{
    "001156750": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 2003, date de changement de nom du parti, nomm\u00e9 jusqu'\u00e0 cette date, AGALEV", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157792"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Groen!"
    }, 
    "001156759": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1991"
    }, 
    "001156760": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1996"
    }, 
    "001156761": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1997"
    }, 
    "001156762": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1994"
    }, 
    "001156763": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1995"
    }, 
    "001156764": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "commissaire aupr\u00e8s des Hautes Ecoles", 
            "commissaires aupr\u00e8s des Hautes Ecoles"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157488", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001363682"
        ], 
        "scope_note": "La fonction de commissaire aupr\u00e8s des hautes \u00e9coles a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 9 septembre 1996, MB du 15/10/1996, relatif au financement des hautes \u00e9coles organis\u00e9es ou subventionn\u00e9es par la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise.", 
        "title": "commissaires - d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Gouvernement aupr\u00e8s des Hautes Ecoles et des Ecoles sup\u00e9rieures des Arts"
    }, 
    "001156765": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157608", 
            "001157526", 
            "001157477", 
            "001162785", 
            "001156968", 
            "001323845"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "discrimination positive"
    }, 
    "001156766": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157642", 
            "001157439", 
            "001157600"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bourgmestre"
    }, 
    "001156767": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157020"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "femme"
    }, 
    "001156768": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157677", 
            "001156867", 
            "001156800", 
            "001157020", 
            "001156777", 
            "001157225", 
            "001157535"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9mocratie"
    }, 
    "001156769": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196230", 
            "001157460", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157497", 
            "001234681"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser uniquement pour les centres de Str\u00e9e et de Gembloux.\nD\u00e9cret du 12/07/2001, MB du 21/07/2001, autorisant la cr\u00e9ation des centres technique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise de Str\u00e9e et de Gembloux\n", 
        "title": "centres techniques"
    }, 
    "001156771": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196265"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Sous-commission de concertation sur l'information des jeunes"
    }, 
    "001156772": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "aide au d\u00e9veloppement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [
            "001157251", 
            "001157156", 
            "001157581", 
            "001253879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement"
    }, 
    "001156773": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157451"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "service de sant\u00e9 administratif"
    }, 
    "001156774": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157510", 
            "001157518", 
            "001157519", 
            "001157520"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "avantages sociaux"
    }, 
    "001156775": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1998"
    }, 
    "001156776": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1999"
    }, 
    "001156777": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156768", 
            "001157243"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "extr\u00eame droite"
    }, 
    "001156778": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1992"
    }, 
    "001156779": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1993"
    }, 
    "001156780": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1990"
    }, 
    "001156781": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CCPQ (Commission communautaire des professions et des qualifications)"
        ], 
        "historical_note": "Jusqu'au 1er septembre 2009 o\u00f9 est entr\u00e9 en vigueur le \" Service Francophone des M\u00e9tiers et des Qualifications \" (SFMQ) cr\u00e9\u00e9 par un accord de coop\u00e9ration Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise - R\u00e9gion Wallonne - CoCof du 27 mars 2009. Le SFMQ remplace la Commission Communautaire des Professions et des Qualifications (CCPQ).", 
        "parents": [
            "001157045", 
            "001157199", 
            "001157046", 
            "001265418", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [
            "001157491", 
            "001157468", 
            "001284093"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission communautaire des professions et des qualifications"
    }, 
    "001156782": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "AELE"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "association europ\u00e9enne de libre \u00e9change"
    }, 
    "001156783": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001157510", 
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001156839", 
            "001323845"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "capital p\u00e9riodes"
    }, 
    "001156784": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157334", 
            "001157141", 
            "001255752", 
            "001257248", 
            "001157411"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Francophones"
    }, 
    "001156785": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil zonal de l'alternance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156934", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157702"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseils zonaux de l'alternance"
    }, 
    "001156786": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001188795", 
            "001188536"
        ], 
        "related": [
            "001156837", 
            "001265432"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de promotion de la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole"
    }, 
    "001156787": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "publicit\u00e9 non commerciale"
    }, 
    "001156788": {
        "children": [
            "001259760"
        ], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9put\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157743", 
            "001157439", 
            "001156822", 
            "001157600", 
            "001157241", 
            "001157745"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "parlementaire"
    }, 
    "001156789": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157490"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "facult\u00e9 des sciences agronomiques de Gembloux"
    }, 
    "001156791": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "jusqu'au 15 novembre 2004, date \u00e0 laquelle le Vlaams Blok change de nom pour Vlaams Belang", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Vlaams Blok"
    }, 
    "001156792": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001196690"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des arts plastiques"
    }, 
    "001156793": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tutelle"
    }, 
    "001156794": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156917", 
            "001188910"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9mographie"
    }, 
    "001156796": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire ouest africaine"
    }, 
    "001156797": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil de guidance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157608", 
            "001188680"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseils de guidance"
    }, 
    "001156798": {
        "children": [
            "001196736"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157171"
        ], 
        "related": [
            "001157268", 
            "001208263", 
            "001157089", 
            "001196569", 
            "001280674", 
            "001280724", 
            "001156825", 
            "001362711"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "programmes radiophoniques"
    }, 
    "001156799": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156899", 
            "001156879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "rapport d'activit\u00e9"
    }, 
    "001156800": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156768", 
            "001156867", 
            "001156834"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "referendum"
    }, 
    "001156801": {
        "children": [
            "001157472"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156864", 
            "001157526", 
            "001156887", 
            "001156807", 
            "001157490"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9tudiants"
    }, 
    "001156802": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157268"
        ], 
        "related": [
            "001156810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "musique num\u00e9rique"
    }, 
    "001156803": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188536", 
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001156804": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157524"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "affaire"
    }, 
    "001156806": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bibliographie"
    }, 
    "001156807": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "renvois d'\u00e9l\u00e8ve d'\u00e9tablissement scolaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156801"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour le renvoi d'\u00e9l\u00e8ves d'\u00e9tablissements scolaires", 
        "title": "exclusions scolaires"
    }, 
    "001156808": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "TSF (T\u00e9l\u00e9vision sans fronti\u00e8re : directive europ\u00e9enne)", 
            "Directive TSF", 
            "TVSF (T\u00e9l\u00e9vision sans fronti\u00e8re : directive europ\u00e9enne)", 
            "T\u00e9l\u00e9vision sans fronti\u00e8res (TSF : directive europ\u00e9enne)"
        ], 
        "historical_note": "Cette directive est remplac\u00e9e par la Directive SMA le 11d\u00e9cembre 2007", 
        "parents": [
            "001157016"
        ], 
        "related": [
            "001157474", 
            "001292463"
        ], 
        "scope_note": "Directive 89/552/CEE du Conseil, du 3 octobre 1989, visant \u00e0 la coordination de certaines dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00c9tats membres relatives \u00e0 l'exercice d'activit\u00e9s de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9visuelle ", 
        "title": "Directive TVSF (Directive europ\u00e9enne T\u00e9l\u00e9vision sans fronti\u00e8re)"
    }, 
    "001156809": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Alg\u00e9rie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique alg\u00e9rienne d\u00e9mocratique et populaire"
    }, 
    "001156810": {
        "children": [
            "001197381", 
            "001280987", 
            "001281124", 
            "001281015", 
            "001196744", 
            "001384910"
        ], 
        "equivalents": [
            "supports num\u00e9riques", 
            "num\u00e9rique, support \u00e9lectronique et/ou", 
            "num\u00e9risation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001207204"
        ], 
        "related": [
            "001265166", 
            "001265285", 
            "001157747", 
            "001157393", 
            "001156802"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "supports \u00e9lectroniques et/ou num\u00e9riques"
    }, 
    "001156811": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157318"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cabinet minist\u00e9riel"
    }, 
    "001156812": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001195941"
        ], 
        "related": [
            "001197334"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur des biblioth\u00e8ques publiques"
    }, 
    "001156813": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "constitu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 27 octobre 1994, MB du 10/12/1994 organisant la concertation pour l'enseignement secondaire", 
        "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de concertation pour l'enseignement secondaire"
    }, 
    "001156815": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "parit\u00e9 hommes/femmes", 
            "femmes (\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes)", 
            "condition f\u00e9minine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157535"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9galit\u00e9 hommes/femmes"
    }, 
    "001156816": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sous-commission de qualification"
    }, 
    "001156817": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196670"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des arts de la sc\u00e8ne"
    }, 
    "001156818": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "droits d'inscription (enseignement)", 
            "frais d'inscription (enseignement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157521", 
            "001366158"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "minerval"
    }, 
    "001156819": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157490"
        ], 
        "related": [
            "001157611", 
            "001157521", 
            "001387951"
        ], 
        "scope_note": "Association (et non fusion !) de plusieurs \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et/ou de recherche (universit\u00e9s ou hautes-\u00e9coles) contract\u00e9e dans le but de renforcer leurs collaborations, par une mise en commun de leurs ressources et un partage de leurs comp\u00e9tences propres leur assurant, notamment, une plus grande visibilit\u00e9 internationale", 
        "title": "acad\u00e9mie universitaire"
    }, 
    "001156822": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CRW"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157743", 
            "001157151"
        ], 
        "related": [
            "001156788"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Parlement wallon"
    }, 
    "001156823": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157392", 
            "001157342", 
            "001157237", 
            "001196722", 
            "001196736", 
            "001196740", 
            "001243836", 
            "001265166", 
            "001278810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "journalisme"
    }, 
    "001156824": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "\u00e9cole des ca\u00efds"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001157608", 
            "001156955"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 12 mai 2004, MB du 21.06.2004, portant diverses mesures de lutte contre le d\u00e9crochage scolaire, l'exclusion et la violence \u00e0 l'\u00e9cole et, notamment la cr\u00e9ation du Centre de rescolarisation et de resocialisation de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Centre de rescolarisation et de resocialisation"
    }, 
    "001156825": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "audience (taux d')", 
            "audimat", 
            "indice d'\u00e9coute (radiodiffusion)", 
            "p\u00e9n\u00e9tration (taux de)", 
            "diffusion (taux de)", 
            "fr\u00e9quentation (taux de)", 
            "statistiques de fr\u00e9quentation", 
            "tirage (presse \u00e9crite, \u00e9dition)", 
            "chiffres de fr\u00e9quentation", 
            "participation (taux de)", 
            "public (quantit\u00e9, nombre)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156917"
        ], 
        "related": [
            "001196216", 
            "001157227", 
            "001156911", 
            "001157395", 
            "001196435", 
            "001196722", 
            "001156906", 
            "001156798"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"population scolaire\" A utiliser, de pr\u00e9f\u00e9rence, dans le domaine des mati\u00e8res culturelles ", 
        "title": "taux d'audience et/ou de fr\u00e9quentation et/ou tirage"
    }, 
    "001156826": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157607"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9cret-programme"
    }, 
    "001156827": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Sociaal Progressief Internationaal Regionalistisch lntegraal-democratisch en Toekomstgericht"
        ], 
        "historical_note": "D\u00e9nomination abandonn\u00e9e le 19 avril 2008 au profit de VlaamsProgressieven (voir ce mot).\nParti politique form\u00e9 le 11 novembre 2001 \u00e0 partir d'une partie des membres de la Volksunie", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001156961", 
            "001273339"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Spirit"
    }, 
    "001156828": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ombudsman"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196995"
        ], 
        "related": [
            "001157572", 
            "001287647"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "m\u00e9diateur"
    }, 
    "001156829": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188615", 
            "001188536"
        ], 
        "related": [
            "001157612", 
            "001157060", 
            "001381703"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil consultatif de pr\u00e9vention du sida"
    }, 
    "001156831": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211", 
            "001157045", 
            "001157046", 
            "001157007"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "chef d'atelier"
    }, 
    "001156832": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773"
        ], 
        "related": [
            "001156851"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts forains"
    }, 
    "001156833": {
        "children": [
            "001156872"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157612", 
            "001157020", 
            "001189920", 
            "001196718", 
            "001243836", 
            "001157657"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9thique"
    }, 
    "001156834": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "enqu\u00eate (sondage)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156800", 
            "001156899", 
            "001156867", 
            "001156879", 
            "001156917"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sondage"
    }, 
    "001156836": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "assises de l'enseignement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001157637", 
            "001302566"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Assises sur l'enseignement, la formation et la recherche (1995)"
    }, 
    "001156837": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Services PSE", 
            "m\u00e9decine scolaire en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
        ], 
        "historical_note": "Les services de promotion de la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole - Services PSE - prennent le relais de l'Inspection M\u00e9dicale Scolaire - IMS - dans ses missions, actualis\u00e9es par le d\u00e9cret \"Promotion de la sant\u00e9\" du 17/07/2003, MB le 21/08/2003", 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001188658", 
            "001188795"
        ], 
        "related": [
            "001156786", 
            "001157405", 
            "001188680"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "services de promotion de la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole (PSE)"
    }, 
    "001156838": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "toponymie"
    }, 
    "001156839": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "nombre global de p\u00e9riodes-professeurs"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001156783"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "nombre total de p\u00e9riodes-professeurs"
    }, 
    "001156840": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521", 
            "001265418", 
            "001156902"
        ], 
        "related": [
            "001363682"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence pour l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur"
    }, 
    "001156841": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "centre de vacances"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001196174", 
            "001157278"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres de vacances"
    }, 
    "001156842": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157649"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "agriculture"
    }, 
    "001156843": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "motion d'ordre"
    }, 
    "001156844": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157743"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comit\u00e9 d'avis"
    }, 
    "001156845": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157773", 
            "001157008", 
            "001196312"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "f\u00e9d\u00e9ration professionnelle des arts de la sc\u00e8ne"
    }, 
    "001156846": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157544", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'Education permanente"
    }, 
    "001156847": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Maastricht (Trait\u00e9 de)", 
            "Trait\u00e9 sur l'Union Europ\u00e9enne (TUE)", 
            "TUE (Trait\u00e9 sur l'Union Europ\u00e9enne)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157474"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Trait\u00e9 de Maastricht"
    }, 
    "001156848": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "zone rurale"
    }, 
    "001156849": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ESA", 
            "European Space Agency"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474", 
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence spatiale europ\u00e9enne"
    }, 
    "001156850": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2002"
    }, 
    "001156851": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773"
        ], 
        "related": [
            "001156832"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts du cirque"
    }, 
    "001156852": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9cole internationale du Shape"
    }, 
    "001156854": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157578", 
            "001157225", 
            "001280690"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "racisme"
    }, 
    "001156856": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "enfants \u00e0 haut potentiel", 
            "surdou\u00e9s (\u00e9l\u00e8ves ou \u00e9tudiants)", 
            "\u00e9l\u00e8ves surdou\u00e9s", 
            "pr\u00e9cocit\u00e9 (enfant surdou\u00e9)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001156887"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9tudiants surdou\u00e9s"
    }, 
    "001156857": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157743", 
            "001157156"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comit\u00e9 mixte"
    }, 
    "001156858": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pensionnat"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "internat"
    }, 
    "001156859": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474", 
            "001157755", 
            "001157019"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Charte sociale europ\u00e9enne"
    }, 
    "001156860": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001157754", 
            "001156873", 
            "001157753"
        ], 
        "related": [
            "001157674", 
            "001157747", 
            "001195991"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre du cin\u00e9ma et de l'audiovisuel"
    }, 
    "001156861": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156906"
        ], 
        "related": [
            "001157206"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9-achat"
    }, 
    "001156863": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil d'int\u00e9gration des \u00e9l\u00e8ves primo-arrivants."
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157385"
        ], 
        "scope_note": "Ces conseils sont cr\u00e9\u00e9s par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 14/06/2001, MB du 17/07/2001  visant \u00e0 l'insertion des \u00e9l\u00e8ves primo-arrivants dans l'enseignement organis\u00e9 ou subventionn\u00e9 par la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "conseils d'int\u00e9gration des \u00e9l\u00e8ves primo-arrivants"
    }, 
    "001156864": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "carte de sortie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156801"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser seulement pour la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, dans le cadre de la lutte contre l'absent\u00e9isme scolaire. Carte ou sont mentionn\u00e9e les heures de sortie, autoris\u00e9e, de l'\u00e9cole\nNe pas utiliser pour la \"carte scolaire\" en France (=r\u00e9partition g\u00e9ographique des \u00e9tablissements)", 
        "title": "carte scolaire"
    }, 
    "001156865": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CCMCJ (Commission consultative des maisons et centres de jeunes)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196241", 
            "001196265"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des maisons et centres de jeunes (CCMCJ)"
    }, 
    "001156866": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Egypte"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique arabe d'Egypte"
    }, 
    "001156867": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156768", 
            "001156800", 
            "001156834"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "consultation populaire"
    }, 
    "001156868": {
        "children": [
            "001157566", 
            "001157311", 
            "001189090"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157096", 
            "001196192"
        ], 
        "related": [
            "001157490", 
            "001156872", 
            "001188534", 
            "001188570", 
            "001189920", 
            "001189054", 
            "001189044"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "m\u00e9decine"
    }, 
    "001156870": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157581"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseil Wallonie-Bruxelles de la coop\u00e9ration internationale"
    }, 
    "001156871": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Nice (Trait\u00e9 de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157474"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Trait\u00e9 de Nice"
    }, 
    "001156872": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156833"
        ], 
        "related": [
            "001156868", 
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bio\u00e9thique"
    }, 
    "001156873": {
        "children": [
            "001156860"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747", 
            "001157197"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la diffusion audiovisuelle"
    }, 
    "001156874": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157510", 
            "001157211"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ma\u00eetre de psychomotricit\u00e9"
    }, 
    "001156875": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "arr\u00eat\u00e9 de redistribution", 
            "r\u00e9allocation, arr\u00eat\u00e9 de", 
            "redistribution, arr\u00eat\u00e9 de"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735", 
            "001157712"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "concerne les budgets des pouvoirs publics", 
        "title": "arr\u00eat\u00e9 de r\u00e9allocation et/ou de redistribution"
    }, 
    "001156876": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001157497", 
            "001196682"
        ], 
        "related": [
            "001157542"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "manuels scolaires"
    }, 
    "001156877": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "satellite (t\u00e9l\u00e9vision par)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157016", 
            "001280724"
        ], 
        "related": [
            "001157012", 
            "001157173", 
            "001197381", 
            "001280987", 
            "001281015", 
            "001281085", 
            "001281124", 
            "001281145"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9vision par satellite"
    }, 
    "001156878": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157328", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative de l'aide sociale aux d\u00e9tenus"
    }, 
    "001156879": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156799", 
            "001156834", 
            "001156917", 
            "001156899"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "rapport"
    }, 
    "001156880": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157541"
        ], 
        "related": [
            "001196435", 
            "001157742", 
            "001389080"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "secteur non marchand"
    }, 
    "001156882": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157245"
        ], 
        "related": [
            "001157247", 
            "001261892"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "archives"
    }, 
    "001156884": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "charte"
    }, 
    "001156885": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "insignes (port d'insignes \u00e0 l'\u00e9cole)", 
            "voile (port d'insigne \u00e0 l'\u00e9cole)", 
            "foulard (port d'insignes \u00e0 l'\u00e9cole)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "neutralit\u00e9 de l'enseignement"
    }, 
    "001156886": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157198"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres de d\u00e9paysement et de plein air"
    }, 
    "001156887": {
        "children": [
            "001265432"
        ], 
        "equivalents": [
            "orientation professionnelle", 
            "choix d'un m\u00e9tier, d'une profession"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156801", 
            "001188680", 
            "001156856", 
            "001157194", 
            "001157468", 
            "001157399"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "orientation scolaire et/ou professionnelle"
    }, 
    "001156888": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseil de politique scientifique"
    }, 
    "001156890": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157488", 
            "001157429", 
            "001157211"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "service d'appui p\u00e9dagogique"
    }, 
    "001156892": {
        "children": [
            "001303807"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157094"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9cole de la r\u00e9ussite"
    }, 
    "001156893": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157608", 
            "001157526", 
            "001157477"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9cole de devoirs"
    }, 
    "001156894": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2004"
    }, 
    "001156895": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2001"
    }, 
    "001156896": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2000"
    }, 
    "001156897": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2003"
    }, 
    "001156898": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157490"
        ], 
        "related": [
            "001157361"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "collation des grades acad\u00e9miques"
    }, 
    "001156899": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156799", 
            "001156834", 
            "001156879", 
            "001156917"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "audit"
    }, 
    "001156900": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [
            "001157551"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conf\u00e9rence internationale du Travail"
    }, 
    "001156902": {
        "children": [
            "001306952", 
            "001156840"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pilotage de l'enseignement"
    }, 
    "001156903": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188827", 
            "001279441"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"
    }, 
    "001156905": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001157247"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil d'h\u00e9raldique et de vexillologie"
    }, 
    "001156906": {
        "children": [
            "001156861", 
            "001196740", 
            "001240204", 
            "001240240"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157016"
        ], 
        "related": [
            "001208263", 
            "001157674", 
            "001157089", 
            "001157753", 
            "001196208", 
            "001196860", 
            "001196569", 
            "001206422", 
            "001157227", 
            "001196174", 
            "001265231", 
            "001265251", 
            "001280614", 
            "001280674", 
            "001280724", 
            "001156825"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "programmes t\u00e9l\u00e9visuels"
    }, 
    "001156909": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196265"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de la politique socioculturelle de l'\u00e9galit\u00e9 des chances"
    }, 
    "001156910": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474", 
            "001157642"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Charte europ\u00e9enne de l'Autonomie Locale"
    }, 
    "001156911": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001156917"
        ], 
        "related": [
            "001156825", 
            "001323845", 
            "001156913"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "population scolaire"
    }, 
    "001156912": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "religion et/ou la\u00efcit\u00e9"
    }, 
    "001156913": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157490", 
            "001157521", 
            "001265357", 
            "001156911"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "numerus clausus"
    }, 
    "001156914": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196265"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Sous-commission de la politique socioculturelle de l'\u00e9galit\u00e9 des chances"
    }, 
    "001156916": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157567", 
            "001157476", 
            "001157483", 
            "001156972", 
            "001157599"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "identit\u00e9 culturelle"
    }, 
    "001156917": {
        "children": [
            "001156825", 
            "001156911"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156794", 
            "001156834", 
            "001156879", 
            "001156899"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "statistique"
    }, 
    "001156919": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1981"
    }, 
    "001156921": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1983"
    }, 
    "001156922": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1982"
    }, 
    "001156923": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Birmanie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Union de Birmanie"
    }, 
    "001156924": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1985"
    }, 
    "001156925": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1984"
    }, 
    "001156926": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1987"
    }, 
    "001156927": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1986"
    }, 
    "001156928": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157541", 
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Charte europ\u00e9enne de l'Energie"
    }, 
    "001156931": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9cole priv\u00e9e"
    }, 
    "001156932": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157451", 
            "001157030"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "mise en disponibilit\u00e9"
    }, 
    "001156933": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157700", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des centres culturels"
    }, 
    "001156934": {
        "children": [
            "001156785", 
            "001157702", 
            "001364805", 
            "001389317", 
            "001389407"
        ], 
        "equivalents": [
            "secondaire en alternance (enseignement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157528"
        ], 
        "related": [
            "001157045", 
            "001157046", 
            "001344811"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire en alternance"
    }, 
    "001156936": {
        "children": [
            "001309243"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157515", 
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001157194", 
            "001284093"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "socle de comp\u00e9tence"
    }, 
    "001156937": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil de participation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157510", 
            "001157518", 
            "001157481", 
            "001157211"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseils de participation"
    }, 
    "001156938": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1989"
    }, 
    "001156939": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 1988"
    }, 
    "001156941": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157528"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil consultatif de la formation en alternance"
    }, 
    "001156942": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157327"
        ], 
        "related": [
            "001157578", 
            "001157536", 
            "001156955", 
            "001157534", 
            "001258350"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enfermement des mineurs"
    }, 
    "001156944": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157768", 
            "001157646", 
            "001157649", 
            "001157247", 
            "001157248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "urbanisme"
    }, 
    "001156951": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "VAN ROSSEM FRAKTIE"
    }, 
    "001156954": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Vietnam"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique socialiste du Vietnam"
    }, 
    "001156955": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9linquance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156824", 
            "001156942", 
            "001258888", 
            "001265231"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "violence"
    }, 
    "001156958": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "VivaCit\u00e9"
    }, 
    "001156960": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "Changement de nom en f\u00e9vrier 2007 suite \u00e0 la fusion avec Vivant", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001254416"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "VLD"
    }, 
    "001156961": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "VU"
        ], 
        "historical_note": "La Volkunie a cess\u00e9 d'exister en automne 2001. Voir aussi N-VA. Voir aussi Spirit", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001223238", 
            "001156827"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Volksunie"
    }, 
    "001156962": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Vlaams Radio en Televisie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "VRT"
    }, 
    "001156963": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157151"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallonie"
    }, 
    "001156965": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ZAP"
    }, 
    "001156967": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ZAP (zone d'action prioritaire)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001157385"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "zone d'action prioritaire (ZAP)"
    }, 
    "001156968": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ZEP (Zone d'\u00e9ducation prioritaire)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156765", 
            "001323845"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "zone d'\u00e9ducation prioritaire (ZEP)"
    }, 
    "001156969": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001364805"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "zone d'enseignement"
    }, 
    "001156970": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157747", 
            "001157392", 
            "001157237", 
            "001157497"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres de ressources en mati\u00e8re d'\u00e9ducation aux m\u00e9dias"
    }, 
    "001156972": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156916", 
            "001157141", 
            "001157567", 
            "001257248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "minorit\u00e9s"
    }, 
    "001156973": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157058"
        ], 
        "related": [
            "001157649"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "transports publics"
    }, 
    "001156974": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions \u00e9trang\u00e8res"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156997", 
            "001157473", 
            "001157737", 
            "001157733"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision \u00e9trang\u00e8res"
    }, 
    "001156977": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001157799", 
            "001157223", 
            "001157800", 
            "001157798", 
            "001266093"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9es"
    }, 
    "001156978": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157248"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "terrain"
    }, 
    "001156979": {
        "children": [
            "001197098", 
            "001225018"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773", 
            "001157347"
        ], 
        "related": [
            "001196353", 
            "001196371", 
            "001213707"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "th\u00e9\u00e2tre"
    }, 
    "001156981": {
        "children": [
            "001285048"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157451"
        ], 
        "related": [
            "001157030", 
            "001265357", 
            "001157361", 
            "001197334"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "titre requis (fonction publique)"
    }, 
    "001156982": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Tobback, Louis"
    }, 
    "001156983": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Tomas, Eric"
    }, 
    "001156984": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157398", 
            "001157352", 
            "001157279", 
            "001157198"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tourisme"
    }, 
    "001156987": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Amsterdam (Trait\u00e9 d')"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157474"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Trait\u00e9 d'Amsterdam"
    }, 
    "001156988": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157483", 
            "001353448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "transfert"
    }, 
    "001156989": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157497"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "transport scolaire"
    }, 
    "001156991": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157735"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tr\u00e9sorerie"
    }, 
    "001156992": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "personne \u00e2g\u00e9e", 
            "seniors"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157296", 
            "001157021", 
            "001157295", 
            "001342602"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "troisi\u00e8me \u00e2ge"
    }, 
    "001156997": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001157411", 
            "001156974"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "TV5"
    }, 
    "001156999": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "R\u00e9publique d'Ukraine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Ukraine"
    }, 
    "001157001": {
        "children": [
            "001157039", 
            "001157040", 
            "001157003", 
            "001157004", 
            "001157005", 
            "001157006", 
            "001157007"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157488"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur de type court"
    }, 
    "001157002": {
        "children": [
            "001157039", 
            "001157040", 
            "001157003", 
            "001157007"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157488"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur de type long"
    }, 
    "001157003": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001", 
            "001157002"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur \u00e9conomique"
    }, 
    "001157004": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001"
        ], 
        "related": [
            "001189044"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur param\u00e9dical"
    }, 
    "001157005": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001"
        ], 
        "related": [
            "001157464"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur p\u00e9dagogique"
    }, 
    "001157006": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur social"
    }, 
    "001157007": {
        "children": [
            "001156831"
        ], 
        "equivalents": [
            "enseignement technique (sup\u00e9rieur)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001", 
            "001157002"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur technique"
    }, 
    "001157008": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156845", 
            "001157451", 
            "001157256", 
            "001196435", 
            "001284093"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "syndicat"
    }, 
    "001157010": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "TVA"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001366402"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA)"
    }, 
    "001157012": {
        "children": [
            "001207204", 
            "001280724"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156877", 
            "001157393", 
            "001234681", 
            "001157014", 
            "001157179", 
            "001196192", 
            "001157497"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "technologie"
    }, 
    "001157014": {
        "children": [
            "001157171", 
            "001196744", 
            "001157016", 
            "001280724", 
            "001280987"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001207204"
        ], 
        "related": [
            "001157747", 
            "001157173", 
            "001157012"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9communications"
    }, 
    "001157016": {
        "children": [
            "001156808", 
            "001156877", 
            "001156906", 
            "001196860", 
            "001280674", 
            "001280724", 
            "001292463"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747", 
            "001157014"
        ], 
        "related": [
            "001157613", 
            "001157227", 
            "001157173", 
            "001280614", 
            "001157182"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9vision"
    }, 
    "001157017": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions \u00e0 p\u00e9age"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 p\u00e9age"
    }, 
    "001157018": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions communautaires", 
            "t\u00e9l\u00e9visions locales", 
            "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision communautaires"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision locales"
    }, 
    "001157019": {
        "children": [
            "001157551"
        ], 
        "equivalents": [
            "politique sociale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156859", 
            "001262332", 
            "001157755", 
            "001157052", 
            "001157757", 
            "001157532", 
            "001157541"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "social"
    }, 
    "001157020": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156767", 
            "001156768", 
            "001156833", 
            "001157677"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "soci\u00e9t\u00e9"
    }, 
    "001157021": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157566"
        ], 
        "related": [
            "001156992", 
            "001157055"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "soins \u00e0 domicile"
    }, 
    "001157022": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "SP"
    }, 
    "001157023": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "SP.A"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "SPA"
    }, 
    "001157024": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157519"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sp\u00e9cial primo-gardien"
    }, 
    "001157025": {
        "children": [
            "001309256"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157519"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire sp\u00e9cial"
    }, 
    "001157027": {
        "children": [
            "001157786", 
            "001157545", 
            "001157397", 
            "001196624", 
            "001206422", 
            "001206448", 
            "001363763", 
            "001363779", 
            "001389070", 
            "001389080"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189034", 
            "001157352", 
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157475", 
            "001188775", 
            "001157227", 
            "001188937", 
            "001188805", 
            "001196569", 
            "001188781"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sports"
    }, 
    "001157030": {
        "children": [
            "001156932", 
            "001157217", 
            "001157218", 
            "001157219"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157451"
        ], 
        "related": [
            "001157627", 
            "001156981", 
            "001366109"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "statut administratif (fonction publique)"
    }, 
    "001157031": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "monopole de la RTBF"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "statut de la RTBF"
    }, 
    "001157036": {
        "children": [
            "001157310"
        ], 
        "equivalents": [
            "subside", 
            "dotation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196999", 
            "001365861", 
            "001157445"
        ], 
        "related": [
            "001157557", 
            "001196169", 
            "001344633", 
            "001366105", 
            "001271531", 
            "001366109", 
            "001388873"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"m\u00e9cenat et/ou parrainage publicitaire\", ni pour \"budget\".", 
        "title": "subventions et/ou dotation"
    }, 
    "001157039": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001", 
            "001157002"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur agricole"
    }, 
    "001157040": {
        "children": [
            "001265424"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157001", 
            "001157002", 
            "001157488", 
            "001157507"
        ], 
        "related": [
            "001157614"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur artistique"
    }, 
    "001157042": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sculpture"
    }, 
    "001157043": {
        "children": [
            "001285048"
        ], 
        "equivalents": [
            "secondaire artistique (enseignement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157507", 
            "001157518", 
            "001157528"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "enseignement secondaire", 
        "title": "enseignement secondaire artistique"
    }, 
    "001157044": {
        "children": [
            "001309234", 
            "001309264"
        ], 
        "equivalents": [
            "secondaire g\u00e9n\u00e9ral (enseignement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire g\u00e9n\u00e9ral"
    }, 
    "001157045": {
        "children": [
            "001156781", 
            "001156831", 
            "001157528", 
            "001234681", 
            "001284093", 
            "001309224", 
            "001309278", 
            "001364805", 
            "001389369"
        ], 
        "equivalents": [
            "secondaire professionnel (enseignement) "
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001156934"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire professionnel"
    }, 
    "001157046": {
        "children": [
            "001156781", 
            "001156831", 
            "001157528", 
            "001234681", 
            "001284093", 
            "001309224", 
            "001309278", 
            "001364805", 
            "001389369"
        ], 
        "equivalents": [
            "enseignement technique (secondaire)", 
            "secondaire technique (enseignement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001156934"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire technique"
    }, 
    "001157047": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157318"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat"
    }, 
    "001157048": {
        "children": [
            "001157360", 
            "001157056"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157579"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "secteur commun"
    }, 
    "001157050": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001202914", 
            "001157541", 
            "001157310", 
            "001157051", 
            "001271531"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "secteur priv\u00e9"
    }, 
    "001157051": {
        "children": [
            "001157494", 
            "001157287", 
            "001157058"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196995", 
            "001157050", 
            "001271531"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "secteur public"
    }, 
    "001157052": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001188534", 
            "001157254", 
            "001157096", 
            "001157671", 
            "001157532", 
            "001157097", 
            "001157019", 
            "001157566"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "s\u00e9curit\u00e9 sociale"
    }, 
    "001157053": {
        "children": [
            "001259760"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157501", 
            "001157743"
        ], 
        "related": [
            "001157666", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "S\u00e9nat"
    }, 
    "001157055": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188570"
        ], 
        "related": [
            "001157021"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "services de soins \u00e0 domicile"
    }, 
    "001157056": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157048"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "service commun"
    }, 
    "001157058": {
        "children": [
            "001156973"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157051", 
            "001196995"
        ], 
        "related": [
            "001202914", 
            "001271531"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "service public"
    }, 
    "001157060": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188892"
        ], 
        "related": [
            "001156829", 
            "001157794", 
            "001188615", 
            "001381703"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sida"
    }, 
    "001157065": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "S\u00e9n\u00e9gal"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal"
    }, 
    "001157066": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Turkm\u00e9nistan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Turkm\u00e9nistan"
    }, 
    "001157067": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Allemagne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne"
    }, 
    "001157068": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "France"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157070": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Italie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique italienne"
    }, 
    "001157071": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Kirghizstan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique kirghize"
    }, 
    "001157073": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Slovaquie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique slovaque"
    }, 
    "001157075": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Tch\u00e9quie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique tch\u00e8que"
    }, 
    "001157076": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Tunisie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique tunisienne"
    }, 
    "001157077": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157615", 
            "001157483", 
            "001157138"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9vision de la Constitution"
    }, 
    "001157079": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157501"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Roi"
    }, 
    "001157081": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Espagne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume d'Espagne"
    }, 
    "001157082": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Norv\u00e8ge"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume de Norv\u00e8ge"
    }, 
    "001157083": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Su\u00e8de"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume de Su\u00e8de"
    }, 
    "001157084": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Pays-Bas"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume des Pays-Bas"
    }, 
    "001157085": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Danemark"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume du Danemark"
    }, 
    "001157086": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Maroc"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume du Maroc"
    }, 
    "001157087": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Jordanie", 
            "Al Mamlakah al Urduniyah"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume hach\u00e9mite de Jordanie"
    }, 
    "001157088": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Grande-Bretagne", 
            "Irlande du Nord", 
            "UK", 
            "Angleterre"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord"
    }, 
    "001157089": {
        "children": [
            "001157331", 
            "001157090", 
            "001156958", 
            "001196823", 
            "001196827", 
            "001196831", 
            "001196835", 
            "001196839", 
            "001196916", 
            "001196920", 
            "001157031", 
            "001316261", 
            "001197433", 
            "001337372"
        ], 
        "equivalents": [
            "RTBF.be"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196786", 
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001196912", 
            "001196740", 
            "001156906", 
            "001156798", 
            "001157227", 
            "001196736"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "RTBF"
    }, 
    "001157090": {
        "children": [
            "001157738", 
            "001157475"
        ], 
        "equivalents": [
            "Sport 21", 
            "T\u00e9l\u00e9 21"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "RTBF 21"
    }, 
    "001157091": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "RTL-TVI"
    }, 
    "001157094": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157194"
        ], 
        "related": [
            "001156892"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "rythme scolaire"
    }, 
    "001157096": {
        "children": [
            "001189044", 
            "001188570", 
            "001157097", 
            "001156868", 
            "001188872", 
            "001189122", 
            "001157566"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188599", 
            "001188534", 
            "001157052"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sant\u00e9 (en g\u00e9n\u00e9ral)"
    }, 
    "001157097": {
        "children": [
            "001225938"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648", 
            "001157096"
        ], 
        "related": [
            "001188534", 
            "001189144", 
            "001157052", 
            "001157496"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sant\u00e9 publique"
    }, 
    "001157099": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Azerba\u00efdjan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique azerba\u00efdjanaise"
    }, 
    "001157100": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Afrique du Sud"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Afrique du Sud"
    }, 
    "001157101": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Arm\u00e9nie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie"
    }, 
    "001157102": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Autriche"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Autriche"
    }, 
    "001157103": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Estonie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Estonie"
    }, 
    "001157104": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Ha\u00efti"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Ha\u00efti"
    }, 
    "001157105": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Indon\u00e9sie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Indon\u00e9sie"
    }, 
    "001157106": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Irlande", 
            "Poblacht na h\u00c9ireann", 
            "\u00c9ire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Irlande"
    }, 
    "001157107": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Ouzb\u00e9kistan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Ouzb\u00e9kistan"
    }, 
    "001157109": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Belarus", 
            "Bi\u00e9lorussie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Bi\u00e9lorussie"
    }, 
    "001157110": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Bolivie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Bolivie"
    }, 
    "001157111": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Bulgarie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Bulgarie"
    }, 
    "001157112": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Chypre"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Chypre"
    }, 
    "001157113": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Cor\u00e9e du Sud"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Cor\u00e9e"
    }, 
    "001157114": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Croatie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Croatie"
    }, 
    "001157115": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Finlande"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Finlande"
    }, 
    "001157116": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "G\u00e9orgie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de G\u00e9orgie"
    }, 
    "001157117": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Hongrie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Hongrie"
    }, 
    "001157118": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Lettonie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Lettonie"
    }, 
    "001157119": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Lituanie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Lituanie"
    }, 
    "001157120": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mac\u00e9doine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Mac\u00e9doine"
    }, 
    "001157121": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Malte"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Malte"
    }, 
    "001157122": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Moldavie", 
            "Moldova"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Moldavie"
    }, 
    "001157123": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Pologne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Pologne"
    }, 
    "001157124": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Roumanie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Roumanie"
    }, 
    "001157125": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Saint-Marin"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Saint-Marin"
    }, 
    "001157126": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Slov\u00e9nie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Slov\u00e9nie"
    }, 
    "001157127": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Turquie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Turquie"
    }, 
    "001157128": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Congo", 
            "Congo-Kinshasa", 
            "RDC"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"
    }, 
    "001157129": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Seychelles"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique des Seychelles"
    }, 
    "001157130": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "B\u00e9nin"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du B\u00e9nin"
    }, 
    "001157131": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Burkina Faso"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Burkina"
    }, 
    "001157132": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Burundi"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Burundi"
    }, 
    "001157133": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Chili"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Chili"
    }, 
    "001157134": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Kazakhstan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Kazakhstan"
    }, 
    "001157135": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Liban", 
            "R\u00e9publique libannaise"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Liban"
    }, 
    "001157136": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Portugal"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Portugal"
    }, 
    "001157137": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Rwanda"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Rwanda"
    }, 
    "001157138": {
        "children": [
            "001353448"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157615", 
            "001157483", 
            "001157077", 
            "001257248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9forme des institutions"
    }, 
    "001157140": {
        "children": [
            "001157141"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gime linguistique"
    }, 
    "001157141": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "commune \u00e0 facilit\u00e9", 
            "commune \u00e0 statut sp\u00e9cial"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157140", 
            "001157642"
        ], 
        "related": [
            "001156784", 
            "001157409", 
            "001156972", 
            "001257248", 
            "001157552"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gime linguistique sp\u00e9cial"
    }, 
    "001157142": {
        "children": [
            "001157145", 
            "001157151"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001157661", 
            "001157501", 
            "001353448", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion (entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9r\u00e9e)"
    }, 
    "001157143": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Val d'Aoste", 
            "Vall\u00e9e d'Aoste"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9gion autonome de la Vall\u00e9e d'Aoste"
    }, 
    "001157144": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157150"
        ], 
        "related": [
            "001255752", 
            "001157145", 
            "001157654"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion bilingue de Bruxelles-Capitale"
    }, 
    "001157145": {
        "children": [
            "001157424", 
            "001157744"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157142"
        ], 
        "related": [
            "001157359", 
            "001257248", 
            "001157144", 
            "001157734"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale"
    }, 
    "001157146": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157150"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion de langue allemande"
    }, 
    "001157147": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157150"
        ], 
        "related": [
            "001255752"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion de langue fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157148": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157150"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion de langue n\u00e9erlandaise"
    }, 
    "001157150": {
        "children": [
            "001157144", 
            "001157146", 
            "001157147", 
            "001157148"
        ], 
        "equivalents": [
            "fronti\u00e8re linguistique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001257248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9gion linguistique"
    }, 
    "001157151": {
        "children": [
            "001156822", 
            "001157424"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157142"
        ], 
        "related": [
            "001157649", 
            "001157479", 
            "001156963"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9gion wallonne"
    }, 
    "001157152": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e8glement"
    }, 
    "001157155": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001157230"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "relations ext\u00e9rieures"
    }, 
    "001157156": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156772", 
            "001156857", 
            "001157793", 
            "001157745", 
            "001157746", 
            "001157651", 
            "001157411", 
            "001157158", 
            "001157364", 
            "001253879", 
            "001196050"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "relations internationales"
    }, 
    "001157157": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157318", 
            "001157424", 
            "001157422", 
            "001157421"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "remaniement minist\u00e9riel"
    }, 
    "001157158": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9l\u00e9gation Wallonie-Bruxelles"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157160"
        ], 
        "related": [
            "001157156", 
            "001213707"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "repr\u00e9sentation communautaire"
    }, 
    "001157159": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157160"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "repr\u00e9sentation nationale"
    }, 
    "001157160": {
        "children": [
            "001157158", 
            "001157159"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157620"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "repr\u00e9sentation r\u00e9ciproque"
    }, 
    "001157161": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Qu\u00e9bec"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Province de Qu\u00e9bec"
    }, 
    "001157162": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "question d'actualit\u00e9"
    }, 
    "001157163": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "question \u00e9crite"
    }, 
    "001157164": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "question orale"
    }, 
    "001157165": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "quorum"
    }, 
    "001157168": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "radio libre", 
            "radio locale", 
            "radio r\u00e9gionale", 
            "radios priv\u00e9es"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196786"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de radio priv\u00e9es"
    }, 
    "001157171": {
        "children": [
            "001156798", 
            "001196786", 
            "001196778", 
            "001280674"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747", 
            "001157014", 
            "001280724"
        ], 
        "related": [
            "001157613", 
            "001157227", 
            "001157173", 
            "001157182"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "radiodiffusion"
    }, 
    "001157173": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "c\u00e2ble (t\u00e9l\u00e9vision et radiodiffusion par)", 
            "radiodistribution", 
            "t\u00e9l\u00e9distribution", 
            "t\u00e9l\u00e9vision par c\u00e2ble"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001280724"
        ], 
        "related": [
            "001157747", 
            "001157171", 
            "001157016", 
            "001156877", 
            "001157014", 
            "001280987", 
            "001281015", 
            "001281085", 
            "001281124", 
            "001281145", 
            "001280674"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "radiot\u00e9l\u00e9distribution"
    }, 
    "001157175": {
        "children": [
            "001157182", 
            "001366080", 
            "001366402"
        ], 
        "equivalents": [
            "imp\u00f4t partag\u00e9", 
            "produit de l'imp\u00f4t", 
            "produit de la perception", 
            "produit fiscal", 
            "recette de l'imp\u00f4t partag\u00e9", 
            "rentr\u00e9es fiscales", 
            "ressources fiscales"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157712", 
            "001366084"
        ], 
        "related": [
            "001157447"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "recettes fiscales"
    }, 
    "001157179": {
        "children": [
            "001157454", 
            "001157456", 
            "001261128"
        ], 
        "equivalents": [
            "recherche appliqu\u00e9e", 
            "recherche fondamentale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156849", 
            "001156872", 
            "001156888", 
            "001157668", 
            "001157647", 
            "001157612", 
            "001157457", 
            "001157366", 
            "001196184", 
            "001157310", 
            "001196192", 
            "001225231", 
            "001157012"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "recherche scientifique"
    }, 
    "001157182": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157175"
        ], 
        "related": [
            "001157171", 
            "001157016"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision"
    }, 
    "001157184": {
        "children": [
            "001196042"
        ], 
        "equivalents": [
            "r\u00e9compenses"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "prix et r\u00e9compenses"
    }, 
    "001157185": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 1979, suite au changement de nom du PRLW (Parti des r\u00e9formes et de la libert\u00e9 de Wallonie)", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "PRL"
    }, 
    "001157190": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "proc\u00e9dure d'association", 
            "proc\u00e9dure d'avis", 
            "proc\u00e9dure d'information", 
            "proc\u00e9dure de concertation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157323"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "proc\u00e9dure de coop\u00e9ration"
    }, 
    "001157193": {
        "children": [
            "001225231"
        ], 
        "equivalents": [
            "Comett", 
            "Erasmus", 
            "Lingua", 
            "Petra", 
            "Comenius"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157474"
        ], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001157319", 
            "001157762"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "programme CEE (enseignement sup\u00e9rieur)"
    }, 
    "001157194": {
        "children": [
            "001157094"
        ], 
        "equivalents": [
            "cours", 
            "cycle d'\u00e9tudes"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156936", 
            "001157631", 
            "001157556", 
            "001157526", 
            "001157319", 
            "001284093", 
            "001156887"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "programme d'\u00e9tudes"
    }, 
    "001157195": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "projet de motion"
    }, 
    "001157196": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "projet de r\u00e9solution"
    }, 
    "001157197": {
        "children": [
            "001157310", 
            "001196046", 
            "001156873", 
            "001389044"
        ], 
        "equivalents": [
            "diffusion culturelle", 
            "promotion artistique", 
            "aide \u00e0 la diffusion culturelle et/ou artistique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157227", 
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001157184", 
            "001197385", 
            "001157544", 
            "001157337", 
            "001216224", 
            "001157752", 
            "001157206", 
            "001156787", 
            "001259710", 
            "001157772", 
            "001196387"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion culturelle et/ou artistique"
    }, 
    "001157198": {
        "children": [
            "001157279"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001156984", 
            "001157398", 
            "001156886"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion du tourisme"
    }, 
    "001157199": {
        "children": [
            "001156781", 
            "001213210", 
            "001389307", 
            "001389345", 
            "001389379", 
            "001389351", 
            "001389357"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157468", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001244138", 
            "001284093", 
            "001344811"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement de promotion sociale"
    }, 
    "001157200": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "proposition de motion"
    }, 
    "001157201": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "proposition de r\u00e9solution"
    }, 
    "001157203": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001157642", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "province"
    }, 
    "001157204": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Parti socialiste"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "PS"
    }, 
    "001157205": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Parti social-chr\u00e9tien (PSC)"
        ], 
        "historical_note": "jusqu'au 18 mai 2002, date \u00e0 laquelle le PSC change de nom pour CDH", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157697"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "PSC (Parti social-chr\u00e9tien)"
    }, 
    "001157206": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156861", 
            "001157751", 
            "001196708", 
            "001196718", 
            "001196212", 
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "publicit\u00e9 commerciale"
    }, 
    "001157208": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "PVV"
    }, 
    "001157209": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pauvret\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157757", 
            "001157588", 
            "001157477"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "quart-monde"
    }, 
    "001157211": {
        "children": [
            "001156831", 
            "001156890", 
            "001156874", 
            "001157750", 
            "001157464", 
            "001157297", 
            "001157212", 
            "001157213", 
            "001285048"
        ], 
        "equivalents": [
            "enseignant"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157256", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156937", 
            "001157451", 
            "001323845", 
            "001389297"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel de l'enseignement"
    }, 
    "001157212": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel de l'enseignement libre"
    }, 
    "001157213": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel de l'enseignement officiel"
    }, 
    "001157216": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157256"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel des centres PMS"
    }, 
    "001157217": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ACS", 
            "agent contractuel subventionn\u00e9", 
            "CMT", 
            "personnel contractuel", 
            "stagiaire ONEM"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157030", 
            "001157256"
        ], 
        "related": [
            "001157451"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel non statutaire"
    }, 
    "001157218": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "agent d\u00e9finitif", 
            "personnel d\u00e9finitif"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157030"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel statutaire"
    }, 
    "001157219": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157030"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel temporaire"
    }, 
    "001157222": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "contraception"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157481", 
            "001196202"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "planning familial"
    }, 
    "001157223": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "jusque septembre 2008 : red\u00e9finition de la cha\u00eene et changement de nom : Plug RTL", 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156977", 
            "001266093"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Plug TV"
    }, 
    "001157225": {
        "children": [
            "001157439", 
            "001157243"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156854", 
            "001157600", 
            "001156768"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "politique"
    }, 
    "001157227": {
        "children": [
            "001195941", 
            "001195951", 
            "001157197", 
            "001157752", 
            "001200025", 
            "001157395", 
            "001196982", 
            "001389423"
        ], 
        "equivalents": [
            "culture (politique culturelle)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157290", 
            "001157567", 
            "001196363", 
            "001157027", 
            "001196212", 
            "001157747", 
            "001157016", 
            "001157171", 
            "001157772", 
            "001157773", 
            "001157736", 
            "001157544", 
            "001196174", 
            "001196976", 
            "001208229", 
            "001157089", 
            "001196180", 
            "001196607", 
            "001157553", 
            "001157247", 
            "001156906", 
            "001196312", 
            "001156825", 
            "001157599", 
            "001157352"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour politique culturelle de la jeunesse. A utiliser seul ou en combinaison avec le domaine concern\u00e9. - Si concerne un autre niveau de pouvoir ou pays que la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, combiner obligatoirement avec le niveau de pouvoir ou le pays concern\u00e9.", 
        "title": "politique culturelle"
    }, 
    "001157230": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "affaires \u00e9trang\u00e8res"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157155", 
            "001157581", 
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "politique \u00e9trang\u00e8re"
    }, 
    "001157235": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pouvoir implicite"
    }, 
    "001157237": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196722"
        ], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001156970", 
            "001157751", 
            "001157747", 
            "001157636", 
            "001157342", 
            "001157704"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "presse \u00e9crite"
    }, 
    "001157238": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001157290", 
            "001286504"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Pacte scolaire"
    }, 
    "001157241": {
        "children": [
            "001259760", 
            "001196042"
        ], 
        "equivalents": [
            "PCF (Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise)"
        ], 
        "historical_note": "Changement de d\u00e9nomination \u00e0 partir du 21-03-2005 (Loi du 25/02/2005, MB le 11/03/2005) \u00e0 partir du 21-03-2005 : Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "parents": [
            "001157743", 
            "001181678"
        ], 
        "related": [
            "001156788", 
            "001157638", 
            "001157745", 
            "001287759"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157242": {
        "children": [
            "001259760"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "Communaut\u00e9 flamande", 
        "parents": [
            "001157662", 
            "001157743"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Parlement flamand"
    }, 
    "001157243": {
        "children": [
            "001156791", 
            "001156827", 
            "001244279", 
            "001157792", 
            "001157696", 
            "001157540", 
            "001157482", 
            "001157413", 
            "001157204", 
            "001157208", 
            "001157022", 
            "001157023", 
            "001156951", 
            "001156960", 
            "001156961", 
            "001244037", 
            "001223238", 
            "001224132", 
            "001156750", 
            "001273339", 
            "001278689", 
            "001285675", 
            "001301286", 
            "001311285", 
            "001311289", 
            "001312694", 
            "001335128", 
            "001157697", 
            "001157695", 
            "001335211", 
            "001335231", 
            "001157601", 
            "001335247", 
            "001335255", 
            "001335271", 
            "001335281", 
            "001157205", 
            "001157809", 
            "001157309", 
            "001157266", 
            "001157185"
        ], 
        "equivalents": [
            "parti politique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157225"
        ], 
        "related": [
            "001156777", 
            "001157431", 
            "001157600", 
            "001157439", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "partis politiques"
    }, 
    "001157244": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "partis divers"
    }, 
    "001157245": {
        "children": [
            "001157247", 
            "001197640", 
            "001157248", 
            "001156882"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157394", 
            "001366233"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "patrimoine"
    }, 
    "001157247": {
        "children": [
            "001196547", 
            "001196551"
        ], 
        "equivalents": [
            "patrimoine artistique", 
            "patrimoine architectural", 
            "patrimoine immat\u00e9riel (patrimoine culturel immat\u00e9riel)", 
            "patrimoine oral (patrimoine culturel oral)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157245", 
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001156905", 
            "001157277", 
            "001156944", 
            "001196555", 
            "001157772", 
            "001157227", 
            "001156882", 
            "001157267", 
            "001197352"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser le cas \u00e9ch\u00e9ant en combinaison avec une branche des arts : architecture, arts plastiques, musique, litt\u00e9rature, etc", 
        "title": "patrimoine culturel"
    }, 
    "001157248": {
        "children": [
            "001157716", 
            "001156978"
        ], 
        "equivalents": [
            "bien immobilier"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157245"
        ], 
        "related": [
            "001156944"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "patrimoine immobilier"
    }, 
    "001157251": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PVD", 
            "Tiers Monde"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156772"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pays en voie de d\u00e9veloppement"
    }, 
    "001157253": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "peinture (arts plastiques)"
    }, 
    "001157254": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001157052"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pension"
    }, 
    "001157256": {
        "children": [
            "001157211", 
            "001157216", 
            "001157217"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157008", 
            "001157551", 
            "001197334", 
            "001157451", 
            "001389297"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "personnel"
    }, 
    "001157262": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "motion de confiance"
    }, 
    "001157263": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "motion de m\u00e9fiance"
    }, 
    "001157266": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mouvement r\u00e9formateur (MR)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 24 mars 2002", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "MR (Mouvement r\u00e9formateur)"
    }, 
    "001157267": {
        "children": [
            "001196403", 
            "001197104"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001157247"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "mus\u00e9es"
    }, 
    "001157268": {
        "children": [
            "001156802", 
            "001196662", 
            "001196666"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773"
        ], 
        "related": [
            "001196387", 
            "001156798", 
            "001197385", 
            "001275952", 
            "001197426"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "musique"
    }, 
    "001157273": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157608", 
            "001157526", 
            "001251569"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "obligation scolaire"
    }, 
    "001157274": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157523", 
            "001196265", 
            "001265418", 
            "001258350", 
            "001196174", 
            "001310265", 
            "001310549"
        ], 
        "related": [
            "001157657", 
            "001310394", 
            "001310407", 
            "001310461", 
            "001310578", 
            "001310324", 
            "001310562"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 12 mai 2004, MB du 18/06/2004, portant cr\u00e9ation de l'Observatoire de l'Enfance, de la Jeunesse et de l'Aide \u00e0 la Jeunesse", 
        "title": "Observatoire de l'Enfance, de la Jeunesse et de l'Aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001157275": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001196670"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Observatoire des arts de la sc\u00e8ne"
    }, 
    "001157276": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Observatoire des politiques culturelles"
    }, 
    "001157277": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157772", 
            "001157247", 
            "001157533", 
            "001196547", 
            "001196555"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "oeuvres d'art et/ou de litt\u00e9rature"
    }, 
    "001157278": {
        "children": [
            "001310562", 
            "001310578", 
            "001365968"
        ], 
        "equivalents": [
            "Office de la Naissance et de l'Enfance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658"
        ], 
        "related": [
            "001157523", 
            "001192573", 
            "001188813", 
            "001156841"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ONE"
    }, 
    "001157279": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "OPT"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157198"
        ], 
        "related": [
            "001156984"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Office de Promotion du Tourisme"
    }, 
    "001157280": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Organisation mondiale du Commerce"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [
            "001157541", 
            "001157416", 
            "001202914"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "OMC"
    }, 
    "001157283": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157324", 
            "001157325"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ordonnance"
    }, 
    "001157284": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ordre des travaux"
    }, 
    "001157287": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "organe de droit public", 
            "OIP (organisme d'int\u00e9r\u00eat public)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157051"
        ], 
        "related": [
            "001271531", 
            "001196932", 
            "001374545"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "organisme d'int\u00e9r\u00eat public (OIP)"
    }, 
    "001157288": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "institution paracommunautaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "organisme paracommunautaire"
    }, 
    "001157290": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157227", 
            "001157306", 
            "001286504", 
            "001157238"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Pacte culturel"
    }, 
    "001157295": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "home"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157296", 
            "001156992"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maisons de repos"
    }, 
    "001157296": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157396"
        ], 
        "related": [
            "001157295", 
            "001156992"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maisons de repos et de soins"
    }, 
    "001157297": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211", 
            "001157490"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ma\u00eetre-assistant"
    }, 
    "001157301": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001196988", 
            "001157572", 
            "001271531", 
            "001196995"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "march\u00e9s publics"
    }, 
    "001157306": {
        "children": [
            "001157227", 
            "001196174", 
            "001157395", 
            "001196363", 
            "001196312", 
            "001157544", 
            "001196180", 
            "001157247", 
            "001157352", 
            "001157198", 
            "001157553", 
            "001157027", 
            "001157772", 
            "001196976", 
            "001196607"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646"
        ], 
        "related": [
            "001157599", 
            "001157290", 
            "001196212"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "mati\u00e8res culturelles"
    }, 
    "001157307": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "mati\u00e8re personnalisable"
    }, 
    "001157309": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mouvement des citoyens pour le changement (MCC)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 1998, date de fondation du parti", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "MCC (Mouvement des citoyens pour le changement)"
    }, 
    "001157310": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "patronage", 
            "parrainage publicitaire", 
            "sponsoring"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157197", 
            "001157036"
        ], 
        "related": [
            "001157050", 
            "001157772", 
            "001157179", 
            "001271531"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "m\u00e9c\u00e9nat et/ou parrainage publicitaire"
    }, 
    "001157311": {
        "children": [
            "001188645", 
            "001188650", 
            "001188872"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603", 
            "001156868"
        ], 
        "related": [
            "001188823", 
            "001157546"
        ], 
        "scope_note": "A n'utiliser que pour la vaccination et le d\u00e9pistage des maladies. - D\u00e9finition: branche de la m\u00e9decine.  Concerne l'acte m\u00e9dical visant \u00e0 \u00e9viter ou r\u00e9duire le nombre et la gravit\u00e9 des maladies", 
        "title": "m\u00e9decine pr\u00e9ventive"
    }, 
    "001157313": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "March\u00e9 commun du sud"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [
            "001157574"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "MERCOSUR"
    }, 
    "001157318": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156811", 
            "001157157", 
            "001157439", 
            "001157422", 
            "001157421", 
            "001157424", 
            "001157047"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ministre"
    }, 
    "001157319": {
        "children": [
            "001265414"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001157193", 
            "001157194"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants"
    }, 
    "001157323": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157626", 
            "001157190"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "juridiction de coop\u00e9ration"
    }, 
    "001157324": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001157607", 
            "001157771", 
            "001157351", 
            "001157283", 
            "001157327"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jurisprudence"
    }, 
    "001157325": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001157771", 
            "001157607", 
            "001157351", 
            "001157283"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jurisprudence comment\u00e9e"
    }, 
    "001157326": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157361"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jury"
    }, 
    "001157327": {
        "children": [
            "001156942"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001157328", 
            "001157571", 
            "001157324", 
            "001287647"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "justice"
    }, 
    "001157328": {
        "children": [
            "001156878"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide postp\u00e9nitentiaire", 
            "d\u00e9tenu"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157327"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "justiciable"
    }, 
    "001157331": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "RTBF \u00ab La Deux \u00bb"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "La Deux"
    }, 
    "001157333": {
        "children": [
            "001157334", 
            "001196599", 
            "001196603", 
            "001288040"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157767", 
            "001157552", 
            "001157553", 
            "001196607"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "langues"
    }, 
    "001157334": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157333"
        ], 
        "related": [
            "001156784", 
            "001157347", 
            "001157553", 
            "001157411"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "langue fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157336": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157347", 
            "001157526", 
            "001157763", 
            "001195941"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "lecture"
    }, 
    "001157337": {
        "children": [
            "001199300"
        ], 
        "equivalents": [
            "biblioth\u00e8ques", 
            "m\u00e9diath\u00e8ques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "biblioth\u00e8ques et m\u00e9diath\u00e8ques"
    }, 
    "001157342": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001157575", 
            "001157535", 
            "001157237", 
            "001196722"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "libert\u00e9 de la presse"
    }, 
    "001157345": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Ligue des Etats arabes"
    }, 
    "001157347": {
        "children": [
            "001196666", 
            "001196686", 
            "001156979"
        ], 
        "equivalents": [
            "lettres"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157772"
        ], 
        "related": [
            "001157334", 
            "001157336", 
            "001196107", 
            "001196682", 
            "001157553", 
            "001197338", 
            "001357640"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "litt\u00e9rature"
    }, 
    "001157350": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "logement"
    }, 
    "001157351": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157324", 
            "001157325", 
            "001157607", 
            "001157571", 
            "001157771"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "loi"
    }, 
    "001157352": {
        "children": [
            "001157027", 
            "001196569"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001156984", 
            "001196559", 
            "001196563", 
            "001196174", 
            "001157227"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "loisirs"
    }, 
    "001157356": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "IRSIA (Institut de la recherche scientifique, de l'industrie et de l'agriculture)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157366"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Institut de la recherche scientifique, de l'industrie et de l'agriculture (IRSIA)"
    }, 
    "001157357": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "IMP (instituts m\u00e9dico-p\u00e9dagogiques)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instituts m\u00e9dico-p\u00e9dagogiques"
    }, 
    "001157359": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157145"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institution bicommunautaire"
    }, 
    "001157360": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "institution de droit commun"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157048"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institution commune"
    }, 
    "001157361": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "brevet (enseignement)", 
            "certificat", 
            "grade", 
            "homologation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156898", 
            "001157610", 
            "001157526", 
            "001157326", 
            "001213210", 
            "001244138", 
            "001265357", 
            "001284093", 
            "001156981", 
            "001287647"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dipl\u00f4me"
    }, 
    "001157362": {
        "children": [
            "001196363"
        ], 
        "equivalents": [
            "institution culturelle"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196312", 
            "001157395", 
            "001157366"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institutions culturelles"
    }, 
    "001157364": {
        "children": [
            "001156900", 
            "001157345", 
            "001157313", 
            "001157280", 
            "001157806", 
            "001211406", 
            "001223220", 
            "001156796"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157777", 
            "001157778", 
            "001157596", 
            "001157156"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institution internationale"
    }, 
    "001157366": {
        "children": [
            "001157456", 
            "001157356", 
            "001261128"
        ], 
        "equivalents": [
            "institution scientifique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157179", 
            "001196184", 
            "001157362"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institutions scientifiques"
    }, 
    "001157368": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "affaires int\u00e9rieures (comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "int\u00e9rieur"
    }, 
    "001157369": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "interpellation"
    }, 
    "001157370": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "investissements publics, produit des", 
            "recettes produites par les investissements publics", 
            "publics, produits des investissements"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157712"
        ], 
        "related": [
            "001157445", 
            "001157452"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "produit des investissements publics"
    }, 
    "001157378": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157536", 
            "001196174", 
            "001157523", 
            "001258350", 
            "001265231"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jeunesse"
    }, 
    "001157379": {
        "children": [
            "001196613"
        ], 
        "equivalents": [
            "JO"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001206422"
        ], 
        "related": [
            "001206448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Jeux olympiques"
    }, 
    "001157381": {
        "children": [
            "001157708", 
            "001157382"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157396"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "h\u00f4pitaux"
    }, 
    "001157382": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157381", 
            "001157396"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "h\u00f4pitaux psychiatriques"
    }, 
    "001157385": {
        "children": [
            "001389146"
        ], 
        "equivalents": [
            "r\u00e9fugi\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001156863", 
            "001156967"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "immigr\u00e9"
    }, 
    "001157389": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "IPP"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001366080"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "imp\u00f4t sur les personnes physiques"
    }, 
    "001157392": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001156970", 
            "001157636", 
            "001196212", 
            "001196722", 
            "001207204", 
            "001208229", 
            "001196180"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "information"
    }, 
    "001157393": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001207204"
        ], 
        "related": [
            "001157012", 
            "001157497", 
            "001265285", 
            "001156810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "informatique"
    }, 
    "001157394": {
        "children": [
            "001157395", 
            "001157398", 
            "001157397", 
            "001157396", 
            "001188570", 
            "001188658", 
            "001196230", 
            "001157716", 
            "001157497", 
            "001234681"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157245"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures"
    }, 
    "001157395": {
        "children": [
            "001196230", 
            "001196359", 
            "001157267", 
            "001157700", 
            "001157337", 
            "001197443", 
            "001196165", 
            "001197449", 
            "001216224", 
            "001156860", 
            "001258335", 
            "001196256", 
            "001196353", 
            "001200985", 
            "001388424", 
            "001388432", 
            "001388991", 
            "001388997", 
            "001389016", 
            "001389026", 
            "001389036", 
            "001389044", 
            "001223684", 
            "001389062", 
            "001389097", 
            "001389108", 
            "001389423"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9quipements culturels", 
            "b\u00e2timents culturels", 
            "infrastructures culturelles", 
            "op\u00e9rateurs culturels", 
            "op\u00e9rateur culturel"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157394", 
            "001157306", 
            "001157227"
        ], 
        "related": [
            "001196312", 
            "001196330", 
            "001196334", 
            "001196363", 
            "001195951", 
            "001197385", 
            "001157362", 
            "001156825", 
            "001333824"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures et services en mati\u00e8res culturelles"
    }, 
    "001157396": {
        "children": [
            "001157381", 
            "001157296", 
            "001157382", 
            "001157708"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188570", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures hospitali\u00e8res"
    }, 
    "001157397": {
        "children": [
            "001157711"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9quipements sportifs", 
            "b\u00e2timents sportifs"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001157786", 
            "001196624"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures sportives"
    }, 
    "001157398": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001156984", 
            "001157198"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures touristiques"
    }, 
    "001157399": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157401"
        ], 
        "related": [
            "001157468", 
            "001157477", 
            "001157458", 
            "001156887"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "insertion professionnelle"
    }, 
    "001157400": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157401"
        ], 
        "related": [
            "001157755"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "insertion sociale"
    }, 
    "001157401": {
        "children": [
            "001157399", 
            "001157400"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157755", 
            "001157528", 
            "001208229", 
            "001157468", 
            "001157551"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "insertion socio-professionnelle"
    }, 
    "001157404": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 05/08/1998", 
        "parents": [
            "001382262"
        ], 
        "related": [
            "001308078"
        ], 
        "scope_note": "n\u00e9e de la restructuration de l'Inspection des finances organis\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 royal du 28/04/1998, MB du 05/08/1998, portant organisation du corps interf\u00e9d\u00e9ral de l'Inspection des finances", 
        "title": "Inspection des finances pour la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157405": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "IMS"
        ], 
        "historical_note": "L'Inspection m\u00e9dicale scolaire a cess\u00e9 d'exister sous ce nom en 2002. Les services qui ont repris ses missions, actualis\u00e9es, s'appellent Service de la Promotion de la Sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole (Service PSE)", 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001156837"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Inspection M\u00e9dicale Scolaire"
    }, 
    "001157406": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001251569"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "inspection scolaire"
    }, 
    "001157407": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "publication"
    }, 
    "001157409": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157141"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fourons"
    }, 
    "001157411": {
        "children": [
            "001287759", 
            "001157745"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157156", 
            "001156997", 
            "001197064", 
            "001157334", 
            "001156784"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "francophonie"
    }, 
    "001157413": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Front national (FN)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 1985, date de fondation du parti", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001335255"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "FN (Front national)"
    }, 
    "001157416": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Accord g\u00e9n\u00e9ral sur les tarifs douaniers et le commerce"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157777"
        ], 
        "related": [
            "001157574", 
            "001157476", 
            "001157280", 
            "001202914"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "GATT"
    }, 
    "001157421": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ex\u00e9cutif de la communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
            "gouvernement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157641", 
            "001157662"
        ], 
        "related": [
            "001181678", 
            "001157422", 
            "001157424", 
            "001157318", 
            "001157650", 
            "001157157"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "gouvernement communautaire"
    }, 
    "001157422": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "gouvernement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157501"
        ], 
        "related": [
            "001157318", 
            "001157157", 
            "001157421"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "gouvernement f\u00e9d\u00e9ral"
    }, 
    "001157424": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "gouvernement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157145", 
            "001157151"
        ], 
        "related": [
            "001157157", 
            "001157421", 
            "001157318", 
            "001157650"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "gouvernement r\u00e9gional"
    }, 
    "001157427": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Luxembourg (Grand Duch\u00e9 de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg"
    }, 
    "001157429": {
        "children": [
            "001156890"
        ], 
        "equivalents": [
            "Grandes \u00e9coles"
        ], 
        "historical_note": "Grandes \u00e9coles", 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157488"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Hautes \u00e9coles"
    }, 
    "001157430": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157743"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "groupe linguistique"
    }, 
    "001157431": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157743", 
            "001157243"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "groupe parlementaire"
    }, 
    "001157433": {
        "children": [
            "001288052", 
            "001302708", 
            "001302723"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001189128", 
            "001225924", 
            "001288040"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "handicap\u00e9s"
    }, 
    "001157439": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157225"
        ], 
        "related": [
            "001156766", 
            "001156788", 
            "001157600", 
            "001157243", 
            "001157318"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "homme politique/femme politique"
    }, 
    "001157442": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ferm\u00e9cole"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ferme p\u00e9dagogique"
    }, 
    "001157445": {
        "children": [
            "001157762", 
            "001157522", 
            "001271531", 
            "001157036", 
            "001196169"
        ], 
        "equivalents": [
            "refinancement", 
            "apport financier", 
            "aide financi\u00e8re", 
            "ressources financi\u00e8res (financement)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001344633", 
            "001157712", 
            "001365885", 
            "001157370", 
            "001196999", 
            "001365861"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "financement"
    }, 
    "001157447": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "syst\u00e8me fiscal", 
            "imp\u00f4t (fiscalit\u00e9)", 
            "taxation", 
            "contributions fiscales", 
            "taxes", 
            "redevances", 
            "politique fiscale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157648"
        ], 
        "related": [
            "001157175", 
            "001157576", 
            "001196169", 
            "001365876", 
            "001366080", 
            "001366402"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "fiscalit\u00e9"
    }, 
    "001157448": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Flandre"
    }, 
    "001157451": {
        "children": [
            "001156773", 
            "001156932", 
            "001157030", 
            "001156981", 
            "001196912", 
            "001197334", 
            "001364710", 
            "001366109"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157008", 
            "001196995", 
            "001157633", 
            "001157217", 
            "001157211", 
            "001287647", 
            "001157256"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "fonction publique"
    }, 
    "001157452": {
        "children": [
            "001157454", 
            "001388873", 
            "001265881", 
            "001388897"
        ], 
        "equivalents": [
            "placements (finances publiques)", 
            "investissements (finances publiques)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735", 
            "001157712"
        ], 
        "related": [
            "001365876", 
            "001157370"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "fonds - placements - investissement (finances publiques)"
    }, 
    "001157454": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157452", 
            "001157179"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 19/05/2004, MB du 16/06/2004, portant cr\u00e9ation d'un Fond de garantie pour les chercheurs engag\u00e9s sous contrat.", 
        "title": "Fonds de garantie pour les chercheurs engag\u00e9s sous contrat"
    }, 
    "001157456": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "FNRS"
        ], 
        "historical_note": "A ne pas utiliser apr\u00e8s le 8/12/2006. Le Fonds national pour la Recherche scientifique a chang\u00e9 de nom . Cette instance s'appelle d\u00e9sormais Fonds de la recherche scientifique - FNRS (FRS-FNRS)", 
        "parents": [
            "001157366", 
            "001157179"
        ], 
        "related": [
            "001157457", 
            "001261128"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds national pour la Recherche scientifique"
    }, 
    "001157457": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "FRIA"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157456", 
            "001157179", 
            "001261128"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour la formation \u00e0 la recherche dans l'industrie et dans l'agriculture (FRIA)"
    }, 
    "001157458": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157468", 
            "001244138", 
            "001157399", 
            "001157551"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "FOREM"
    }, 
    "001157459": {
        "children": [
            "001157468", 
            "001196180", 
            "001364710", 
            "001389016"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157544", 
            "001157526"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation"
    }, 
    "001157460": {
        "children": [
            "001156769"
        ], 
        "equivalents": [
            "formation continu\u00e9e des enseignants", 
            "formation continu\u00e9e du personnel des centres PMS"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157468"
        ], 
        "related": [
            "001157464"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation continue"
    }, 
    "001157464": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211"
        ], 
        "related": [
            "001157460", 
            "001157005"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation initiale des enseignants"
    }, 
    "001157466": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157468"
        ], 
        "related": [
            "001244138", 
            "001265357", 
            "001284093"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation permanente des classes moyennes"
    }, 
    "001157468": {
        "children": [
            "001157460", 
            "001157466", 
            "001157199", 
            "001234681", 
            "001157637", 
            "001389307"
        ], 
        "equivalents": [
            "reconversion professionnelle", 
            "recyclage professionnel", 
            "\u00e9ducation postscolaire (formation professionnelle)", 
            "formation postscolaire (formation professionnelle)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157459"
        ], 
        "related": [
            "001156781", 
            "001157551", 
            "001157492", 
            "001157458", 
            "001157399", 
            "001157671", 
            "001157401", 
            "001244138", 
            "001265357", 
            "001284093", 
            "001344811", 
            "001156887"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation professionnelle"
    }, 
    "001157470": {
        "children": [
            "001365960"
        ], 
        "equivalents": [
            "Entreprise publique des technologies nouvelles de l'information et de la communication"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196988"
        ], 
        "related": [
            "001207204"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ETNIC"
    }, 
    "001157472": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156801"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9tudiants \u00e9trangers"
    }, 
    "001157473": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156974"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Euronews"
    }, 
    "001157474": {
        "children": [
            "001156847", 
            "001156871", 
            "001156987", 
            "001157193", 
            "001258098"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156782", 
            "001156808", 
            "001156849", 
            "001156859", 
            "001156910", 
            "001156928", 
            "001211414", 
            "001266105", 
            "001157230", 
            "001292463", 
            "001157549", 
            "001388918", 
            "001389307", 
            "001389317", 
            "001389393", 
            "001389407", 
            "001389423", 
            "001389415"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Europe"
    }, 
    "001157475": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "sports", 
        "parents": [
            "001157090"
        ], 
        "related": [
            "001157027"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Eurosport 21"
    }, 
    "001157476": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156916", 
            "001157567", 
            "001157416", 
            "001157541"
        ], 
        "scope_note": "GATT", 
        "title": "exception culturelle"
    }, 
    "001157477": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156893", 
            "001157755", 
            "001156765", 
            "001157671", 
            "001208229", 
            "001157399", 
            "001157209", 
            "001157757", 
            "001162785", 
            "001323845"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "exclusion sociale"
    }, 
    "001157479": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "commerce ext\u00e9rieur"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157647", 
            "001157151"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "exportation"
    }, 
    "001157480": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "expropriation"
    }, 
    "001157481": {
        "children": [
            "001157523"
        ], 
        "equivalents": [
            "politique familiale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001156937", 
            "001157703", 
            "001157222", 
            "001206317", 
            "001258350", 
            "001157797"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "famille"
    }, 
    "001157482": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "F\u00e9d\u00e9ralistes d\u00e9mocrates francophones (FDF)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "FDF (F\u00e9d\u00e9ralistes d\u00e9mocrates francophones)"
    }, 
    "001157483": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "f\u00e9d\u00e9ralisme"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156916", 
            "001157138", 
            "001157077", 
            "001156988", 
            "001157645", 
            "001255752", 
            "001353448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "f\u00e9d\u00e9ralisation"
    }, 
    "001157485": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Russie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"
    }, 
    "001157488": {
        "children": [
            "001156764", 
            "001156890", 
            "001157040", 
            "001157001", 
            "001157002"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001157429"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur non universitaire"
    }, 
    "001157490": {
        "children": [
            "001156789", 
            "001156819", 
            "001156898", 
            "001157611", 
            "001157297"
        ], 
        "equivalents": [
            "universit\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001156868", 
            "001157556", 
            "001156801", 
            "001156913"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement universitaire"
    }, 
    "001157491": {
        "children": [
            "001157493", 
            "001157494"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156781"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "entreprise"
    }, 
    "001157492": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157468"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "entreprise d'apprentissage"
    }, 
    "001157493": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157491"
        ], 
        "related": [
            "001271531"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "entreprise priv\u00e9e"
    }, 
    "001157494": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157051", 
            "001157491"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "entreprise publique"
    }, 
    "001157496": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157647", 
            "001157649", 
            "001188809", 
            "001157097"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "environnement"
    }, 
    "001157497": {
        "children": [
            "001156989", 
            "001156876", 
            "001189068", 
            "001389379", 
            "001389369"
        ], 
        "equivalents": [
            "bien mobilier"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157394", 
            "001197640"
        ], 
        "related": [
            "001156769", 
            "001156970", 
            "001234681", 
            "001157393", 
            "001157012", 
            "001157716", 
            "001388906"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9quipement"
    }, 
    "001157501": {
        "children": [
            "001157666", 
            "001157422", 
            "001157079", 
            "001157053"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001157648", 
            "001157615", 
            "001157142", 
            "001157661", 
            "001353448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Etat"
    }, 
    "001157502": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Isra\u00ebl", 
            "Medinat Yisra'el"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Etat d'Isra\u00ebl"
    }, 
    "001157505": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ACP"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9tats d'Afrique, des Cara\u00efbes et du Pacifique"
    }, 
    "001157506": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mexique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Etats-Unis du Mexique"
    }, 
    "001157507": {
        "children": [
            "001157043", 
            "001157040"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement artistique"
    }, 
    "001157508": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement communal"
    }, 
    "001157510": {
        "children": [
            "001156783", 
            "001156874", 
            "001157512", 
            "001157515", 
            "001302708", 
            "001302723", 
            "001303807", 
            "001304182"
        ], 
        "equivalents": [
            "garderie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156774", 
            "001156937"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement fondamental"
    }, 
    "001157511": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157513"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement libre"
    }, 
    "001157512": {
        "children": [
            "001179935"
        ], 
        "equivalents": [
            "enseignement gardien", 
            "gardiennat", 
            "\u00e9cole gardienne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157510"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement maternel"
    }, 
    "001157513": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157511"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement officiel"
    }, 
    "001157514": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "garderie", 
            "pr\u00e9gardiennat"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157589"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement pr\u00e9gardien"
    }, 
    "001157515": {
        "children": [
            "001156936", 
            "001179935", 
            "001254337", 
            "001389317"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157510"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement primaire"
    }, 
    "001157517": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement provincial"
    }, 
    "001157518": {
        "children": [
            "001156783", 
            "001156813", 
            "001156824", 
            "001156839", 
            "001156936", 
            "001157043", 
            "001157044", 
            "001157045", 
            "001157046", 
            "001179935", 
            "001254337", 
            "001157610", 
            "001302708", 
            "001302723", 
            "001156797", 
            "001389317", 
            "001389387"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156774", 
            "001156937"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement secondaire"
    }, 
    "001157519": {
        "children": [
            "001157024", 
            "001157025", 
            "001302708", 
            "001302723", 
            "001309157", 
            "001309165", 
            "001309173", 
            "001389317"
        ], 
        "equivalents": [
            "enseignement sp\u00e9cialis\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156774", 
            "001225924"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sp\u00e9cial"
    }, 
    "001157520": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156774"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement subventionn\u00e9"
    }, 
    "001157521": {
        "children": [
            "001156840", 
            "001157488", 
            "001157490", 
            "001264924", 
            "001156836", 
            "001302566", 
            "001302708", 
            "001344811", 
            "001387951", 
            "001389363", 
            "001389393", 
            "001389401"
        ], 
        "equivalents": [
            "Bologne, processus de"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156819", 
            "001156913", 
            "001156818"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur"
    }, 
    "001157522": {
        "children": [
            "001366067"
        ], 
        "equivalents": [
            "pr\u00eat"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157445"
        ], 
        "related": [
            "001366084"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "emprunt"
    }, 
    "001157523": {
        "children": [
            "001157274", 
            "001157589", 
            "001188947", 
            "001310324", 
            "001310549", 
            "001310562", 
            "001310578", 
            "001156841", 
            "001389152", 
            "001389160"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157481"
        ], 
        "related": [
            "001157534", 
            "001157278", 
            "001192573", 
            "001206317", 
            "001196174", 
            "001157378", 
            "001258350", 
            "001157797", 
            "001265231"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enfance"
    }, 
    "001157524": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "commission parlementaire d'enqu\u00eate"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156804"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enqu\u00eate"
    }, 
    "001157526": {
        "children": [
            "001156783", 
            "001156786", 
            "001156807", 
            "001156818", 
            "001156837", 
            "001156858", 
            "001156863", 
            "001156864", 
            "001156876", 
            "001156885", 
            "001156886", 
            "001156887", 
            "001156892", 
            "001156911", 
            "001156902", 
            "001157527", 
            "001157507", 
            "001157508", 
            "001157510", 
            "001157511", 
            "001157513", 
            "001157514", 
            "001157517", 
            "001157518", 
            "001157519", 
            "001157520", 
            "001157521", 
            "001157442", 
            "001156969", 
            "001156970", 
            "001209461", 
            "001157211", 
            "001225924", 
            "001156769", 
            "001251569", 
            "001162785", 
            "001157637", 
            "001265418", 
            "001344633", 
            "001366158", 
            "001157199"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9cole", 
            "\u00e9ducation (enseignement)", 
            "\u00e9tude", 
            "instruction"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156765", 
            "001156801", 
            "001156852", 
            "001156856", 
            "001156893", 
            "001156931", 
            "001157762", 
            "001157622", 
            "001157361", 
            "001157406", 
            "001157319", 
            "001157273", 
            "001157238", 
            "001157193", 
            "001157194", 
            "001157336", 
            "001284093", 
            "001157459", 
            "001196180"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement"
    }, 
    "001157527": {
        "children": [
            "001389415"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement \u00e0 distance"
    }, 
    "001157528": {
        "children": [
            "001156934", 
            "001157043", 
            "001344811"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157045", 
            "001157046"
        ], 
        "related": [
            "001156941", 
            "001157608", 
            "001157401"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement \u00e0 horaire r\u00e9duit"
    }, 
    "001157530": {
        "children": [
            "001157573", 
            "001157574", 
            "001157577"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit priv\u00e9"
    }, 
    "001157531": {
        "children": [
            "001157572", 
            "001157575", 
            "001157576", 
            "001157577", 
            "001157532"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit public"
    }, 
    "001157532": {
        "children": [
            "001365850"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157531"
        ], 
        "related": [
            "001157052", 
            "001365853", 
            "001157019"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit social"
    }, 
    "001157533": {
        "children": [
            "001197076", 
            "001208263"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001157772", 
            "001196212", 
            "001196722", 
            "001157747", 
            "001157739", 
            "001157277"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit d'auteur"
    }, 
    "001157534": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157523", 
            "001194777", 
            "001156942", 
            "001258350", 
            "001258888", 
            "001310324", 
            "001225924", 
            "001389475"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droits de l'enfant"
    }, 
    "001157535": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001156815", 
            "001157342", 
            "001157615", 
            "001156768"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droits de l'homme"
    }, 
    "001157536": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156942", 
            "001157378", 
            "001258350"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droits des jeunes"
    }, 
    "001157540": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 1980, date de fondation du parti", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Ecolo"
    }, 
    "001157541": {
        "children": [
            "001156880", 
            "001366233"
        ], 
        "equivalents": [
            "politique \u00e9conomique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156928", 
            "001157280", 
            "001157551", 
            "001202914", 
            "001157050", 
            "001157476", 
            "001262332", 
            "001157735", 
            "001365876", 
            "001157019"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9conomie"
    }, 
    "001157542": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196139", 
            "001196212", 
            "001196682", 
            "001156876"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9dition et/ou librairie"
    }, 
    "001157544": {
        "children": [
            "001156846", 
            "001196442", 
            "001196451", 
            "001258335", 
            "001342602", 
            "001389016"
        ], 
        "equivalents": [
            "formation des adultes (mati\u00e8res culturelles)", 
            "\u00e9ducation des adultes (mati\u00e8res culturelles)", 
            "\u00e9ducation postscolaire (mati\u00e8res culturelles)", 
            "formation postscolaire (mati\u00e8res culturelles)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157459", 
            "001195941", 
            "001157227", 
            "001196174", 
            "001208229", 
            "001157197", 
            "001225018", 
            "001196180", 
            "001280690", 
            "001196196"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation permanente et animation culturelle"
    }, 
    "001157545": {
        "children": [
            "001363763", 
            "001363779"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation physique"
    }, 
    "001157546": {
        "children": [
            "001225934"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188827", 
            "001188603", 
            "001188599", 
            "001188834", 
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001196202", 
            "001188838", 
            "001157311", 
            "001188872", 
            "001188919", 
            "001196184"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire. - D\u00e9finition: ensemble des actions mises en oeuvre pour augmenter la prise de conscience et influencer favorablement les attitudes et la connaissance concernant l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9", 
        "title": "\u00e9ducation sanitaire"
    }, 
    "001157549": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001257248", 
            "001157642", 
            "001157203", 
            "001157666", 
            "001157053", 
            "001157661", 
            "001157142", 
            "001157474", 
            "001157243"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9lection"
    }, 
    "001157550": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9loge fun\u00e8bre"
    }, 
    "001157551": {
        "children": [
            "001389080"
        ], 
        "equivalents": [
            "travail"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157019"
        ], 
        "related": [
            "001156900", 
            "001157671", 
            "001157468", 
            "001157541", 
            "001157458", 
            "001157401", 
            "001157256"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "emploi"
    }, 
    "001157552": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "mati\u00e8re administrative (emploi des langues)", 
            "relation sociale (emploi des langues)", 
            "acte l\u00e9gal des entreprises (emploi des langues)", 
            "document l\u00e9gal des entreprises (emploi des langues)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646"
        ], 
        "related": [
            "001157333", 
            "001157141"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "emploi des langues"
    }, 
    "001157553": {
        "children": [
            "001196022", 
            "001197338", 
            "001343857", 
            "001195995", 
            "001357640"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306", 
            "001196607"
        ], 
        "related": [
            "001157333", 
            "001157334", 
            "001196599", 
            "001196603", 
            "001157227", 
            "001157347"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9fense et illustration de la langue fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157556": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189044"
        ], 
        "related": [
            "001157490", 
            "001157194", 
            "001188900", 
            "001188626"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dentisterie"
    }, 
    "001157557": {
        "children": [
            "001366105", 
            "001366158"
        ], 
        "equivalents": [
            "co\u00fbt", 
            "frais (d\u00e9penses)", 
            "charges (co\u00fbt)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735"
        ], 
        "related": [
            "001157036", 
            "001365861", 
            "001366084", 
            "001381236"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"budget g\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9penses\" ni pour \"frais de fonctionnement\" ni pour \"frais de scolarit\u00e9\".", 
        "title": "d\u00e9penses"
    }, 
    "001157563": {
        "children": [
            "001157564"
        ], 
        "equivalents": [
            "endettement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001365844"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dettes"
    }, 
    "001157564": {
        "children": [
            "001365976"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157563", 
            "001365876"
        ], 
        "related": [
            "001365839", 
            "001365844", 
            "001366067"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dette publique"
    }, 
    "001157566": {
        "children": [
            "001189078", 
            "001189058", 
            "001189084", 
            "001386598", 
            "001157021"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156868", 
            "001157096"
        ], 
        "related": [
            "001188553", 
            "001189122", 
            "001188570", 
            "001157052"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dispensation des soins"
    }, 
    "001157567": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "multiculturalit\u00e9", 
            "interculturalit\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156916", 
            "001157476", 
            "001157227", 
            "001156972"
        ], 
        "scope_note": "exception culturelle", 
        "title": "diversit\u00e9 culturelle"
    }, 
    "001157570": {
        "children": [
            "001235159", 
            "001233491"
        ], 
        "equivalents": [
            "substances psychotropes", 
            "stup\u00e9fiants (drogues)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188834", 
            "001188960", 
            "001188970"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"toxicomanie\". - D\u00e9finition: Substances utilis\u00e9es pour leurs propri\u00e9t\u00e9s stup\u00e9fiantes, soporifiques, euphorisantes, excitantes ou hallucinog\u00e8nes", 
        "title": "drogues"
    }, 
    "001157571": {
        "children": [
            "001157578", 
            "001157530", 
            "001157531", 
            "001157324", 
            "001157325", 
            "001157535", 
            "001157575", 
            "001157533"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157327", 
            "001157351"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit"
    }, 
    "001157572": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157531"
        ], 
        "related": [
            "001156828", 
            "001157301", 
            "001196995", 
            "001287647"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit administratif"
    }, 
    "001157573": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157530"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit civil"
    }, 
    "001157574": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157530"
        ], 
        "related": [
            "001157416", 
            "001157313"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit commercial"
    }, 
    "001157575": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157531", 
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001157342", 
            "001157615"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit constitutionnel"
    }, 
    "001157576": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157531"
        ], 
        "related": [
            "001157447"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit fiscal"
    }, 
    "001157577": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157530", 
            "001157531"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit international"
    }, 
    "001157578": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157571"
        ], 
        "related": [
            "001156854", 
            "001156942"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit p\u00e9nal"
    }, 
    "001157579": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [
            "001157048", 
            "001194777", 
            "001225938", 
            "001279441", 
            "001323704", 
            "001381703"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration \u00e9tat/communaut\u00e9/r\u00e9gion"
    }, 
    "001157580": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration \u00e9tat/r\u00e9gion"
    }, 
    "001157581": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617", 
            "001157646"
        ], 
        "related": [
            "001156870", 
            "001157777", 
            "001156772", 
            "001157230"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration internationale"
    }, 
    "001157583": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "coop\u00e9ration supra\u00e9tatique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [
            "001157778"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration supranationale"
    }, 
    "001157585": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "D\u00e9nomination de la Cour constitutionnelle jusqu'au 7 mai 2007", 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157626", 
            "001157615", 
            "001231224"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour les documents datant d'avant le 7 mai 2007", 
        "title": "Cour d'arbitrage"
    }, 
    "001157586": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001308078", 
            "001365980", 
            "001365876"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Cour des comptes"
    }, 
    "001157588": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre Public d'Aide Sociale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157757", 
            "001157209", 
            "001157642"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CPAS"
    }, 
    "001157589": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001157514", 
            "001157278", 
            "001192573", 
            "001188947"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cr\u00e8che"
    }, 
    "001157596": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157364"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Croix-Rouge"
    }, 
    "001157599": {
        "children": [
            "001196551", 
            "001197385"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157306", 
            "001156916", 
            "001196180", 
            "001157227"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "culture"
    }, 
    "001157600": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157225", 
            "001157243", 
            "001157439", 
            "001156788", 
            "001156766"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cumul des mandats politiques"
    }, 
    "001157601": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Christelijke Volkspartij (CVP)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157695"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CVP (Christelijke Volkspartij)"
    }, 
    "001157605": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "art chor\u00e9graphique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773"
        ], 
        "related": [
            "001157655"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "danse"
    }, 
    "001157607": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156826", 
            "001157324", 
            "001157325", 
            "001157351", 
            "001157283"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9cret"
    }, 
    "001157608": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "\u00e9chec scolaire", 
            "descolarisation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156765", 
            "001156797", 
            "001156824", 
            "001156893", 
            "001157528", 
            "001157273", 
            "001209461"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9crochage scolaire"
    }, 
    "001157609": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157743"
        ], 
        "related": [
            "001157744"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la R\u00e9gion Bruxelles-Capitale"
    }, 
    "001157610": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil de recours pour les d\u00e9cisions des conseils de classe dans l'enseignement secondaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001287647", 
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001157361"
        ], 
        "scope_note": "Article 97. - \u00a7 1er du D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre (D\u00e9cret \"Missions\") du 24 juillet 1997 MB le 23 septembre 1997", 
        "title": "conseils de recours pour les d\u00e9cisions des conseils de classe dans l'enseignement secondaire"
    }, 
    "001157611": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CIUF (Conseil interuniversitaire de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157490"
        ], 
        "related": [
            "001156819"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil interuniversitaire de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (CIUF)"
    }, 
    "001157612": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188536", 
            "001188615"
        ], 
        "related": [
            "001156829", 
            "001156833", 
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil scientifique et \u00e9thique de pr\u00e9vention du sida"
    }, 
    "001157613": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CSA"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196768"
        ], 
        "related": [
            "001157171", 
            "001157016"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel"
    }, 
    "001157614": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157040"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conservatoire"
    }, 
    "001157615": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157585", 
            "001157138", 
            "001157077", 
            "001157501", 
            "001157535", 
            "001157575", 
            "001231224"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Constitution"
    }, 
    "001157617": {
        "children": [
            "001157579", 
            "001157581", 
            "001157583", 
            "001157580", 
            "001157618", 
            "001157619", 
            "001157620", 
            "001156772"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157775"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration"
    }, 
    "001157618": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646", 
            "001157617"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration communaut\u00e9/communaut\u00e9"
    }, 
    "001157619": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [
            "001253879", 
            "001286504", 
            "001357545"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration communaut\u00e9/r\u00e9gion"
    }, 
    "001157620": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157617"
        ], 
        "related": [
            "001157160"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coop\u00e9ration \u00e9tat/communaut\u00e9"
    }, 
    "001157622": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157526"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conditions d'admission"
    }, 
    "001157623": {
        "children": [
            "001157693"
        ], 
        "equivalents": [
            "Suisse"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conf\u00e9d\u00e9ration suisse"
    }, 
    "001157624": {
        "children": [
            "001157625", 
            "001157626"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conflit"
    }, 
    "001157625": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157624"
        ], 
        "related": [
            "001157685", 
            "001257248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conflit d'int\u00e9r\u00eat"
    }, 
    "001157626": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157624"
        ], 
        "related": [
            "001157633", 
            "001157585", 
            "001157323"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conflit de comp\u00e9tence"
    }, 
    "001157627": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157030"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cong\u00e9"
    }, 
    "001157630": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157743"
        ], 
        "related": [
            "001248262"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseil"
    }, 
    "001157631": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157194"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil consultatif sup\u00e9rieur des cours philosophiques"
    }, 
    "001157633": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157626", 
            "001157451", 
            "001287647"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil d'Etat"
    }, 
    "001157634": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Etats arabes du Golfe"
        ], 
        "historical_note": "Etats arabes du Golfe", 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de coop\u00e9ration des Etats arabes du Golfe"
    }, 
    "001157636": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CEM"
        ], 
        "historical_note": "Jusqu'au 15 octobre 2008 o\u00f9 le Conseil de l'\u00e9ducation aux m\u00e9dias est remplac\u00e9 par le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation aux m\u00e9dias", 
        "parents": [
            "001196208", 
            "001265418", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001157747", 
            "001157392", 
            "001157237", 
            "001233560"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par l'Arr\u00eat\u00e9 du Gouvernement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 19 mai 1995 portant cr\u00e9ation d'un Conseil de l'Education aux M\u00e9dias", 
        "title": "Conseil de l'Education aux m\u00e9dias"
    }, 
    "001157637": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CEF (Conseil de l'Education et de la Formation)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157468", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156836"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de l'Education et de la Formation (CEF)"
    }, 
    "001157638": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "Changement de d\u00e9nomination \u00e0 partir du 21-03-2005 (Loi du 25/02/2005, MB le 11/03/2005) \u00e0 partir du 21-03-2005 : Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "parents": [
            "001157743"
        ], 
        "related": [
            "001157241"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157639": {
        "children": [
            "001259760"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157641", 
            "001157743"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la Communaut\u00e9 germanophone"
    }, 
    "001157640": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2006"
    }, 
    "001157641": {
        "children": [
            "001157639", 
            "001157421"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157661"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Communaut\u00e9 germanophone"
    }, 
    "001157642": {
        "children": [
            "001157141"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001156766", 
            "001156910", 
            "001157203", 
            "001157549", 
            "001157588"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "commune"
    }, 
    "001157645": {
        "children": [
            "001157646", 
            "001157648", 
            "001157649"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157483", 
            "001353448", 
            "001386315"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comp\u00e9tence"
    }, 
    "001157646": {
        "children": [
            "001157618", 
            "001157581", 
            "001157552", 
            "001157307", 
            "001157235", 
            "001157306", 
            "001308078"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157645"
        ], 
        "related": [
            "001157661", 
            "001156944"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comp\u00e9tence communautaire"
    }, 
    "001157647": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157496", 
            "001157479", 
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comp\u00e9tence concurrente"
    }, 
    "001157648": {
        "children": [
            "001157447", 
            "001157368", 
            "001157327", 
            "001157301", 
            "001157254", 
            "001157155", 
            "001157097", 
            "001157052"
        ], 
        "equivalents": [
            "comp\u00e9tence r\u00e9siduaire", 
            "comp\u00e9tence nationale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157645"
        ], 
        "related": [
            "001157501"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale"
    }, 
    "001157649": {
        "children": [
            "001156842"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157645"
        ], 
        "related": [
            "001156973", 
            "001157496", 
            "001157151", 
            "001156944"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "comp\u00e9tence r\u00e9gionale"
    }, 
    "001157650": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157421", 
            "001157424"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Comit\u00e9 interminist\u00e9riel Communaut\u00e9 fran\u00e7aise/R\u00e9gion wallonne/Cocof"
    }, 
    "001157651": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CGRI"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157156", 
            "001253879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commissariat G\u00e9n\u00e9ral aux Relations Internationales"
    }, 
    "001157652": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001248262"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "commission"
    }, 
    "001157653": {
        "children": [
            "001157682", 
            "001157654"
        ], 
        "equivalents": [
            "COCOM"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157661"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission communautaire commune"
    }, 
    "001157654": {
        "children": [
            "001157744", 
            "001157681"
        ], 
        "equivalents": [
            "COCOF"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157653", 
            "001157661"
        ], 
        "related": [
            "001157144"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission communautaire fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157655": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Commission consultative de l'art chor\u00e9graphique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196670", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001157605"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative de l'art de la danse"
    }, 
    "001157656": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CCOJ"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196236"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des organisations de jeunesse (CCOJ)"
    }, 
    "001157657": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001258350", 
            "001310265"
        ], 
        "related": [
            "001156833", 
            "001310407", 
            "001310394", 
            "001157274", 
            "001310461"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "commission de d\u00e9ontologie de l'aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001157658": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission des poursuites"
    }, 
    "001157660": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "commission sp\u00e9ciale"
    }, 
    "001157661": {
        "children": [
            "001157653", 
            "001157662", 
            "001157641", 
            "001181678", 
            "001219089", 
            "001157654"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157720"
        ], 
        "related": [
            "001157646", 
            "001157142", 
            "001157501", 
            "001353448", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "communaut\u00e9 (entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9r\u00e9e)"
    }, 
    "001157662": {
        "children": [
            "001157242", 
            "001157421"
        ], 
        "equivalents": [
            "R\u00e9gion flamande"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157661"
        ], 
        "related": [
            "001257248"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Communaut\u00e9 flamande"
    }, 
    "001157666": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157501", 
            "001157743"
        ], 
        "related": [
            "001157053", 
            "001157549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Chambre des repr\u00e9sentants"
    }, 
    "001157668": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "statut du chercheur"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "chercheur"
    }, 
    "001157671": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157551", 
            "001157468", 
            "001157052", 
            "001157477"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ch\u00f4mage"
    }, 
    "001157674": {
        "children": [
            "001161378", 
            "001240240", 
            "001240264"
        ], 
        "equivalents": [
            "art cin\u00e9matographique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773", 
            "001157736", 
            "001157747"
        ], 
        "related": [
            "001157754", 
            "001196387", 
            "001196654", 
            "001196658", 
            "001156906", 
            "001240204", 
            "001156860", 
            "001280614"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cin\u00e9ma"
    }, 
    "001157677": {
        "children": [
            "001280690"
        ], 
        "equivalents": [
            "citoyennet\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156768", 
            "001157020", 
            "001196196"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "civisme"
    }, 
    "001157681": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157654"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Coll\u00e8ge de la Commission communautaire fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157682": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157653"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "coll\u00e8ge communautaire r\u00e9uni"
    }, 
    "001157685": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157625"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Comit\u00e9 de concertation gouvernement f\u00e9d\u00e9ral - gouvernements des Communaut\u00e9s et des R\u00e9gions"
    }, 
    "001157687": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bureau"
    }, 
    "001157692": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188630"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cancers"
    }, 
    "001157693": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Jura"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157623"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "canton du Jura"
    }, 
    "001157695": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Christen-Democratisch en Vlaams (CD&V)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 2001, changement de nom du parti, nomm\u00e9 jusqu'\u00e0 cette date, CVP (Christelijke Volkspartij)", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157601"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CD&V (Christen-Democratisch en Vlaams)"
    }, 
    "001157696": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates f\u00e9d\u00e9raux (CDF)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de mars 2007, changement de nom du parti, nomm\u00e9 jusqu'\u00e0 cette date, Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates francophones", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001335231"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CDF (Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates f\u00e9d\u00e9raux)"
    }, 
    "001157697": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre d\u00e9mocrate humaniste (CDH)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 18 mai 2002, changement de nom du parti, nomm\u00e9 jusqu'\u00e0 cette date, PSC", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157205"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CDH (Centre d\u00e9mocrate humaniste)"
    }, 
    "001157700": {
        "children": [
            "001156933", 
            "001157730"
        ], 
        "equivalents": [
            "maisons de la culture", 
            "centres culturels", 
            "centre culturel", 
            "maison de la culture"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001196312"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres culturels et maisons de la culture"
    }, 
    "001157701": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157755"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centre d'accueil"
    }, 
    "001157702": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CEFA", 
            "centre d'\u00e9ducation et de formation en alternance (CEFA)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156934"
        ], 
        "related": [
            "001156785"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres d'\u00e9ducation et de formation en alternance (CEFA)"
    }, 
    "001157703": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157481"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centre de consultation familiale"
    }, 
    "001157704": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157751"
        ], 
        "related": [
            "001157237"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre d'aide \u00e0 la presse \u00e9crite"
    }, 
    "001157706": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres de sant\u00e9 mentale"
    }, 
    "001157708": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CHU"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157381", 
            "001157396"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres hospitaliers universitaires"
    }, 
    "001157711": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157397"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres sportifs"
    }, 
    "001157712": {
        "children": [
            "001157175", 
            "001157370", 
            "001365790", 
            "001365885", 
            "001156875", 
            "001366067", 
            "001157452"
        ], 
        "equivalents": [
            "revenu de l'Etat", 
            "ressources publiques", 
            "ressources budg\u00e9taires", 
            "financement du budget", 
            "recettes publiques", 
            "budget des recettes"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735"
        ], 
        "related": [
            "001308078", 
            "001366084", 
            "001157445", 
            "001365876"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget des voies et des moyens"
    }, 
    "001157713": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2009"
    }, 
    "001157715": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "BD"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bande dessin\u00e9e"
    }, 
    "001157716": {
        "children": [
            "001157717"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157248", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001157497"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "b\u00e2timent"
    }, 
    "001157717": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157716"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "b\u00e2timent scolaire"
    }, 
    "001157720": {
        "children": [
            "001157661", 
            "001157642", 
            "001157501", 
            "001157203", 
            "001157142", 
            "001157150"
        ], 
        "equivalents": [
            "Belgique", 
            "Etat belge"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001353448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume de Belgique"
    }, 
    "001157721": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Benelux"
    }, 
    "001157730": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre culturel du Botanique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157700", 
            "001196363"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Botanique (Centre culturel du Botanique)"
    }, 
    "001157733": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156974"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "BRTN"
    }, 
    "001157734": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157145"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Bruxelles"
    }, 
    "001157735": {
        "children": [
            "001156875", 
            "001157712", 
            "001157557", 
            "001365790", 
            "001365861", 
            "001365844", 
            "001157452", 
            "001366084"
        ], 
        "equivalents": [
            "cr\u00e9dit global"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156991", 
            "001308078", 
            "001157541", 
            "001365876", 
            "001382262"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget"
    }, 
    "001157736": {
        "children": [
            "001157715", 
            "001157253", 
            "001157042", 
            "001157674", 
            "001196690", 
            "001196696", 
            "001364775"
        ], 
        "equivalents": [
            "art plastique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157772"
        ], 
        "related": [
            "001196088", 
            "001196403", 
            "001157227", 
            "001197385"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts plastiques"
    }, 
    "001157737": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156974", 
            "001211218"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Arte"
    }, 
    "001157738": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157090"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Arte 21"
    }, 
    "001157739": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "auteurs", 
            "statut des artistes", 
            "cr\u00e9ateurs", 
            "\u00e9crivains"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157772"
        ], 
        "related": [
            "001157533", 
            "001196046"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "artistes/\u00e9crivains"
    }, 
    "001157740": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts de la rue"
    }, 
    "001157742": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "association sans but lucratif"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156880", 
            "001196435"
        ], 
        "scope_note": "Statut juridique particulier reconnu \u00e0 certaines associations", 
        "title": "ASBL"
    }, 
    "001157743": {
        "children": [
            "001156822", 
            "001156844", 
            "001157666", 
            "001157630", 
            "001157638", 
            "001157639", 
            "001157609", 
            "001157241", 
            "001157242", 
            "001157053", 
            "001157744", 
            "001287759"
        ], 
        "equivalents": [
            "parlement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156788", 
            "001156857", 
            "001157430", 
            "001157431"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "assembl\u00e9e parlementaire"
    }, 
    "001157744": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ACCF", 
            "Parlement francophone bruxellois"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157654", 
            "001157743", 
            "001157145"
        ], 
        "related": [
            "001157609"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Assembl\u00e9e de la Commission communautaire fran\u00e7aise"
    }, 
    "001157745": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "AIPLF", 
            "Assembl\u00e9e Internationale des Parlementaires de Langue fran\u00e7aise"
        ], 
        "historical_note": "jusque juillet 1998 date \u00e0 laquelle l'Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 lors de sa Session ordinaire d'Abidjan  d'adopter le nom d'Assembl\u00e9e parlementaire de la Francophonie (APF)\n\u00e0 partir de mai 1967, date de l'Assembl\u00e9e constitutive \u00e0 Luxembourg\n\n  ", 
        "parents": [
            "001157411"
        ], 
        "related": [
            "001157156", 
            "001287759", 
            "001156788", 
            "001157241"
        ], 
        "scope_note": "C'est \u00e0 Luxembourg, en mai 1967, qu'a eu lieu l'assembl\u00e9e constitutive de l'Association internationale des parlementaires de langue fran\u00e7aise", 
        "title": "Association Internationale des Parlementaires de Langue fran\u00e7aise (AIPLF)"
    }, 
    "001157746": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "APEFE"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157156"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Association pour la Promotion de l'Education et de la Formation \u00e0 l'Etranger"
    }, 
    "001157747": {
        "children": [
            "001156873", 
            "001196845", 
            "001196768", 
            "001157171", 
            "001157016", 
            "001157674", 
            "001280614"
        ], 
        "equivalents": [
            "m\u00e9dias audiovisuels"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196212"
        ], 
        "related": [
            "001156970", 
            "001157636", 
            "001157237", 
            "001157753", 
            "001157754", 
            "001157173", 
            "001157014", 
            "001196654", 
            "001196658", 
            "001157533", 
            "001157227", 
            "001156860", 
            "001156810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "audiovisuel"
    }, 
    "001157750": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "personnel auxiliaire d'\u00e9ducation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157211"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "auxiliaire de l'enseignement"
    }, 
    "001157751": {
        "children": [
            "001157704", 
            "001278810", 
            "001389062"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157237", 
            "001157206", 
            "001196722"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la presse \u00e9crite"
    }, 
    "001157752": {
        "children": [
            "001157753", 
            "001157754", 
            "001196088", 
            "001196107", 
            "001196127", 
            "001196139", 
            "001157751"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation artistique et culturelle"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157227"
        ], 
        "related": [
            "001157772", 
            "001216224", 
            "001157197", 
            "001196046"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production artistique et culturelle"
    }, 
    "001157753": {
        "children": [
            "001156860", 
            "001195991", 
            "001223684", 
            "001362711", 
            "001389097", 
            "001389108"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle", 
            "aide \u00e0 la production radiophonique", 
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation radiophonique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001196152", 
            "001157747", 
            "001156906", 
            "001157754", 
            "001343689"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production audiovisuelle"
    }, 
    "001157754": {
        "children": [
            "001196165", 
            "001156860", 
            "001195991", 
            "001389097"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157674", 
            "001196152", 
            "001196169", 
            "001157747", 
            "001157753", 
            "001343689"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production cin\u00e9matographique"
    }, 
    "001157755": {
        "children": [
            "001157797", 
            "001157757", 
            "001157481", 
            "001157433", 
            "001157385", 
            "001157328", 
            "001156992", 
            "001206317", 
            "001262332", 
            "001310217", 
            "001357545", 
            "001157222"
        ], 
        "equivalents": [
            "affaire sociale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156859", 
            "001157701", 
            "001157477", 
            "001157401", 
            "001157400", 
            "001157019"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide aux personnes"
    }, 
    "001157757": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157588", 
            "001157209", 
            "001157477", 
            "001157019", 
            "001157762"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide sociale"
    }, 
    "001157762": {
        "children": [
            "001389331", 
            "001389339"
        ], 
        "equivalents": [
            "bourse d'\u00e9tudes", 
            "pr\u00eat d'\u00e9tudes", 
            "allocation d'\u00e9tudes", 
            "allocations scolaires", 
            "subvention d'\u00e9tudes", 
            "aide financi\u00e8re aux \u00e9tudiants", 
            "\u00e9tudiants, aide financi\u00e8re aux", 
            "\u00e9tudes, allocations d'"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157445"
        ], 
        "related": [
            "001157526", 
            "001157193", 
            "001157757"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "allocations d'\u00e9tudes"
    }, 
    "001157763": {
        "children": [
            "001196442"
        ], 
        "equivalents": [
            "apprentissage de la lecture"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001200017", 
            "001157336"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "alphab\u00e9tisation et lecturisation"
    }, 
    "001157767": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001157333"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "apprentissage des langues"
    }, 
    "001157768": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157772"
        ], 
        "related": [
            "001156944", 
            "001196547"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "architecture"
    }, 
    "001157771": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157324", 
            "001157325", 
            "001157351"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arr\u00eat\u00e9"
    }, 
    "001157772": {
        "children": [
            "001157773", 
            "001157736", 
            "001157739", 
            "001157347", 
            "001157768"
        ], 
        "equivalents": [
            "beaux-arts", 
            "art"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157277", 
            "001157752", 
            "001157533", 
            "001197385", 
            "001157227", 
            "001157310", 
            "001157247", 
            "001196256", 
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts"
    }, 
    "001157773": {
        "children": [
            "001156832", 
            "001156851", 
            "001157268", 
            "001156979", 
            "001157674", 
            "001157605", 
            "001157740", 
            "001196670"
        ], 
        "equivalents": [
            "arts de la sc\u00e8ne", 
            "art de la sc\u00e8ne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157772"
        ], 
        "related": [
            "001156845", 
            "001196127", 
            "001157227", 
            "001197385", 
            "001213707", 
            "001275952"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "arts du spectacle"
    }, 
    "001157775": {
        "children": [
            "001157777", 
            "001157778"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157617"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accord de coop\u00e9ration"
    }, 
    "001157777": {
        "children": [
            "001157416", 
            "001202914"
        ], 
        "equivalents": [
            "acte international", 
            "convention internationale", 
            "trait\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157775"
        ], 
        "related": [
            "001157581", 
            "001157364"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accord international"
    }, 
    "001157778": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "acte supranational", 
            "convention internationale", 
            "trait\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157775"
        ], 
        "related": [
            "001157583", 
            "001157364"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accord supranational"
    }, 
    "001157786": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Administration de l'\u00e9ducation physique, des sports et de la vie en plein air"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027"
        ], 
        "related": [
            "001157397", 
            "001363779", 
            "001363763"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ADEPS"
    }, 
    "001157792": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Anders gaan leven (AGALEV)"
        ], 
        "historical_note": "jusqu'au 15 novembre 2003, date de changement de nom du parti en Groen!", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001156750"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "AGALEV (Anders gaan leven)"
    }, 
    "001157793": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ACCT"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157156"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence de Coop\u00e9ration Culturelle et Technique"
    }, 
    "001157794": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658", 
            "001188615"
        ], 
        "related": [
            "001157060", 
            "001381703"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence de pr\u00e9vention du sida"
    }, 
    "001157797": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CSAF (Conseil sectoriel de l'Accueil familial)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001157481", 
            "001157523"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sectoriel de l'Accueil familial (CSAF)"
    }, 
    "001157798": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156977"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "AB3"
    }, 
    "001157799": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156977"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "AB4"
    }, 
    "001157800": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156977"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "AB5"
    }, 
    "001157801": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "acad\u00e9mie"
    }, 
    "001157806": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ONU"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [
            "001196555"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Organisation des Nations Unies (ONU)"
    }, 
    "001157809": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 15 novembre 2004, nouveau nom du Vlaams Blok", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Vlaams Belang"
    }, 
    "001157810": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2005"
    }, 
    "001161378": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157674"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission intercommunautaire du film"
    }, 
    "001162785": {
        "children": [
            "001364805"
        ], 
        "equivalents": [
            "mixit\u00e9 sociale dans les \u00e9tablissements scolaires (mesures pour la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157477", 
            "001156765", 
            "001179935", 
            "001254337"
        ], 
        "scope_note": "dispositif de r\u00e9gulation interm\u00e9diaire concernant tous les \u00e9tablissements d'un territoire g\u00e9ographique d\u00e9limit\u00e9 en fonction des flux des \u00e9l\u00e8ves entre \u00e9coles et destin\u00e9 \u00e0 amener les \u00e9tablissements \u00e0 se concerter", 
        "title": "bassins scolaires"
    }, 
    "001167574": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Palestine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Autorit\u00e9 palestinienne"
    }, 
    "001179935": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Contrat strat\u00e9gique pour l'\u00e9ducation", 
            "CSE (Contrat strat\u00e9gique pour l'\u00e9ducation)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157518", 
            "001157515", 
            "001157512"
        ], 
        "related": [
            "001162785", 
            "001254337", 
            "001323845"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Contrat pour l'\u00e9cole"
    }, 
    "001180627": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Nihon Koku"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Japon"
    }, 
    "001181678": {
        "children": [
            "001198578", 
            "001157241", 
            "001196988"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157661"
        ], 
        "related": [
            "001157421", 
            "001255752"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001188534": {
        "children": [
            "001188536", 
            "001188553", 
            "001188599", 
            "001206226", 
            "001225879", 
            "001357545"
        ], 
        "equivalents": [
            "syst\u00e8me de sant\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156868", 
            "001157097", 
            "001157052", 
            "001188941", 
            "001157096"
        ], 
        "scope_note": "A ne pas utiliser pour \"sant\u00e9 publique\" qui est une comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale. - Comp\u00e9tence communautaire en partie transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la COCOF et \u00e0 la R\u00e9gion wallonne", 
        "title": "politique de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188536": {
        "children": [
            "001188543", 
            "001156803", 
            "001157612", 
            "001156829", 
            "001156786", 
            "001357545", 
            "001265432"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs de la sant\u00e9", 
            "sant\u00e9 (organes consultatifs de la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188534", 
            "001188599", 
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001188658", 
            "001225879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188543": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188536"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Cour sup\u00e9rieure de la promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188553": {
        "children": [
            "001188570", 
            "001357545"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188534"
        ], 
        "related": [
            "001157566"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "politique de dispensation des soins"
    }, 
    "001188570": {
        "children": [
            "001188574", 
            "001157055", 
            "001189068", 
            "001157396"
        ], 
        "equivalents": [
            "services de sant\u00e9 (dispensation des soins)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188553", 
            "001157096", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001156868", 
            "001188658", 
            "001157566"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la COCOF et \u00e0 la R\u00e9gion wallonne", 
        "title": "infrastructures et services de dispensation des soins"
    }, 
    "001188574": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "associations de soins int\u00e9gr\u00e9s", 
            "centres de sant\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188570"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maisons m\u00e9dicales"
    }, 
    "001188599": {
        "children": [
            "001188775", 
            "001188790", 
            "001188795", 
            "001188823", 
            "001188827", 
            "001188603", 
            "001188658", 
            "001188805", 
            "001188809", 
            "001188813", 
            "001188817", 
            "001157546", 
            "001188834", 
            "001214211", 
            "001225920", 
            "001225893", 
            "001188536", 
            "001252009", 
            "001357545"
        ], 
        "equivalents": [
            "sant\u00e9 (comp\u00e9tence de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise en mati\u00e8re de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188534"
        ], 
        "related": [
            "001157096", 
            "001233491", 
            "001225879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9, pr\u00e9vention des maladies, des accidents et des assu\u00e9tudes"
    }, 
    "001188603": {
        "children": [
            "001188607", 
            "001188611", 
            "001188615", 
            "001188626", 
            "001188630", 
            "001188634", 
            "001188638", 
            "001157311", 
            "001157546", 
            "001239532", 
            "001279441"
        ], 
        "equivalents": [
            "lutte contre les maladies et/ou les pathologies"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188872", 
            "001188827", 
            "001188878", 
            "001188834", 
            "001189122", 
            "001188919", 
            "001188650", 
            "001188838", 
            "001188813"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention des maladies et/ou des pathologies"
    }, 
    "001188607": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "lutte contre la tuberculose"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188884"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention de la tuberculose"
    }, 
    "001188611": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pr\u00e9vention des maladies cardio-vasculaires"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188888", 
            "001188775"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 cardio-vasculaire"
    }, 
    "001188615": {
        "children": [
            "001156829", 
            "001157794", 
            "001157612", 
            "001381703"
        ], 
        "equivalents": [
            "lutte contre le sida", 
            "lutte contre les MST"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188892", 
            "001157060", 
            "001196202"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention du sida et des MST"
    }, 
    "001188626": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pr\u00e9vention des maladies bucco-dentaires"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188900", 
            "001157556"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 bucco-dentaire"
    }, 
    "001188630": {
        "children": [
            "001323704", 
            "001389130"
        ], 
        "equivalents": [
            "lutte contre le cancer"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001157692"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention du cancer"
    }, 
    "001188634": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pr\u00e9vention des maladies mentales"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188906", 
            "001188910", 
            "001188827", 
            "001188834", 
            "001252009"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 mentale"
    }, 
    "001188638": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001188914", 
            "001188919"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention de l'ob\u00e9sit\u00e9"
    }, 
    "001188645": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157311"
        ], 
        "related": [
            "001188817"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "vaccination"
    }, 
    "001188650": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "diagnostic des maladies"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157311"
        ], 
        "related": [
            "001188823", 
            "001189122", 
            "001188603"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9pistage des maladies et/ou pathologies"
    }, 
    "001188658": {
        "children": [
            "001188664", 
            "001188668", 
            "001156837", 
            "001157278", 
            "001157357", 
            "001157794", 
            "001157706", 
            "001188680", 
            "001156803", 
            "001214211", 
            "001389122", 
            "001389130"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001188536", 
            "001188570", 
            "001225879"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire. - Comprend les services de m\u00e9decine pr\u00e9ventive et les services ou organismes d'\u00e9ducation sanitaire", 
        "title": "infrastructures et services de promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188664": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188668": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CLPS"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658"
        ], 
        "related": [
            "001214211"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire. - D\u00e9finition: organismes agr\u00e9\u00e9s pour coordonner, sur le plan local, la mise en oeuvre du programme quinquennal et des plans communautaires de promotion de la sant\u00e9", 
        "title": "centres locaux de promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001188680": {
        "children": [
            "001265432"
        ], 
        "equivalents": [
            "centres Psycho-M\u00e9dico-Sociaux", 
            "PMS", 
            "CPMS"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658", 
            "001188795"
        ], 
        "related": [
            "001156797", 
            "001156887", 
            "001156837"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres PMS"
    }, 
    "001188775": {
        "children": [
            "001188781"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188834", 
            "001157027", 
            "001188805", 
            "001188611", 
            "001188827"
        ], 
        "scope_note": "A ne pas utiliser pour promotion de l'activit\u00e9 physique, qui signifie \"promotion de la sant\u00e9 PAR l'activit\u00e9 physique\" et non \"promotion de la sant\u00e9 DANS la pratique du sport\" qui concerne le risque sanitaire d\u00e9coulant de la pratique d'un sport", 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 dans la pratique du sport"
    }, 
    "001188781": {
        "children": [
            "001389070"
        ], 
        "equivalents": [
            "pr\u00e9vention du dopage"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188775"
        ], 
        "related": [
            "001188937", 
            "001223220", 
            "001157027", 
            "001206448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "lutte contre le dopage"
    }, 
    "001188790": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188941"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion du droit des patients"
    }, 
    "001188795": {
        "children": [
            "001156786", 
            "001156837", 
            "001188680"
        ], 
        "equivalents": [
            "PSE"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001225934"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole"
    }, 
    "001188805": {
        "children": [
            "001225934", 
            "001363763", 
            "001363779"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001189034", 
            "001157027", 
            "001188775", 
            "001188872"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de l'activit\u00e9 physique"
    }, 
    "001188809": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001225893", 
            "001157496"
        ], 
        "scope_note": "A ne pas utiliser pour \"s\u00e9curit\u00e9 de la cha\u00eene alimentaire\", \"politique de l'environnement\", \"pr\u00e9vention des traumatismes et promotion de la s\u00e9curit\u00e9\". - Comp\u00e9tence communautaire, Coop\u00e9ration avec les R\u00e9gions et l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale. - L'ensemble des actions visant \u00e0 am\u00e9liorer la sant\u00e9 et la qualit\u00e9 de vie en incitant \u00e0 r\u00e9duire les sources et influences possibles de pollution environnementales (air, eau, nuisances sonores, etc) ", 
        "title": "promotion d'environnements favorables \u00e0 la sant\u00e9"
    }, 
    "001188813": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pr\u00e9vention des maladies de la petite enfance", 
            "protection maternelle et infantile", 
            "grossesse (suivi m\u00e9dical de la)", 
            "nourrisson (promotion de la sant\u00e9 du)", 
            "femme enceinte (suivi m\u00e9dical de la)", 
            "suivi m\u00e9dical pr\u00e9natal", 
            "maternit\u00e9 (suivi de la grossesse et de la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188947", 
            "001188603", 
            "001157278"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la sant\u00e9 de la maternit\u00e9 et de la petite enfance"
    }, 
    "001188817": {
        "children": [
            "001323704", 
            "001389122"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188645"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion de la vaccination"
    }, 
    "001188823": {
        "children": [
            "001323704", 
            "001381703", 
            "001389130"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188650", 
            "001157311"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion du d\u00e9pistage des maladies"
    }, 
    "001188827": {
        "children": [
            "001157546", 
            "001279441"
        ], 
        "equivalents": [
            "promotion de la s\u00e9curit\u00e9", 
            "s\u00e9curit\u00e9 (pr\u00e9vention des traumatisme et blessures et promotion de la)", 
            "jeux dangereux"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599", 
            "001189166"
        ], 
        "related": [
            "001190866", 
            "001189172", 
            "001189250", 
            "001190870", 
            "001188603", 
            "001156903", 
            "001188634", 
            "001188775", 
            "001233491"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour la \"s\u00e9curit\u00e9 de la cha\u00eene alimentaire\". - Comp\u00e9tence communautaire. - Peut \u00eatre utilis\u00e9 en combinaison avec \"accidents de la route\", \"accidents domestiques\", \"accidents du travail\"", 
        "title": "pr\u00e9vention des traumatismes et blessures et promotion de la s\u00e9curit\u00e9"
    }, 
    "001188834": {
        "children": [
            "001188838", 
            "001188842", 
            "001157546", 
            "001279441"
        ], 
        "equivalents": [
            "lutte contre les assu\u00e9tudes et les toxicomanies"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188603", 
            "001188775", 
            "001188960", 
            "001188970", 
            "001157570", 
            "001233491", 
            "001188634"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention des assu\u00e9tudes et des toxicomanies"
    }, 
    "001188838": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "lutte contre le tabagisme"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188834"
        ], 
        "related": [
            "001235159", 
            "001157546", 
            "001188603"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention du tabagisme"
    }, 
    "001188842": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188834", 
            "001206226"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "associations de pr\u00e9vention des assu\u00e9tudes"
    }, 
    "001188872": {
        "children": [
            "001188919", 
            "001189034", 
            "001189112", 
            "001188900"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157096", 
            "001157311"
        ], 
        "related": [
            "001188603", 
            "001157546", 
            "001188878", 
            "001188805"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "hygi\u00e8ne"
    }, 
    "001188878": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188603", 
            "001188872"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "prophylaxie"
    }, 
    "001188884": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188607"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tuberculose"
    }, 
    "001188888": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "sant\u00e9 cardio-vasculaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188611"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maladies cardio-vasculaires"
    }, 
    "001188892": {
        "children": [
            "001157060"
        ], 
        "equivalents": [
            "MST"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188615"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maladies sexuellement transmissibles"
    }, 
    "001188900": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "sant\u00e9 bucco-dentaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188872"
        ], 
        "related": [
            "001188626", 
            "001157556"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "hygi\u00e8ne bucco-dentaire"
    }, 
    "001188906": {
        "children": [
            "001239669"
        ], 
        "equivalents": [
            "maladies mentales"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188634"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sant\u00e9 mentale"
    }, 
    "001188910": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188634", 
            "001252009", 
            "001156794"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "suicide"
    }, 
    "001188914": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001188638", 
            "001225938"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ob\u00e9sit\u00e9"
    }, 
    "001188919": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "r\u00e9gime alimentaire", 
            "\u00e9quilibre alimentaire", 
            "application de r\u00e8gles di\u00e9t\u00e9tiques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188872"
        ], 
        "related": [
            "001189104", 
            "001188603", 
            "001239669", 
            "001225938", 
            "001157546", 
            "001225934", 
            "001188638"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser dans le sens de l'application de r\u00e8gles di\u00e9t\u00e9tiques pour un r\u00e9gime alimentaire \u00e9quilibr\u00e9.\nA ne pas utiliser pour la pr\u00e9vention de la contamination des aliments (combiner alimentation ET hygi\u00e8ne)", 
        "title": "hygi\u00e8ne alimentaire"
    }, 
    "001188937": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188781", 
            "001157027", 
            "001188970"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dopage"
    }, 
    "001188941": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188790", 
            "001188534"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droit des patients"
    }, 
    "001188947": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001188813", 
            "001157589"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "petite enfance"
    }, 
    "001188960": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "trafic de drogues"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188834", 
            "001157570"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "trafic de stup\u00e9fiants"
    }, 
    "001188970": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "addiction", 
            "conduites addictives", 
            "toxicomanie(s)", 
            "assu\u00e9tudes", 
            "accoutumance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188834", 
            "001235159", 
            "001196569", 
            "001157570", 
            "001189122", 
            "001188937", 
            "001233491", 
            "001265251", 
            "001265285"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "d\u00e9pendances et/ou toxicomanie et/ou accoutumance"
    }, 
    "001189034": {
        "children": [
            "001157027", 
            "001363763"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188872"
        ], 
        "related": [
            "001188805"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "activit\u00e9 physique"
    }, 
    "001189044": {
        "children": [
            "001157556", 
            "001189050", 
            "001189054"
        ], 
        "equivalents": [
            "disciplines param\u00e9dicales", 
            "professions param\u00e9dicales", 
            "param\u00e9dical", 
            "infirmi\u00e8r(e)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157096"
        ], 
        "related": [
            "001157004", 
            "001156868"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sp\u00e9cialit\u00e9s param\u00e9dicales"
    }, 
    "001189050": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189044"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "kin\u00e9sith\u00e9rapie"
    }, 
    "001189054": {
        "children": [
            "001189058"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189044"
        ], 
        "related": [
            "001156868"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pharmacie"
    }, 
    "001189058": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189054", 
            "001157566"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "m\u00e9dicaments"
    }, 
    "001189068": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188570", 
            "001157497"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9quipements m\u00e9dicaux"
    }, 
    "001189078": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "transplantations d'organes", 
            "don de sang", 
            "sang (don de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157566", 
            "001189090"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dons d'organes et dons de tissus"
    }, 
    "001189084": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157566"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "soins palliatifs"
    }, 
    "001189090": {
        "children": [
            "001189094", 
            "001189078"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156868"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sp\u00e9cialit\u00e9s m\u00e9dicales"
    }, 
    "001189094": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "AMP (assistance m\u00e9dicale \u00e0 la procr\u00e9ation)", 
            "assistance m\u00e9dicale \u00e0 la procr\u00e9ation (AMP)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189090"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "procr\u00e9ation assist\u00e9e"
    }, 
    "001189104": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188919"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "alimentation"
    }, 
    "001189112": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188872"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "hygi\u00e8ne corporelle"
    }, 
    "001189122": {
        "children": [
            "001188888", 
            "001157692", 
            "001189144", 
            "001188914", 
            "001189128", 
            "001188906", 
            "001188892", 
            "001189166", 
            "001239528", 
            "001188884"
        ], 
        "equivalents": [
            "pathologies"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157096"
        ], 
        "related": [
            "001188650", 
            "001188603", 
            "001157566", 
            "001188970", 
            "001386598"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maladies et/ou pathologies"
    }, 
    "001189128": {
        "children": [
            "001189132", 
            "001189136"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001157433"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "handicaps"
    }, 
    "001189132": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189128"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "handicaps mentaux"
    }, 
    "001189136": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "handicaps moteurs"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189128"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "handicaps physiques"
    }, 
    "001189144": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001157097"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9pid\u00e9mies"
    }, 
    "001189166": {
        "children": [
            "001188827"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001189172", 
            "001386598"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "traumatismes et/ou blessures"
    }, 
    "001189172": {
        "children": [
            "001189250", 
            "001190866", 
            "001190870"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001188827", 
            "001189166"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accidents"
    }, 
    "001189250": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189172"
        ], 
        "related": [
            "001188827"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accidents de la route"
    }, 
    "001189920": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156833", 
            "001156868"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "euthanasie"
    }, 
    "001190866": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189172"
        ], 
        "related": [
            "001188827"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accidents domestiques"
    }, 
    "001190870": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189172"
        ], 
        "related": [
            "001188827"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "accidents du travail"
    }, 
    "001192573": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Cigogne (Plan)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157278", 
            "001157523", 
            "001157589"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Plan Cigogne"
    }, 
    "001193368": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Costa Rica"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Costa Rica"
    }, 
    "001193370": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Salvador"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Salvador"
    }, 
    "001193372": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Guatemala"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Guatemala"
    }, 
    "001193374": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Honduras"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Honduras"
    }, 
    "001193376": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Nicaragua"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Nicaragua"
    }, 
    "001193417": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Panama"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Panama"
    }, 
    "001193423": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Colombie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Colombie"
    }, 
    "001193429": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Equateur"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de l'Equateur"
    }, 
    "001193435": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "P\u00e9rou"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du P\u00e9rou"
    }, 
    "001193441": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Venezuela"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique bolivarienne du Venezuela"
    }, 
    "001193463": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Niger"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Niger"
    }, 
    "001194777": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "droits de l'enfant, Commission nationale des"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157534", 
            "001157579", 
            "001310324"
        ], 
        "scope_note": "organisme cr\u00e9\u00e9 par un Accord de coop\u00e9ration entre l'Etat, la Communaut\u00e9 flamande, la R\u00e9gion flamande, la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, la R\u00e9gion wallonne, la Communaut\u00e9 germanophone, la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale, la Commission communautaire commune et la Commission communautaire fran\u00e7aise, conclu \u00e0 Bruxelles le 19 septembre 2005.", 
        "title": "Commission nationale des droits de l'enfant"
    }, 
    "001195941": {
        "children": [
            "001156812", 
            "001197334", 
            "001389026"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157227", 
            "001199300"
        ], 
        "related": [
            "001157544", 
            "001157336"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "lecture publique en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001195951": {
        "children": [
            "001195955", 
            "001195959", 
            "001156792", 
            "001195970", 
            "001195975", 
            "001195979", 
            "001156933", 
            "001195985", 
            "001156812", 
            "001195991", 
            "001195995", 
            "001196001", 
            "001196006", 
            "001196010", 
            "001196014", 
            "001196018", 
            "001196022", 
            "001157276", 
            "001157275", 
            "001196030", 
            "001196265", 
            "001156846", 
            "001197104", 
            "001156905", 
            "001197110", 
            "001197206", 
            "001197334", 
            "001197338", 
            "001197352", 
            "001243836", 
            "001200025", 
            "001157655", 
            "001233560", 
            "001196768", 
            "001196670", 
            "001196690", 
            "001280716", 
            "001288052", 
            "001157636", 
            "001342602", 
            "001362711", 
            "001363779", 
            "001363763"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs de la politique culturelle", 
            "politique culturelle (organes consultatifs de la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157227", 
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157395", 
            "001196312"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de la politique culturelle"
    }, 
    "001195955": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative d'aide aux projets th\u00e9\u00e2traux"
    }, 
    "001195959": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative de la composition musicale"
    }, 
    "001195970": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative des musiques non classiques"
    }, 
    "001195975": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative du jeune th\u00e9\u00e2tre"
    }, 
    "001195979": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative du th\u00e9\u00e2tre amateur"
    }, 
    "001195985": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission d'aide \u00e0 l'\u00e9dition"
    }, 
    "001195991": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157753", 
            "001157754"
        ], 
        "related": [
            "001156860"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de s\u00e9lection des films"
    }, 
    "001195995": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de septembre 2006, Changement de d\u00e9nomination du Conseil sup\u00e9rieur de la langue fran\u00e7aise, dans l'Arr\u00eat\u00e9 du Gouvernement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 23-06-2006, MB du 27-09-2006 instituant les missions, la composition et les aspects essentiels de fonctionnement d'instances d'avis tombant dans le champ d'application du d\u00e9cret du 10 avril 2003 relatif au fonctionnement des instances d'avis oeuvrant dans le secteur culturel", 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157553"
        ], 
        "related": [
            "001196022"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la langue fran\u00e7aise et de la politique linguistique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196001": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la musique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196006": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001197098"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil du th\u00e9\u00e2tre de l'enfance et de la jeunesse"
    }, 
    "001196010": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CSAD (Conseil sup\u00e9rieur de l'art dramatique)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'art dramatique"
    }, 
    "001196014": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9dition"
    }, 
    "001196018": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de surveillance de la l\u00e9gislation sur la langue fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196022": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "jusque septembre 2006, Changement de d\u00e9nomination en : Conseil de la langue fran\u00e7aise et de la politique linguistique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise dans l'Arr\u00eat\u00e9 du Gouvernement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 23-06-2006, MB du 27-09-2006 instituant les missions, la composition et les aspects essentiels de fonctionnement d'instances d'avis tombant dans le champ d'application du d\u00e9cret du 10 avril 2003 relatif au fonctionnement des instances d'avis oeuvrant dans le secteur culturel", 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157553"
        ], 
        "related": [
            "001195995"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de la langue fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196030": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CLPCF (Centre de la lecture publique en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001196265", 
            "001196363"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre de la lecture publique en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (CLPCF)"
    }, 
    "001196042": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157184", 
            "001157241"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "prix d\u00e9cern\u00e9s par le Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196046": {
        "children": [
            "001196050"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157197"
        ], 
        "related": [
            "001216224", 
            "001157752", 
            "001196107", 
            "001157739"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion des artistes et des \u00e9crivains de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196050": {
        "children": [
            "001197449", 
            "001197443", 
            "001196165"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196046"
        ], 
        "related": [
            "001157156"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "promotion internationale des artistes de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196088": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation en art plastique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157736"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production en arts plastiques"
    }, 
    "001196107": {
        "children": [
            "001357640"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation litt\u00e9raire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157347", 
            "001196046"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production litt\u00e9raire"
    }, 
    "001196127": {
        "children": [
            "001197443", 
            "001197449"
        ], 
        "equivalents": [
            "aide \u00e0 la cr\u00e9ation en art du spectacle"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157773"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la production en art du spectacle"
    }, 
    "001196139": {
        "children": [
            "001357640", 
            "001389036", 
            "001389044"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157752"
        ], 
        "related": [
            "001157542"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 l'\u00e9dition"
    }, 
    "001196152": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157753", 
            "001157754", 
            "001343689"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallimage"
    }, 
    "001196165": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "WBI(audiovisuel)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001196050", 
            "001157754"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallonie-Bruxelles images"
    }, 
    "001196169": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157445"
        ], 
        "related": [
            "001157754", 
            "001157447", 
            "001157036"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tax shelter"
    }, 
    "001196174": {
        "children": [
            "001196230", 
            "001196180", 
            "001196265", 
            "001196236", 
            "001196316", 
            "001271525", 
            "001157274"
        ], 
        "equivalents": [
            "jeunesse (politique culturelle pour la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157227", 
            "001157544", 
            "001157378", 
            "001208229", 
            "001196976", 
            "001157523", 
            "001157352", 
            "001258350", 
            "001156906", 
            "001265231", 
            "001280690", 
            "001197098", 
            "001156841"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "politique culturelle de la jeunesse"
    }, 
    "001196180": {
        "children": [
            "001196184", 
            "001196196", 
            "001196202", 
            "001196208", 
            "001157546", 
            "001157197", 
            "001157763", 
            "001157767"
        ], 
        "equivalents": [
            "initiation \u00e0 (branches du savoir)", 
            "\u00e9ducation (sauf enseignement)", 
            "sensibilisation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196174", 
            "001157306", 
            "001157459"
        ], 
        "related": [
            "001208229", 
            "001157227", 
            "001157392", 
            "001225018", 
            "001157544", 
            "001157599", 
            "001157526", 
            "001389152"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "formation intellectuelle, morale et sociale"
    }, 
    "001196184": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "vulgarisation scientifique", 
            "culture scientifique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001196192", 
            "001157179", 
            "001157366", 
            "001208229", 
            "001157546"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation scientifique"
    }, 
    "001196192": {
        "children": [
            "001156868"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196184", 
            "001157179", 
            "001157012"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sciences"
    }, 
    "001196196": {
        "children": [
            "001280690"
        ], 
        "equivalents": [
            "instruction civique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001157677", 
            "001157544"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9"
    }, 
    "001196202": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "\u00e9ducation \u00e0 la vie affective et sexuelle (EVAS)", 
            "EVAS (\u00e9ducation \u00e0 la vie affective et sexuelle)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001157546", 
            "001157222", 
            "001265231", 
            "001188615"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation sexuelle"
    }, 
    "001196208": {
        "children": [
            "001196216", 
            "001157636", 
            "001233560", 
            "001278810"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196180"
        ], 
        "related": [
            "001196212", 
            "001156906", 
            "001196722", 
            "001265231", 
            "001208229"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9ducation aux m\u00e9dias"
    }, 
    "001196212": {
        "children": [
            "001196722", 
            "001196744", 
            "001196216", 
            "001157747"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196208", 
            "001157542", 
            "001157392", 
            "001196682", 
            "001157533", 
            "001157227", 
            "001157306", 
            "001207204", 
            "001157206", 
            "001208229", 
            "001278810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "m\u00e9dias"
    }, 
    "001196216": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CIM"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196208", 
            "001196230", 
            "001196212"
        ], 
        "related": [
            "001156825"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre d'information sur les m\u00e9dias"
    }, 
    "001196230": {
        "children": [
            "001196241", 
            "001196216", 
            "001156769", 
            "001196256", 
            "001196260", 
            "001197098"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196174", 
            "001157395", 
            "001157394"
        ], 
        "related": [
            "001196236"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "infrastructures et services en politique culturelle de la jeunesse"
    }, 
    "001196236": {
        "children": [
            "001157656"
        ], 
        "equivalents": [
            "mouvements de jeunesse", 
            "organisations de jeunesse", 
            "scoutisme", 
            "patros", 
            "OJ"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196174", 
            "001196312"
        ], 
        "related": [
            "001196230", 
            "001196241", 
            "001196435"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "organisations et mouvements de jeunesse"
    }, 
    "001196241": {
        "children": [
            "001156865"
        ], 
        "equivalents": [
            "maisons de jeunes", 
            "centres de jeunes", 
            "CJ"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196230"
        ], 
        "related": [
            "001196236"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maisons et centres de jeunes"
    }, 
    "001196256": {
        "children": [
            "001285087"
        ], 
        "equivalents": [
            "CEC (centres d'expression et de cr\u00e9ativit\u00e9)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196230", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001157772"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres d'expression et de cr\u00e9ativit\u00e9 (CEC)"
    }, 
    "001196260": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196230"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "plaines de jeux"
    }, 
    "001196265": {
        "children": [
            "001156914", 
            "001156771", 
            "001157274", 
            "001156865", 
            "001196030", 
            "001156909", 
            "001271525", 
            "001285087", 
            "001310549"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs en politique culturelle de la jeunesse", 
            "politique culturelle de la jeunesse (organes consultatifs en)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196174", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001310265"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives en politique culturelle de la jeunesse"
    }, 
    "001196312": {
        "children": [
            "001196236", 
            "001196451"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306", 
            "001196435"
        ], 
        "related": [
            "001157395", 
            "001157362", 
            "001156845", 
            "001195951", 
            "001157227", 
            "001157700"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "associations dans le domaine culturel"
    }, 
    "001196316": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CJEF"
        ], 
        "historical_note": "Jusqu'au 14/11/2008. D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 14/11/2008, MB du 25/02/2009, instaurant le Conseil de la Jeunesse de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise en remplacement du Conseil de la jeunesse d'expression fran\u00e7aise", 
        "parents": [
            "001196174"
        ], 
        "related": [
            "001271525"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la Jeunesse d'expression fran\u00e7aise (CJEF)"
    }, 
    "001196330": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157395"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "\u00e9conomie de la culture"
    }, 
    "001196334": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157395"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "entreprises culturelles"
    }, 
    "001196353": {
        "children": [
            "001196371"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196359", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001156979"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "th\u00e9\u00e2tres"
    }, 
    "001196359": {
        "children": [
            "001196353", 
            "001200985"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "salles de spectacle"
    }, 
    "001196363": {
        "children": [
            "001196371", 
            "001157730", 
            "001196379", 
            "001196030", 
            "001196387", 
            "001196399", 
            "001196403", 
            "001197368", 
            "001197426", 
            "001213707", 
            "001275952", 
            "001343857", 
            "001357640"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157362", 
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157395", 
            "001157227"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "institutions culturelles en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196371": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363", 
            "001196353"
        ], 
        "related": [
            "001156979"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre national de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196379": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Acad\u00e9mie royale de Belgique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [
            "001343857"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Acad\u00e9mie royale des sciences, des lettres et des beaux-arts"
    }, 
    "001196387": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363", 
            "001199300"
        ], 
        "related": [
            "001157268", 
            "001157674", 
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "M\u00e9diath\u00e8que de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196399": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre culturel europ\u00e9en de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (Halles de Schaerbeek)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Halles de Schaerbeek (Centre culturel europ\u00e9en de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise)"
    }, 
    "001196403": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mus\u00e9e d'art contemporain du Grand Hornu"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363", 
            "001157267"
        ], 
        "related": [
            "001157736"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "MAC'S"
    }, 
    "001196435": {
        "children": [
            "001196312", 
            "001196624", 
            "001206226"
        ], 
        "equivalents": [
            "association", 
            "vie associative"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156880", 
            "001157008", 
            "001196236", 
            "001286504", 
            "001156825", 
            "001157742"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "associations/vie associative"
    }, 
    "001196442": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157544", 
            "001157763"
        ], 
        "related": [
            "001258335"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "alphab\u00e9tisation des adultes"
    }, 
    "001196451": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157544", 
            "001196312"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"Formation continue\". - Concerne la politique culturelle et non l'enseignement.", 
        "title": "associations d'\u00e9ducation permanente"
    }, 
    "001196547": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157247"
        ], 
        "related": [
            "001157277", 
            "001157768"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "monuments et sites class\u00e9s"
    }, 
    "001196551": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157247", 
            "001157599"
        ], 
        "related": [
            "001196555"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "folklore"
    }, 
    "001196555": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157247", 
            "001157277", 
            "001196551", 
            "001157806"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "patrimoine mondial"
    }, 
    "001196559": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157352"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "activit\u00e9s parascolaires"
    }, 
    "001196563": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196976"
        ], 
        "related": [
            "001157352"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ch\u00e8ques sport et culture"
    }, 
    "001196569": {
        "children": [
            "001265251", 
            "001265285"
        ], 
        "equivalents": [
            "activit\u00e9 ludique", 
            "jeu"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157352"
        ], 
        "related": [
            "001188970", 
            "001157027", 
            "001156906", 
            "001156798"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jeux"
    }, 
    "001196599": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "dialecte"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157333"
        ], 
        "related": [
            "001157553", 
            "001196607"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "langues r\u00e9gionales endog\u00e8nes"
    }, 
    "001196603": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157333"
        ], 
        "related": [
            "001157553"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "langue maternelle"
    }, 
    "001196607": {
        "children": [
            "001157553"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157227", 
            "001157333", 
            "001196599"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "politique linguistique"
    }, 
    "001196613": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "COIB"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157379"
        ], 
        "related": [
            "001206448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Comit\u00e9 olympique et interf\u00e9d\u00e9ral belge"
    }, 
    "001196624": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "f\u00e9d\u00e9rations sportives", 
            "clubs sportifs"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027", 
            "001196435"
        ], 
        "related": [
            "001157397"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "associations sportives"
    }, 
    "001196654": {
        "children": [
            "001196658"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001157674", 
            "001157747"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "contr\u00f4le des films"
    }, 
    "001196658": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196654"
        ], 
        "related": [
            "001157674", 
            "001157747"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission intercommunautaire du contr\u00f4le du film"
    }, 
    "001196662": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157268"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "musique non classique"
    }, 
    "001196666": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157268", 
            "001157347"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "chanson fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196670": {
        "children": [
            "001157275", 
            "001156817", 
            "001157655"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs en art du spectacle", 
            "art du spectacle (organes consultatifs en)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157773", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives en art du spectacle"
    }, 
    "001196682": {
        "children": [
            "001156876"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157347", 
            "001196212", 
            "001157542"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "livres"
    }, 
    "001196686": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157347"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "litt\u00e9rature jeunesse"
    }, 
    "001196690": {
        "children": [
            "001156792", 
            "001285087"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs en art plastique", 
            "art plastique (organes consultatifs en)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives en art plastique"
    }, 
    "001196696": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "art photographique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "photographie"
    }, 
    "001196708": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "RMB"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157206"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9gie m\u00e9dia belge"
    }, 
    "001196718": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "JEP (Jury d'\u00e9thique publicitaire)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157206", 
            "001156833"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Jury d'\u00e9thique publicitaire"
    }, 
    "001196722": {
        "children": [
            "001157237", 
            "001196736", 
            "001196740", 
            "001265166"
        ], 
        "equivalents": [
            "informations (presse, actualit\u00e9s)", 
            "infos (presse, actualit\u00e9s)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196212"
        ], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001157342", 
            "001157533", 
            "001157392", 
            "001243836", 
            "001196208", 
            "001208229", 
            "001278810", 
            "001157751", 
            "001156825"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "presse"
    }, 
    "001196736": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "presse radiodiffus\u00e9e"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196722", 
            "001156798"
        ], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001157089"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "presse parl\u00e9e"
    }, 
    "001196740": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", 
            "informations t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es", 
            "\u00e9missions d'information", 
            "actualit\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es", 
            "programmes t\u00e9l\u00e9visuels d'information"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196722", 
            "001156906"
        ], 
        "related": [
            "001157089", 
            "001156823", 
            "001240240"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "presse t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"
    }, 
    "001196744": {
        "children": [
            "001265166", 
            "001384910"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196212", 
            "001157014", 
            "001207204", 
            "001156810"
        ], 
        "related": [
            "001265285", 
            "001280987"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Internet"
    }, 
    "001196768": {
        "children": [
            "001157613", 
            "001197433", 
            "001197644", 
            "001243836", 
            "001337372"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs de l'audiovisuel", 
            "audiovisuel (organes consultatifs de l')"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de l'audiovisuel"
    }, 
    "001196778": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "plan de fr\u00e9quences radiophoniques", 
            "fr\u00e9quences radiophoniques (plan de r\u00e9partition)", 
            "attribution de r\u00e9seaux de fr\u00e9quences radiophoniques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157171"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cadastre des fr\u00e9quences radiophoniques"
    }, 
    "001196786": {
        "children": [
            "001157168", 
            "001157089"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157171"
        ], 
        "related": [
            "001196860", 
            "001280674", 
            "001280724"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes radiophoniques"
    }, 
    "001196823": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "RTBF international"
    }, 
    "001196827": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Pure FM"
    }, 
    "001196831": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Musiq3"
    }, 
    "001196835": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Classic 21"
    }, 
    "001196839": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "La Premi\u00e8re"
    }, 
    "001196845": {
        "children": [
            "001196912"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747", 
            "001196976"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "programmes et plans d'action pour l'audiovisuel"
    }, 
    "001196860": {
        "children": [
            "001196864", 
            "001157800", 
            "001157799", 
            "001157798", 
            "001157018", 
            "001156974", 
            "001156997", 
            "001157473", 
            "001157737", 
            "001157733", 
            "001157017", 
            "001156977", 
            "001156962", 
            "001157091", 
            "001157089", 
            "001157223", 
            "001196966", 
            "001211218", 
            "001266093", 
            "001268293"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157016"
        ], 
        "related": [
            "001196786", 
            "001156906", 
            "001280614", 
            "001280674", 
            "001280724"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9visuelles"
    }, 
    "001196864": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions th\u00e9matiques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision th\u00e9matiques"
    }, 
    "001196912": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196845", 
            "001157451"
        ], 
        "related": [
            "001157089"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Plan Magellan"
    }, 
    "001196916": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "centres r\u00e9gionaux de la RTBF"
    }, 
    "001196920": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "La Une"
    }, 
    "001196932": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157287"
        ], 
        "scope_note": "A ne pas utiliser pour contrat-programme. Un contrat de gestion d\u00e9finit les r\u00e8gles et pose les conditions et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution des missions d'une entreprise publique. Il fixe un cadre et des objectifs \u00e0 atteindre en \u00e9change d'une dotation fournie par l'Etat ou une entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9r\u00e9e.", 
        "title": "contrat de gestion"
    }, 
    "001196966": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9visions publiques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision publiques"
    }, 
    "001196976": {
        "children": [
            "001196982", 
            "001196563", 
            "001216224", 
            "001196845", 
            "001259710", 
            "001278810", 
            "001333824"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157306"
        ], 
        "related": [
            "001157227", 
            "001196174", 
            "001197385"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "plans, programmes et ensemble de mesures en mati\u00e8res culturelles"
    }, 
    "001196982": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196976", 
            "001157227"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Organis\u00e9 par le ministre de la culture de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise de d\u00e9cembre 2004 \u00e0 juin 2005 dans le but d'initier une refondation globale et coh\u00e9rente de l'intervention publique dans le domaine culturel", 
        "title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de la culture"
    }, 
    "001196988": {
        "children": [
            "001196999", 
            "001157470"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001181678"
        ], 
        "related": [
            "001157301", 
            "001196995", 
            "001389297"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser seul ou en combinaison avec le domaine du service concern\u00e9 (ex. Service de la jeunesse : utiliser Minist\u00e8re de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et Politique culturelle de la jeunesse)", 
        "title": "Minist\u00e8re de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001196995": {
        "children": [
            "001157058", 
            "001156828", 
            "001271531"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196988", 
            "001157451", 
            "001157051", 
            "001157572", 
            "001157301", 
            "001287647", 
            "001261892", 
            "001357584", 
            "001364710"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "administration publique"
    }, 
    "001196999": {
        "children": [
            "001197005", 
            "001157036"
        ], 
        "equivalents": [
            "contrat-programme et/ou convention (subvention)", 
            "convention et/ou contrat-programme (subvention)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196988"
        ], 
        "related": [
            "001157445"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"m\u00e9cenat et/ou parrainage publicitaire\", ni pour \"budget\".", 
        "title": "reconnaissance et subvention"
    }, 
    "001197005": {
        "children": [
            "001197017", 
            "001265357", 
            "001244138"
        ], 
        "equivalents": [
            "agr\u00e9ment", 
            "agr\u00e9ation", 
            "labellisation"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196999"
        ], 
        "related": [
            "001244157", 
            "001287647", 
            "001310461"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "reconnaissance administrative et/ou labellisation"
    }, 
    "001197017": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001197005"
        ], 
        "related": [
            "001206317"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "agr\u00e9ment des organismes d'adoption d'enfants"
    }, 
    "001197064": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001206422"
        ], 
        "related": [
            "001157411"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Jeux de la francophonie"
    }, 
    "001197076": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157533"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "plagiat"
    }, 
    "001197098": {
        "children": [
            "001196006"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196230", 
            "001156979"
        ], 
        "related": [
            "001196174"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "th\u00e9\u00e2tre pour l'enfance et la jeunesse"
    }, 
    "001197104": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157267"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur des mus\u00e9es"
    }, 
    "001197110": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur du tourisme"
    }, 
    "001197206": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil des m\u00e9dias"
    }, 
    "001197334": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001195941", 
            "001157451"
        ], 
        "related": [
            "001156981", 
            "001157256", 
            "001156812"
        ], 
        "scope_note": "cr\u00e9\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de l'Ex\u00e9cutif de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 6/11/87, MB du 22/12/1987, relatif \u00e0 l'organisation du Service public de la Lecture en application du d\u00e9cret du 28 f\u00e9vrier 1978", 
        "title": "Commission d'\u00e9quivalence des biblioth\u00e8ques publiques"
    }, 
    "001197338": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157553"
        ], 
        "related": [
            "001157347"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission des lettres"
    }, 
    "001197352": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001157247"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur des arts et traditions populaires et du folklore"
    }, 
    "001197368": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Mundaneum"
    }, 
    "001197381": {
        "children": [
            "001281145"
        ], 
        "equivalents": [
            "TNT"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156810", 
            "001280724"
        ], 
        "related": [
            "001207204", 
            "001156877", 
            "001280987", 
            "001281015", 
            "001281085", 
            "001281124"
        ], 
        "scope_note": "TNT est l'abr\u00e9viation de \"t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre\". La TNT d\u00e9signe la distribution de services de radiodifusion t\u00e9l\u00e9visuelle gr\u00e2ce aux fr\u00e9quences hertziennes terrestres.", 
        "title": "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre (TNT)"
    }, 
    "001197385": {
        "children": [
            "001259710"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9v\u00e9nements culturels", 
            "concerts", 
            "festivals", 
            "expositions"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157599"
        ], 
        "related": [
            "001157772", 
            "001206422", 
            "001157773", 
            "001157736", 
            "001157197", 
            "001157268", 
            "001196976", 
            "001157395"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "manifestations culturelles"
    }, 
    "001197426": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [
            "001157268"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Orchestre philharmonique de Li\u00e8ge de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001197433": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196768", 
            "001157089"
        ], 
        "related": [
            "001337372"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9e par le d\u00e9cret du 14/07/1997, MB du 28/08/1997, portant statut de la Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (RTBF), Section 6, article 20", 
        "title": "Commission consultative permanente de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision"
    }, 
    "001197443": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001196050", 
            "001196127"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallonie-Bruxelles th\u00e9\u00e2tre"
    }, 
    "001197449": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001196050", 
            "001196127"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallonie-Bruxelles Musiques"
    }, 
    "001197640": {
        "children": [
            "001157497"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157245"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "patrimoine mobilier"
    }, 
    "001197644": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196768"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission mixte Culture/RTBF"
    }, 
    "001198578": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001181678"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "F\u00eate de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001199300": {
        "children": [
            "001195941", 
            "001196387"
        ], 
        "equivalents": [
            "biblioth\u00e8ques publiques", 
            "m\u00e9diath\u00e8ques publiques"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157337"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "biblioth\u00e8ques et m\u00e9diath\u00e8ques publiques"
    }, 
    "001200017": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "analphab\u00e9tisme"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157763"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "illettrisme et analphab\u00e9tisme"
    }, 
    "001200025": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157227"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des politiques culturelles"
    }, 
    "001200985": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "salles de cin\u00e9ma", 
            "complexe cin\u00e9matographique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196359", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cin\u00e9mas"
    }, 
    "001202914": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "AGCS", 
            "GATS", 
            "General agreement on trade and services"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157777"
        ], 
        "related": [
            "001157280", 
            "001157541", 
            "001157416", 
            "001157058", 
            "001157050"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Accord g\u00e9n\u00e9ral sur le Commerce des Services"
    }, 
    "001206226": {
        "children": [
            "001188842"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196435", 
            "001188534"
        ], 
        "related": [
            "001225879"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "associations dans le domaine de la sant\u00e9"
    }, 
    "001206317": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "cr\u00e9\u00e9 par le D\u00e9cret n\u00b0740 du 1 juillet 2005 de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise modifiant le d\u00e9cret du 31 mars 2004 relatif \u00e0 l'adoption, MB n\u00b0274 du 7 septembre 2005", 
        "parents": [
            "001157755", 
            "001310549"
        ], 
        "related": [
            "001157523", 
            "001157481", 
            "001197017", 
            "001310562"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'adoption"
    }, 
    "001206422": {
        "children": [
            "001197064", 
            "001157379"
        ], 
        "equivalents": [
            "\u00e9v\u00e9nements sportifs"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027"
        ], 
        "related": [
            "001197385", 
            "001208263", 
            "001156906", 
            "001206448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "manifestations sportives"
    }, 
    "001206448": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157027"
        ], 
        "related": [
            "001196613", 
            "001157379", 
            "001188781", 
            "001206422"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "sport de haut niveau"
    }, 
    "001207163": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Chine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique populaire de Chine"
    }, 
    "001207204": {
        "children": [
            "001157393", 
            "001196744", 
            "001157014", 
            "001156810"
        ], 
        "equivalents": [
            "NTIC", 
            "technologies de l'information et de la communication", 
            "nouvelles technologies de l'information et de la communication", 
            "multim\u00e9dia"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157012"
        ], 
        "related": [
            "001157392", 
            "001157470", 
            "001208229", 
            "001196212", 
            "001197381"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "TIC"
    }, 
    "001208229": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "connaissance (acc\u00e8s \u00e0 la )", 
            "information (acc\u00e8s au savoir et \u00e0 l')", 
            "fracture num\u00e9rique", 
            "droit du public \u00e0 l'information"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196180", 
            "001157227", 
            "001196174", 
            "001157544", 
            "001207204", 
            "001157401", 
            "001157392", 
            "001196212", 
            "001157477", 
            "001196184", 
            "001196208", 
            "001196722", 
            "001278810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "acc\u00e8s au savoir et \u00e0 l'information"
    }, 
    "001208263": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "retransmission audiovisuelle (droits de)", 
            "diffusion audiovisuelle (droits de)", 
            "transmission audiovisuelle (droits de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157533"
        ], 
        "related": [
            "001156906", 
            "001206422", 
            "001156798"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "droits de diffusion audiovisuelle"
    }, 
    "001209461": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "structures d'accrochage scolaire", 
            "SAS", 
            "accrochage scolaire (services d')"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001157608"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "services d'accrochage scolaire"
    }, 
    "001211218": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9crochage belge sur Arte"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001157737"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Arte Belgique"
    }, 
    "001211406": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "OIT"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Organisation internationale du Travail"
    }, 
    "001211414": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence europ\u00e9enne de d\u00e9fense"
    }, 
    "001211418": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Tadjikistan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Tadjikistan"
    }, 
    "001211717": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Cuba"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Cuba"
    }, 
    "001212387": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Louisiana State"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Louisiane"
    }, 
    "001212558": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2007"
    }, 
    "001212940": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Inde", 
            "Indian Union"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Union indienne"
    }, 
    "001213210": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157199", 
            "001287647"
        ], 
        "related": [
            "001157361"
        ], 
        "scope_note": "Article 123quater. \u00a7 1er du D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise relatif aux recours dans l'enseignement de promotion sociale du 27 octobre 2006 MB le 19 d\u00e9cembre 2006", 
        "title": "Commission de recours pour l'enseignement de promotion sociale"
    }, 
    "001213707": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [
            "001156979", 
            "001157773", 
            "001157158"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre des Doms"
    }, 
    "001213989": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Bosnie-Herz\u00e9govine"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Bosnie-Herz\u00e9govine"
    }, 
    "001214211": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "SCPS (services communautaires de promotion de la sant\u00e9)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188658", 
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188668"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "services communautaires de promotion de la sant\u00e9 (SCPS)"
    }, 
    "001214744": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Br\u00e9sil", 
            "Rep\u00fablica Federativa do Brasil", 
            "Brasil"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil"
    }, 
    "001216224": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "artistes en r\u00e9sidence"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001196976"
        ], 
        "related": [
            "001157752", 
            "001196046", 
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": "Structures qui offrent \u00e0 des artistes un espace de travail favorisant la recherche, l'exp\u00e9rimentation, la cr\u00e9ation, la promotion et la diffusion, par des contacts, soit avec d'autres artistes, soit avec un environnement particulier, soit avec un public particulier.", 
        "title": "r\u00e9sidences d'artistes"
    }, 
    "001216870": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Etats-Unis", 
            "USA", 
            "United States of America"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Etats-Unis d'Am\u00e9rique"
    }, 
    "001218533": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Madagascar", 
            "Repoblikan'i Madagasikara", 
            "Madagasikara"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Madagascar"
    }, 
    "001219089": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "VGC", 
            "Vlaamse Gemeenschapscommissie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157661"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission communautaire flamande"
    }, 
    "001223220": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "AMA"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157364"
        ], 
        "related": [
            "001188781"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Agence mondiale antidopage"
    }, 
    "001223238": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Nieuw - Vlaamse Alliantie ", 
            "NVA"
        ], 
        "historical_note": "D\u00e9nomination abandonn\u00e9e le 19 avril 2008 au profit de VlaamsProgressieven (voir ce mot).\nParti politique form\u00e9 le 11 novembre 2001 \u00e0 partir d'une partie des membres de la Volksunie", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001156961"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "N-VA"
    }, 
    "001223684": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "FACR (Fonds d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation radiophonique)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157753", 
            "001388869", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001362711"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par l'article 26bis du d\u00e9cret du 17/07/1987 modifi\u00e9 par le d\u00e9cret du 19/07/1991", 
        "title": "Fonds d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation radiophonique (FACR)"
    }, 
    "001224132": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Parti compos\u00e9 de dissidents du FN", 
        "title": "Force nationale"
    }, 
    "001225018": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156979"
        ], 
        "related": [
            "001157544", 
            "001196180"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "th\u00e9\u00e2tre-action"
    }, 
    "001225231": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157193"
        ], 
        "related": [
            "001157179"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Programme-cadre europ\u00e9en de recherche et de d\u00e9veloppement"
    }, 
    "001225879": {
        "children": [
            "001225920", 
            "001225893", 
            "001225934", 
            "001279441", 
            "001323704", 
            "001381703"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188534"
        ], 
        "related": [
            "001188536", 
            "001206226", 
            "001188599", 
            "001225938", 
            "001188658"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "plans, programmes et ensembles de mesures en politique de la sant\u00e9"
    }, 
    "001225893": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PCO"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001225879", 
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001225934", 
            "001225920", 
            "001188809"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire -  Plan initi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0636 modifiant le d\u00e9cret du 14 juillet 1997 portant organisation de la promotion de la sant\u00e9 en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (M.B. 21 ao\u00fbt 2003). Le premier PCO est adopt\u00e9 par le Gouvernement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise en octobre 2005", 
        "title": "Plan communautaire op\u00e9rationnel (promotion de la sant\u00e9)"
    }, 
    "001225920": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Plan quinquennal de promotion de la sant\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599", 
            "001225879"
        ], 
        "related": [
            "001225934", 
            "001225893"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence communautaire - Plan initi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0636 modifiant le d\u00e9cret du 14 juillet 1997 portant organisation de la promotion de la sant\u00e9 en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (M.B. 21 ao\u00fbt 2003)", 
        "title": "Programme quinquennal de promotion de la sant\u00e9"
    }, 
    "001225924": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Tables rondes de l'int\u00e9gration scolaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157519", 
            "001157433", 
            "001157534"
        ], 
        "scope_note": "organis\u00e9s du 25 novembre 2006 au 17 mars 2007 en 5 tables rondes", 
        "title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'int\u00e9gration scolaire"
    }, 
    "001225934": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "politique de promotion des attitudes saines"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157546", 
            "001188805", 
            "001225879"
        ], 
        "related": [
            "001225938", 
            "001225920", 
            "001225893", 
            "001188795", 
            "001188919"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour Plan national Nutrition Sant\u00e9 (comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale). D\u00e9claration gouvernementale in Compte-Rendu int\u00e9gral de la s\u00e9ance du Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 18 octobre 2005", 
        "title": "Plan de promotion des attitudes saines"
    }, 
    "001225938": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PNNS"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157097"
        ], 
        "related": [
            "001225934", 
            "001188919", 
            "001188914", 
            "001225879", 
            "001157579"
        ], 
        "scope_note": "Comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale - Le Plan National Nutrition Sant\u00e9 pour la Belgique a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 au niveau f\u00e9d\u00e9ral aux fins d'am\u00e9liorer les habitudes alimentaires, de r\u00e9duire les risques de maladie, d'optimiser l'\u00e9tat de sant\u00e9 et d'accro\u00eetre la qualit\u00e9 de vie \u00e0 tous les \u00e2ges de l'existence", 
        "title": "Plan national Nutrition Sant\u00e9"
    }, 
    "001227731": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Commission d'avis pour les intrusions publicitaires", 
            "Commission de l'article 41"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission de l'article 41 du Pacte scolaire"
    }, 
    "001228471": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001258350"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "stage parental"
    }, 
    "001231224": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "D\u00e9nomination ant\u00e9rieure : jusqu'au 7 mai 2007 la Cour constitutionnelle \u00e9tait appel\u00e9e \"Cour d'arbitrage\"", 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157585", 
            "001157615"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser \u00e0 partir du 7 mai 2007 : changement de d\u00e9nomination de la Cour d'Arbitage", 
        "title": "Cour constitutionnelle"
    }, 
    "001233491": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157570"
        ], 
        "related": [
            "001188834", 
            "001188599", 
            "001188970", 
            "001188827", 
            "001279441"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "alcool"
    }, 
    "001233560": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 15 octobre 2008 o\u00f9 le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation aux m\u00e9dias remplace le Conseil de l'\u00e9ducation aux m\u00e9dias", 
        "parents": [
            "001196208", 
            "001195951", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157636"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 5 juin 2008, MB du 15.10.2008 portant cr\u00e9ation du Conseil sup\u00e9rieur de l'Education aux M\u00e9dias et assurant le d\u00e9veloppement d'initiatives et de moyens particuliers en la mati\u00e8re en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'Education aux m\u00e9dias"
    }, 
    "001234681": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CTA (centres de technologies avanc\u00e9es)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157046", 
            "001157045", 
            "001157394", 
            "001157468"
        ], 
        "related": [
            "001157497", 
            "001157012", 
            "001156769"
        ], 
        "scope_note": "D\u00e9cret du 19/07/2007, MB 14/09/2007 portant assentiment \u00e0 l'Accord de coop\u00e9ration conclu le 1er f\u00e9vrier 2007 entre la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale, la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et la Commission communautaire fran\u00e7aise relatif \u00e0 l'\u00e9quipement mis \u00e0 disposition dans le cadre de la revalorisation de l'enseignement qualifiant et \u00e0 la collaboration entre les Centres de technologies avanc\u00e9es et les Centres de r\u00e9f\u00e9rence professionnelle", 
        "title": "centres de technologies avanc\u00e9es (CTA)"
    }, 
    "001235159": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157570"
        ], 
        "related": [
            "001188970", 
            "001188838"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "tabac"
    }, 
    "001239528": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001189122"
        ], 
        "related": [
            "001239532"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "diab\u00e8te"
    }, 
    "001239532": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188603"
        ], 
        "related": [
            "001239528"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention du diab\u00e8te"
    }, 
    "001239669": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "boulimie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188906"
        ], 
        "related": [
            "001188919"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "anorexie et/ou boulimie"
    }, 
    "001239673": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "troubles"
    }, 
    "001240204": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9vision (fictions pour la)", 
            "s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es", 
            "t\u00e9l\u00e9films", 
            "dramatiques t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es", 
            "emissions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es de fiction", 
            "programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de fiction", 
            "films t\u00e9l\u00e9 de fiction"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156906"
        ], 
        "related": [
            "001157674", 
            "001240240"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "fictions t\u00e9l\u00e9visuelles (t\u00e9l\u00e9films et s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9)"
    }, 
    "001240240": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "programmes t\u00e9l\u00e9visuels documentaires", 
            "cin\u00e9ma documentaire", 
            "documentaires (cin\u00e9ma ou t\u00e9l\u00e9vision) "
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157674", 
            "001156906"
        ], 
        "related": [
            "001240204", 
            "001196740"
        ], 
        "scope_note": "A ne pas employer pour les reportages d'actualit\u00e9  (voir \"presse t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e\")", 
        "title": "films documentaires (cin\u00e9ma et/ou t\u00e9l\u00e9vision)"
    }, 
    "001240264": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "art et essai (cin\u00e9ma d')", 
            "films d'auteur", 
            "films d'art et d'essai", 
            "auteur (cin\u00e9ma d')"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157674"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "cin\u00e9ma d'auteur et/ou cin\u00e9ma d'art et d'essai"
    }, 
    "001243433": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2008"
    }, 
    "001243745": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "D\u00e9bat intrafrancophone (Groupe Wallonie Bruxelles 2008)", 
            "Commission Wallonie-Bruxelles (Groupe Wallonie Bruxelles 2008)", 
            "Commission Arena (Groupe Wallonie Bruxelles 2008)", 
            "Commission francophone (Groupe Wallonie Bruxelles 2008)", 
            "Groupe Busquin Spaak (Groupe Wallonie-Bruxelles 2008)", 
            "Wallonie-Bruxelles (Groupe Wallonie-Bruxelles 2008)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001333675", 
            "001255752", 
            "001387756"
        ], 
        "scope_note": "Groupe compos\u00e9 des partis politiques (18 repr\u00e9sentants) et des personnalit\u00e9s (18 personnes) repr\u00e9sentatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile, pour d\u00e9battre de l'avenir institutionnel des francophones, sur une id\u00e9e de Marie Arena, ministre-pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise. Appel lanc\u00e9 le 27 septembre 2007. Composition rendue publique le 28/11/2007. Les d\u00e9bats ont d\u00e9but\u00e9 le 4/12/2007 et se sont achev\u00e9s en d\u00e9cembre 2008", 
        "title": "Groupe Wallonie-Bruxelles 2008"
    }, 
    "001243836": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CDJ (Conseil de d\u00e9ontologie journalistique)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001196768"
        ], 
        "related": [
            "001196722", 
            "001156823", 
            "001156833"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de d\u00e9ontologie journalistique (CDJ)"
    }, 
    "001244037": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Lijst Dedecker", 
            "Dedecker (Lijst Dedecker)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "LDD"
    }, 
    "001244138": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "validation des acquis de l'exp\u00e9riences", 
            "VAE (validation des acquis de l'exp\u00e9riences)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001197005"
        ], 
        "related": [
            "001244157", 
            "001244167", 
            "001157361", 
            "001157468", 
            "001157199", 
            "001244148", 
            "001157466", 
            "001157458", 
            "001265357", 
            "001284093", 
            "001285048"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour la validation de comp\u00e9tences acquises au cours de l'exp\u00e9rience professionnelle D\u00e9cret CF n\u00b0648 du 22/10/2003 (MB du 31/12/2003) ", 
        "title": "validation des comp\u00e9tences"
    }, 
    "001244148": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001244167", 
            "001244138"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour la validation de comp\u00e9tences acquises au cours de l'exp\u00e9rience professionnelle D\u00e9cret CF n\u00b0648 du 22/10/2003 (MB du 31/12/2003) ", 
        "title": "Consortium de validation des comp\u00e9tences"
    }, 
    "001244157": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001244167", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [
            "001244138", 
            "001197005"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative et d'agr\u00e9ment des centres de validation"
    }, 
    "001244167": {
        "children": [
            "001244157"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001244138", 
            "001244148"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour la validation de comp\u00e9tences acquises au cours de l'exp\u00e9rience professionnelle D\u00e9cret CF n\u00b0648 du 22/10/2003 (MB du 31/12/2003) ", 
        "title": "centres de validation des comp\u00e9tences"
    }, 
    "001244279": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Christlich Soziale Partei"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CSP"
    }, 
    "001248262": {
        "children": [
            "001265418", 
            "001195951", 
            "001188536", 
            "001310217", 
            "001357584", 
            "001157633", 
            "001231224", 
            "001157585", 
            "001157586", 
            "001374545", 
            "001157405", 
            "001157406", 
            "001382262"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes d'avis et/ou de contr\u00f4le", 
            "contr\u00f4le (organes/instances de)", 
            "avis (organes/instances d')", 
            "commission (instances d'avis et/ou de contr\u00f4le)", 
            "conseil (instances d'avis et/ou de contr\u00f4le)", 
            "consultatives (instances)", 
            "conseil sup\u00e9rieur (instances d'avis et/ou de contr\u00f4le)", 
            "instance d'avis et/ou de contr\u00f4le", 
            "inspection"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157652", 
            "001157630"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser en combinaison avec le domaine d'action de l'instance sauf pour les instances relevant de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise lesquelles font l'objet d'un descripteur sp\u00e9cifique", 
        "title": "instances d'avis et/ou de contr\u00f4le"
    }, 
    "001251569": {
        "children": [
            "001251571"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001157273", 
            "001157406"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement \u00e0 domicile"
    }, 
    "001251571": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001251569", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "institu\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 25/04/2008, MB du 12/06/2008, fixant les conditions pour pouvoir satisfaire \u00e0 l'obligation scolaire en dehors de l'enseignement organis\u00e9 ou subventionn\u00e9 par la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Commission de l'Enseignement \u00e0 domicile"
    }, 
    "001252009": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188599"
        ], 
        "related": [
            "001188634", 
            "001188910"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "pr\u00e9vention du suicide"
    }, 
    "001253879": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "WBI(relations internationales)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157651", 
            "001157619", 
            "001157156", 
            "001156772"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Wallonie-Bruxelles International"
    }, 
    "001254337": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157515", 
            "001157518"
        ], 
        "related": [
            "001179935", 
            "001162785"
        ], 
        "scope_note": "D\u00e9cret du 03/07/2007, MB le 03/07/2007, portant diverses mesures visant \u00e0 r\u00e9guler les inscriptions et les changements d'\u00e9coles dans l'enseignement obligatoire", 
        "title": "D\u00e9crets inscriptions/mixit\u00e9 sociale"
    }, 
    "001254416": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Open Vlaamse Liberalen en Democraten"
        ], 
        "historical_note": "parti politique r\u00e9sultat de la fusion en f\u00e9vrier 2007 entre le VLD et Vivant", 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156960"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Open VLD"
    }, 
    "001255752": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "F\u00e9d\u00e9ration bir\u00e9gionale Wallonie-Bruxelles", 
            "Wallonie-Bruxelles (f\u00e9d\u00e9ration bir\u00e9gionale)", 
            "F\u00e9d\u00e9ration intrafrancophone"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156784", 
            "001181678", 
            "001157147", 
            "001157144", 
            "001157483", 
            "001333675", 
            "001243745"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles"
    }, 
    "001257248": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "circonscription \u00e9lectorale de Bruxelles-Hal-Vilvorde (scission de la)", 
            "arrondissement \u00e9lectoral Bruxelles-Hal-Vilvorde (scission de l')", 
            "Bruxelles-Hal-Vilvorde (scission de la circonscription \u00e9lectorale de)", 
            "BHV (scission de)", 
            "B.H.V. (scission de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157145", 
            "001157662", 
            "001156972", 
            "001157141", 
            "001156784", 
            "001157549", 
            "001157138", 
            "001157625", 
            "001157150"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "scission de la circonscription \u00e9lectorale de Bruxelles-Hal-Vilvorde"
    }, 
    "001257792": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Albanie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique d'Albanie "
    }, 
    "001258040": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Canada"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne"
    }, 
    "001258098": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Lisbonne (Trait\u00e9 de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157474"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour la \"Strat\u00e9gie de Lisbonne\" ou \"Processus de Lisbonne\"\nTrait\u00e9 de Lisbonne modifiant le trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne (Trait\u00e9 de Maastricht) et le Trait\u00e9 instituant la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne (Trait\u00e9 de Rome), fait \u00e0 Lisbonne, le 13 d\u00e9cembre 2007\n", 
        "title": "Trait\u00e9 de Lisbonne"
    }, 
    "001258335": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157544", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001196442"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Comit\u00e9 de pilotage permanent sur l'alphab\u00e9tisation des adultes"
    }, 
    "001258350": {
        "children": [
            "001157797", 
            "001196654", 
            "001209461", 
            "001156967", 
            "001157274", 
            "001157657", 
            "001310265", 
            "001310324", 
            "001310394", 
            "001310407", 
            "001310461", 
            "001389140", 
            "001389160"
        ], 
        "equivalents": [
            "protection de la jeunesse"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157481", 
            "001157523", 
            "001157534", 
            "001157536", 
            "001156942", 
            "001157378", 
            "001196174", 
            "001228471"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001258888": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157534", 
            "001156955"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "maltraitance"
    }, 
    "001259710": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Ville europ\u00e9enne de la culture", 
            "Capitale culturelle de l'Europe"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196976", 
            "001197385"
        ], 
        "related": [
            "001157197"
        ], 
        "scope_note": "la Ville europ\u00e9enne de la Culture a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e le 13 juin 1985 par le Conseil des ministres sur l'initiative de la Ministre grecque de la Culture Melina Mercouri. Une ville est d\u00e9sign\u00e9e chaque ann\u00e9e. En 1999, la \" Ville europ\u00e9enne de la Culture \" est renomm\u00e9e \" Capitale europ\u00e9enne de la Culture \"", 
        "title": "Capitale europ\u00e9enne de la culture"
    }, 
    "001259760": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157053", 
            "001156788", 
            "001157241", 
            "001157242", 
            "001157639"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "s\u00e9nateurs/s\u00e9natrices de Communaut\u00e9"
    }, 
    "001261126": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "A ne pas utiliser apr\u00e8s le 8/12/2006"
    }, 
    "001261128": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "A utiliser \u00e0 partir du 8/12/2006 Nouvelle d\u00e9nomination du Fonds national pour la Recherche scientifique ", 
        "parents": [
            "001157366", 
            "001157179", 
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001157456", 
            "001157457"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de la Recherche Scientifique (FRS-FNRS)"
    }, 
    "001261142": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "A utiliser \u00e0 partir du 8/12/2006"
    }, 
    "001261892": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001196995", 
            "001156882", 
            "001357584"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "document administratif"
    }, 
    "001262040": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "test"
    }, 
    "001262332": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157541", 
            "001157019"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil \u00e9conomique et social de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001264924": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001363682"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Observatoire de l'enseignement sup\u00e9rieur"
    }, 
    "001265096": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Vatican", 
            "Stato della Citta del Vaticano"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser dans le sens de l'autorit\u00e9 principale de l'Eglise catholique ", 
        "title": "Etat de la Cit\u00e9 du Vatican"
    }, 
    "001265166": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Internet, presse par", 
            "journaux sur Internet", 
            "web, presse sur le"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196722", 
            "001196744"
        ], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001156810"
        ], 
        "scope_note": "A utiliser pour les sites des journaux de la presse \u00e9crite ainsi que pour la presse diffus\u00e9e par courrier \u00e9lectronique, en plus de la presse et des news accessibles exclusivement sur le web.", 
        "title": "presse sur Internet"
    }, 
    "001265231": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156906", 
            "001196174", 
            "001157378", 
            "001157523", 
            "001156955", 
            "001196202", 
            "001196208"
        ], 
        "scope_note": "Cet ensemble de pictogrammes est un des outils r\u00e9glementaires mis en oeuvre pour \u00e0  assurer la protection des mineurs contre des programmes audiovisuels susceptibles de nuire \u00e0 leur \u00e9panouissement.", 
        "title": "signal\u00e9tique des programmes t\u00e9l\u00e9visuels"
    }, 
    "001265251": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "jeux d'argent", 
            "jeu (jeux de hasard)", 
            "jeu d'argent", 
            "paris (jeux d'argent)", 
            "loterie", 
            "casinos"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196569"
        ], 
        "related": [
            "001188970", 
            "001156906", 
            "001388912"
        ], 
        "scope_note": "NE PAS UTILISER pour les jeux (t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, par exemple) de connaissances ou d'adresse (Fort Boyard, Questions pour un champion, etc.)", 
        "title": "jeux de hasard et/ou jeux d'argent"
    }, 
    "001265285": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "jeux vid\u00e9o", 
            "jeu vid\u00e9o", 
            "jeux sur ordinateur", 
            "jeu sur ordinateur", 
            "jeux sur Internet", 
            "jeu sur Internet", 
            "jeu \u00e9lectronique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196569"
        ], 
        "related": [
            "001196744", 
            "001188970", 
            "001157393", 
            "001156810"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "jeux \u00e9lectroniques"
    }, 
    "001265357": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "autorisation d'exercer un m\u00e9tier", 
            "capacit\u00e9s entrepreneuriales"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001197005"
        ], 
        "related": [
            "001157361", 
            "001244138", 
            "001157466", 
            "001157468", 
            "001156913", 
            "001156981", 
            "001284093"
        ], 
        "scope_note": "NE PAS UTILISER dans le cadre de la fonction publique. S'applique aux personnes ou aux entreprises qui doivent remplir certaines conditions pour exercer un m\u00e9tier ou une activit\u00e9 r\u00e9glement\u00e9s ou soumis \u00e0 des quotas (numerus clausus, contingentement). Comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale", 
        "title": "acc\u00e8s \u00e0 la profession"
    }, 
    "001265414": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157319", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de la mobilit\u00e9 \u00e9tudiante"
    }, 
    "001265418": {
        "children": [
            "001156937", 
            "001156863", 
            "001303807", 
            "001156797", 
            "001157274", 
            "001157636", 
            "001233560", 
            "001156781", 
            "001284093", 
            "001156785", 
            "001156813", 
            "001304182", 
            "001156764", 
            "001156840", 
            "001302723", 
            "001227731", 
            "001302708", 
            "001306952", 
            "001251571", 
            "001309157", 
            "001309165", 
            "001309173", 
            "001264924", 
            "001309224", 
            "001309234", 
            "001309243", 
            "001309256", 
            "001309264", 
            "001309278", 
            "001265432", 
            "001363682", 
            "001265414", 
            "001364805"
        ], 
        "equivalents": [
            "organes consultatifs dans l'enseignement", 
            "enseignement (organes consultatifs dans l')"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives dans l'enseignement"
    }, 
    "001265424": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CSESA"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157040"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'enseignement sup\u00e9rieur artistique"
    }, 
    "001265432": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188680", 
            "001265418", 
            "001188536", 
            "001156887"
        ], 
        "related": [
            "001156786"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 15/02/2008, MB du 01/04/2008, instituant un Conseil sup\u00e9rieur des Centres psycho-m\u00e9dico-sociaux. Cette instance fait suite au Conseil sup\u00e9rieur de la guidance PMS et de l'orientation scolaire et professionnelle.", 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur des Centres psycho-m\u00e9dico-sociaux"
    }, 
    "001265683": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2015"
    }, 
    "001265881": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Ecureuil (Fonds Ecureuil de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078", 
            "001388869", 
            "001157452"
        ], 
        "related": [
            "001374545"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 20/06/2002, MB du 19/07/2002, relatif \u00e0 la cr\u00e9ation du Fonds Ecureuil de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise.", 
        "title": "Fonds Ecureuil de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001266093": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de septembre 2008 : R\u00e9definition et changement de nom de la cha\u00eene Plug TV", 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [
            "001156977", 
            "001157223"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Plug RTL"
    }, 
    "001266105": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Union pour la M\u00e9diterran\u00e9e", 
            "Processus de Barcelone : Union pour la M\u00e9diterran\u00e9e"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de juillet 2008 ", 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": "N\u00e9e en 2008 du Processus de Barcelone, elle rassemble des \u00c9tats riverains de la mer M\u00e9diterran\u00e9e et l'ensemble des \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne. Elle compte 43 membres : les 27 de l'UE, l'Albanie, l'Alg\u00e9rie, la Bosnie-Herz\u00e9govine, la Croatie, l'\u00c9gypte, Isra\u00ebl, la Jordanie, le Liban, le Maroc, la Mauritanie, Monaco, le Mont\u00e9n\u00e9gro, l'Autorit\u00e9 palestinienne, la Syrie, la Tunisie et la Turquie", 
        "title": "Union m\u00e9diterran\u00e9enne"
    }, 
    "001268293": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196860"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "MCM Belgique"
    }, 
    "001271525": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CJCF"
        ], 
        "historical_note": "A partir du 14/11/2008. D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 14/11/2008, MB du 25/02/2009, instaurant le Conseil de la Jeunesse de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise en remplacement du Conseil de la jeunesse d'expression fran\u00e7aise", 
        "parents": [
            "001196265", 
            "001196174"
        ], 
        "related": [
            "001196316"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la Jeunesse de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001271531": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PPP", 
            "partenariat priv\u00e9-public", 
            "partenariats public-priv\u00e9", 
            "partenariat entre les secteurs public et priv\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196995", 
            "001157445"
        ], 
        "related": [
            "001157050", 
            "001157051", 
            "001157058", 
            "001157310", 
            "001157287", 
            "001157301", 
            "001157493", 
            "001157036"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour le partenariat \u00e9cole-entreprise \u00e0 vocation p\u00e9dagogique", 
        "title": "partenariat public-priv\u00e9 (PPP)"
    }, 
    "001273339": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "VI.Pro"
        ], 
        "historical_note": "Nouvelle d\u00e9nomination adopt\u00e9e le 19 avril 2008 par le parti politique Spirit, ", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001156827"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "VlaamsProgressieven"
    }, 
    "001275952": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre lyrique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise de Belgique ", 
            "ORW"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363"
        ], 
        "related": [
            "001157773", 
            "001157268"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Op\u00e9ra royal de Wallonie (ORW)"
    }, 
    "001278689": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Lib\u00e9ral D\u00e9mocrate"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "LiD\u00e9"
    }, 
    "001278810": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "EGMI (Etats g\u00e9n\u00e9raux des m\u00e9dias d'information)", 
            "Etats g\u00e9n\u00e9raux des m\u00e9dias d'information (EGMI)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196976", 
            "001157751", 
            "001196208"
        ], 
        "related": [
            "001156823", 
            "001196722", 
            "001196212", 
            "001208229"
        ], 
        "scope_note": "initi\u00e9s en 2009 \u00e0 l'initiative du Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise : R\u00e9solution du 17 f\u00e9vrier 2009 (Doc. parl. N\u00b0655 (2008-2009))", 
        "title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de la presse et des m\u00e9dias (EGMI)"
    }, 
    "001279441": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PANA (Plan d'action national alcool)", 
            "Plan alcool"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001225879", 
            "001188834", 
            "001188603", 
            "001188827"
        ], 
        "related": [
            "001233491", 
            "001156903", 
            "001157579"
        ], 
        "scope_note": "Ensemble de mesures pr\u00e9vues pour la p\u00e9riode de 2008 \u00e0 2012, propos\u00e9es par les huit ministres de la Sant\u00e9 du Royaume, de l'autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale et les Entit\u00e9s f\u00e9d\u00e9r\u00e9es, pour lutter contre la consommation abusive d'alcool, dans des objectifs de lutte contre les assu\u00e9tudes, de pr\u00e9vention des maladies et de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.", 
        "title": "Plan d'action national alcool (PANA)"
    }, 
    "001280614": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "vid\u00e9o \u00e0 la demande", 
            "video on demand"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157747"
        ], 
        "related": [
            "001196860", 
            "001157016", 
            "001156906", 
            "001157674", 
            "001280674", 
            "001280724"
        ], 
        "scope_note": "La VOD est l'abr\u00e9viation de vid\u00e9o \u00e0 la demande\" (ou Video on Demand en anglais). La VOD d\u00e9signe un ensemble de technologies de diffusion permettant \u00e0 l'utilisateur d'acheter ou de louer, par le biais de r\u00e9seaux c\u00e2bl\u00e8s (par ex. Internet), ou non c\u00e2bl\u00e9s (comme la t\u00e9l\u00e9phonie de 3 \u00e8me g\u00e9n\u00e9ration), des contenus vid\u00e9o qu'il peut visionner sur plusieurs types de supports (ordinateur, t\u00e9l\u00e9visuer, t\u00e9l\u00e9phone, lecteur portable...)dans un d\u00e9lai limit\u00e9 ou illimit\u00e9).", 
        "title": "VOD"
    }, 
    "001280674": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157016", 
            "001157171"
        ], 
        "related": [
            "001196860", 
            "001196786", 
            "001156906", 
            "001156798", 
            "001280614", 
            "001280724", 
            "001157173"
        ], 
        "scope_note": "Toute personne morale qui met \u00e0 la disposition du public un ou des services de t\u00e9l\u00e9vision ou de radiodiffusion via quelque support technologique que se soit. D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 27 f\u00e9vrier 2003 sur la radiodiffusion.", 
        "title": "distributeurs de t\u00e9l\u00e9vision et/ou de radiodiffusion"
    }, 
    "001280690": {
        "children": [
            "001280716"
        ], 
        "equivalents": [
            "m\u00e9moire (devoir de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157677", 
            "001196196"
        ], 
        "related": [
            "001157544", 
            "001156854", 
            "001196174"
        ], 
        "scope_note": "notion qui suppose l'obligation morale, inh\u00e9rente \u00e0 notre identit\u00e9 d'\u00eatre humain, de t\u00e9moigner, de transmettre et d'entretenir la m\u00e9moire des victimes d'\u00e9v\u00e9nements historiques qui ont attent\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 de l'humanit\u00e9,  (g\u00e9nocides, esclavage, ... autres pers\u00e9cutions) et ce,  particuli\u00e8rement \u00e0 l'intention des jeunes g\u00e9n\u00e9rations", 
        "title": "devoir de m\u00e9moire"
    }, 
    "001280716": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001280690", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil de la transmission de la m\u00e9moire"
    }, 
    "001280724": {
        "children": [
            "001157171", 
            "001157173", 
            "001156877", 
            "001280987", 
            "001197381", 
            "001281124", 
            "001281015", 
            "001281093"
        ], 
        "equivalents": [
            "t\u00e9l\u00e9vision (technologie de la)", 
            "radiodiffusion (technologie de la)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157016", 
            "001157012", 
            "001157014"
        ], 
        "related": [
            "001280614", 
            "001280674", 
            "001196860", 
            "001196786", 
            "001156906", 
            "001156798"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "technologies de la t\u00e9l\u00e9vision et de la radiodiffusion"
    }, 
    "001280987": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "asymetric digital subscriber (ADSL)", 
            "t\u00e9l\u00e9vision par internet", 
            "raccordement num\u00e9rique asym\u00e9trique"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001280724", 
            "001157014", 
            "001156810"
        ], 
        "related": [
            "001157173", 
            "001156877", 
            "001197381", 
            "001196744", 
            "001281015", 
            "001281085", 
            "001281124", 
            "001281145"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ADSL"
    }, 
    "001281015": {
        "children": [
            "001281085"
        ], 
        "equivalents": [
            "digital audio broadcasting", 
            "radiodiffusion num\u00e9rique (DAB)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156810", 
            "001280724"
        ], 
        "related": [
            "001157173", 
            "001156877", 
            "001197381", 
            "001280987", 
            "001281124", 
            "001281145"
        ], 
        "scope_note": "Norme pour la radio num\u00e9rique destin\u00e9e \u00e0 l'utilisation des fr\u00e9quences FM", 
        "title": "DAB (radiodiffusion num\u00e9rique)"
    }, 
    "001281085": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "digital multimedia broadcoasting"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001281015"
        ], 
        "related": [
            "001157173", 
            "001280987", 
            "001197381", 
            "001156877", 
            "001281124", 
            "001281145"
        ], 
        "scope_note": "DMB est l'abr\u00e9viation de Digital Multimedia Broadcasting. Le DMB est une version particuli\u00e8re de la norme DAB, qui permet de diffuser non seulement de la radio, mais aussi de la t\u00e9l\u00e9vision (par exemple sur des t\u00e9l\u00e9phones portables)", 
        "title": "DMB"
    }, 
    "001281093": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001280724"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9vision par GSM"
    }, 
    "001281124": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "digitale radio mondiale"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001280724", 
            "001156810"
        ], 
        "related": [
            "001157173", 
            "001280987", 
            "001197381", 
            "001281015", 
            "001156877", 
            "001281085", 
            "001281145"
        ], 
        "scope_note": "Norme pour la radio num\u00e9rique destin\u00e9e \u00e0 l'utilisation des fr\u00e9quences AM", 
        "title": "DRM"
    }, 
    "001281145": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "TVHD"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001197381"
        ], 
        "related": [
            "001157173", 
            "001156877", 
            "001281015", 
            "001281124", 
            "001280987", 
            "001281085"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 haute d\u00e9finition (TVHD)"
    }, 
    "001284093": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "SFMQ"
        ], 
        "historical_note": "A partir du 1er septembre 2009 o\u00f9 est entr\u00e9 en vigueur le \" Service Francophone des M\u00e9tiers et des Qualifications \" (SFMQ) cr\u00e9\u00e9 par un accord de coop\u00e9ration Communaut\u00e9 Fran\u00e7aise - R\u00e9gion Wallonne - CoCof du 27 mars 2009. Le SFMQ remplace la Commission Communautaire des Professions et des Qualifications (CCPQ).", 
        "parents": [
            "001157046", 
            "001157045", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001157466", 
            "001265357", 
            "001157361", 
            "001244138", 
            "001156781", 
            "001157468", 
            "001157199", 
            "001157526", 
            "001157008", 
            "001157194", 
            "001156936"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par l'accord de coop\u00e9ration conclu \u00e0 Bruxelles le 27 mars 2009 entre la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, la R\u00e9gion wallonne et la Commission communautaire fran\u00e7aise. ", 
        "title": "Service francophone des m\u00e9tiers et des qualifications (SFMQ)"
    }, 
    "001285048": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157043", 
            "001156981", 
            "001157211"
        ], 
        "related": [
            "001244138"
        ], 
        "scope_note": "Cette instance d'avis est institu\u00e9e par le d\u00e9cret du ... MB le ... modifiant le d\u00e9cret du 2 juin 1998 organisant l'enseignement secondaire artistique \u00e0 horaire r\u00e9duit subventionn\u00e9 par la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Commission de reconnaissance d'exp\u00e9rience utile (personnel de l'enseignement)"
    }, 
    "001285087": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196256", 
            "001196265", 
            "001196690"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "institu\u00e9e par le d\u00e9cret du ..., MB le ...., relatif \u00e0 l'encadrement et au subventionnement des f\u00e9d\u00e9rations de pratiques artistiques en amateur, des f\u00e9d\u00e9rations repr\u00e9sentatives de centres d'expression et de cr\u00e9ativit\u00e9 et des centres d'expression et de cr\u00e9ativit\u00e9", 
        "title": "Commission consultative de la cr\u00e9ativit\u00e9 et les pratiques artistiques en amateur"
    }, 
    "001285675": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "R.W.F.-R.B.F.", 
            "Rassemblement Wallonie-France - Rassemblement Bruxelles-France", 
            "Rassemblement Bruxelles-France"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 27 novembre 1999, congr\u00e8s de fondation \u00e0 Charleroi", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "RWF-RBF"
    }, 
    "001286504": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "associative, Charte", 
            "Pacte associatif"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157290", 
            "001157238", 
            "001196435", 
            "001157619"
        ], 
        "scope_note": "Texte issu de la concertation entre les acteurs associatifs et les pouvoirs dont l'objectif est de clarifier les rapports entre les autorit\u00e9s publiques (politiques et administratives) et le monde associatif, la Charte associative fait l'objet d'un Protocole d'accord adopt\u00e9 le 30 avril 2008 par les gouvernements de la R\u00e9gion wallonne, de la Cocof et de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, dans le cadre d'une coop\u00e9ration. Elle fait \u00e9galement l'objet d'une r\u00e9solution du Parlement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise vot\u00e9e le 28 avril 2009", 
        "title": "Charte associative"
    }, 
    "001287647": {
        "children": [
            "001157610", 
            "001213210"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001156828", 
            "001197005", 
            "001196995", 
            "001157572", 
            "001157451", 
            "001157361", 
            "001157633", 
            "001157327"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "recours administratif"
    }, 
    "001287759": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "APF"
        ], 
        "historical_note": "A partir de juillet 1998, date \u00e0 laquelle l'Association internationale des parlementaires de langue fran\u00e7aise (AIPLF) a d\u00e9cid\u00e9 d'adopter le nom d'Assembl\u00e9e parlementaire de la Francophonie (APF)", 
        "parents": [
            "001157743", 
            "001157411"
        ], 
        "related": [
            "001157745", 
            "001157241"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Assembl\u00e9e parlementaire de la Francophonie (APF)"
    }, 
    "001288040": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "langage des signes"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157333"
        ], 
        "related": [
            "001157433", 
            "001288052"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "langue des signes"
    }, 
    "001288052": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157433", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [
            "001288040"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission consultative de la langue des signes"
    }, 
    "001292463": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "SMA (Directive europ\u00e9enne sur les services de m\u00e9dias audiovisuels)", 
            "Services de m\u00e9dias audiovisuels (Directive europ\u00e9enne SMA)"
        ], 
        "historical_note": "Cette directive remplace la Directive TSF \u00e0 partir du 11d\u00e9cembre 2007", 
        "parents": [
            "001157016"
        ], 
        "related": [
            "001157474", 
            "001156808"
        ], 
        "scope_note": "Directive 2007/65/ce du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 11 d\u00e9cembre 2007 modifiant la directive 89/552/CEE du Conseil visant \u00e0 la coordination de certaines dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00c9tats membres relatives \u00e0 l'exercice d'activit\u00e9s de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9visuelle", 
        "title": "Directive SMA (Directive europ\u00e9enne sur les services de m\u00e9dias audiovisuels)"
    }, 
    "001297296": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2010"
    }, 
    "001299743": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Iran"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique islamique d'Iran"
    }, 
    "001301286": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Parti Populaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "PP"
    }, 
    "001302566": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'Enseignement sup\u00e9rieur (2009-2010)", 
            "Assises de l'Enseignement sup\u00e9rieur (2009-2010)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001156836"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Table ronde de l'Enseignement sup\u00e9rieur (2009-2010)"
    }, 
    "001302708": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157433", 
            "001157510", 
            "001157518", 
            "001157519", 
            "001157521", 
            "001265418", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [
            "001302723"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9e par le d\u00e9cret du 30/04/2009, MB le 25/08/2009, portant assentiment \u00e0 l'Accord de Coop\u00e9ration entre la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et la Commission communautaire fran\u00e7aise en mati\u00e8re d'int\u00e9gration scolaire pour les jeunes en situation de handicap", 
        "title": "Commission d'organisation de l'int\u00e9gration scolaire"
    }, 
    "001302723": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157433", 
            "001157510", 
            "001157518", 
            "001157519", 
            "001265418", 
            "001310217"
        ], 
        "related": [
            "001302708"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret du 30 avril 2009, MB le 09/07/2009 portant assentiment \u00e0 l'Accord de coop\u00e9ration entre la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et la R\u00e9gion wallonne en mati\u00e8re de soutien \u00e0 la scolarit\u00e9 pour les jeunes pr\u00e9sentant un handicap", 
        "title": "Commission de soutien \u00e0 la scolarit\u00e9 de jeunes pr\u00e9sentant un handicap"
    }, 
    "001303807": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "conseil d'entit\u00e9"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157510", 
            "001156892", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseils d'entit\u00e9"
    }, 
    "001304182": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157510", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 14 mars 1995, MB du 17/08/1995, relatif \u00e0 la promotion d'une \u00e9cole de la r\u00e9ussite dans l'enseignement fondamental", 
        "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement fondamental"
    }, 
    "001306952": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001156902", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Institu\u00e9e par le d\u00e9cret du 27.03.2002, MB le 17.05.2002 relatif au pilotage du syst\u00e8me \u00e9ducatif de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Commission de pilotage du syst\u00e8me \u00e9ducatif"
    }, 
    "001308078": {
        "children": [
            "001324561", 
            "001344633", 
            "001355477", 
            "001365885", 
            "001156926", 
            "001156939", 
            "001156761", 
            "001365960", 
            "001156919", 
            "001156922", 
            "001156921", 
            "001156925", 
            "001156924", 
            "001156927", 
            "001156780", 
            "001156759", 
            "001156778", 
            "001156779", 
            "001156762", 
            "001156763", 
            "001156760", 
            "001156775", 
            "001156776", 
            "001156895", 
            "001156897", 
            "001156894", 
            "001157640", 
            "001212558", 
            "001243433", 
            "001365956", 
            "001156896", 
            "001156850", 
            "001157810", 
            "001157713", 
            "001297296", 
            "001265683", 
            "001365964", 
            "001365968", 
            "001265881", 
            "001388897"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157646"
        ], 
        "related": [
            "001157735", 
            "001157586", 
            "001365976", 
            "001365980", 
            "001157712", 
            "001365861", 
            "001157404"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001309157": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157519", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Institu\u00e9es par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 3/03/2004, Mb du 3/06/2004  organisant l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9", 
        "title": "commissions consultatives de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9"
    }, 
    "001309165": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157519", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 3/03/2004, Mb du 3/06/2004  organisant l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9", 
        "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de concertation de l'Enseignement sp\u00e9cialis\u00e9"
    }, 
    "001309173": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157519", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'Enseignement sp\u00e9cialis\u00e9"
    }, 
    "001309224": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157045", 
            "001157046", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001309234", 
            "001309243", 
            "001309278"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "Commission des outils d'\u00e9valuation des humanit\u00e9s professionnelles et techniques"
    }, 
    "001309234": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157044", 
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001309224", 
            "001309243", 
            "001309264"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "Commission des outils d'\u00e9valuation des humanit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales et technologiques"
    }, 
    "001309243": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418", 
            "001156936"
        ], 
        "related": [
            "001309234", 
            "001309224"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "Commission des outils d'\u00e9valuation relatifs aux socles de comp\u00e9tence"
    }, 
    "001309256": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418", 
            "001157025"
        ], 
        "related": [
            "001309264", 
            "001309278"
        ], 
        "scope_note": "Institu\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 03/03/2004 , MB du 03/06/2004, organisant l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9", 
        "title": "Commission des programmes de l'enseignement secondaire sp\u00e9cialis\u00e9 "
    }, 
    "001309264": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418", 
            "001157044"
        ], 
        "related": [
            "001309256", 
            "001309278", 
            "001309234"
        ], 
        "scope_note": "Institu\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "Commission des programmes des humanit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales et technologiques"
    }, 
    "001309278": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418", 
            "001157045", 
            "001157046"
        ], 
        "related": [
            "001309264", 
            "001309256", 
            "001309224"
        ], 
        "scope_note": "Institu\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 24/07/1997, MB le 23/09/1997 d\u00e9finissant les missions prioritaires de l'enseignement fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres \u00e0 les atteindre", 
        "title": "Commission des programmes des humanit\u00e9s professionnelles et techniques"
    }, 
    "001309837": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "PTB"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Parti du Travail de Belgique"
    }, 
    "001310217": {
        "children": [
            "001288052", 
            "001244157", 
            "001156781", 
            "001302723", 
            "001302708", 
            "001156878", 
            "001310265", 
            "001310549", 
            "001357545"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262", 
            "001157755"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de l'aide aux personnes"
    }, 
    "001310265": {
        "children": [
            "001157657", 
            "001157274", 
            "001310324", 
            "001310394", 
            "001310407", 
            "001310461"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310217", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001196265", 
            "001310549"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de l'aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001310324": {
        "children": [
            "001389475"
        ], 
        "equivalents": [
            "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral aux droits de l'enfant", 
            "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux droits de l'enfant", 
            "droits de l'enfant, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral aux", 
            "aide \u00e0 la jeunesse, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral aux droits de l'enfant et \u00e0 "
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310265", 
            "001258350", 
            "001157523", 
            "001310549"
        ], 
        "related": [
            "001157534", 
            "001194777", 
            "001157274", 
            "001310562"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise aux droits de l'enfant et \u00e0 l'aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001310394": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CCAJ"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310265", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001310407", 
            "001157657", 
            "001157274", 
            "001310461"
        ], 
        "scope_note": "Institu\u00e9 par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 4 mars 1991, MB du 12/06/1991, relatif \u00e0 l'aide \u00e0 la jeunesse", 
        "title": "Conseil communautaire de l'aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001310407": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CAAJ (Conseil d'arrondissement de l'aide \u00e0 la jeunesse)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310265", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001310394", 
            "001157657", 
            "001157274", 
            "001310461"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "conseils d'arrondissement de l'aide \u00e0 la jeunesse (CAAJ)"
    }, 
    "001310461": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310265", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [
            "001157657", 
            "001157274", 
            "001310407", 
            "001310394", 
            "001197005"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9e par le D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 04/03/1991, MB du 12/06/1991, relatif \u00e0 l'aide \u00e0 la jeunesse", 
        "title": "Commission d'agr\u00e9ment de l'aide \u00e0 la jeunesse"
    }, 
    "001310549": {
        "children": [
            "001310562", 
            "001157274", 
            "001310324", 
            "001206317", 
            "001310578"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157523", 
            "001310217", 
            "001196265"
        ], 
        "related": [
            "001310265"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "instances consultatives de la politique de l'enfance"
    }, 
    "001310562": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310549", 
            "001157278", 
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001310578", 
            "001157274", 
            "001310324", 
            "001206317"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 17/07/2002, MB du 2/08/2002, portant r\u00e9forme de l'Office de la naissance et de l'enfance, en abr\u00e9g\u00e9 ONE", 
        "title": "Conseil d'avis de l'ONE"
    }, 
    "001310578": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157278", 
            "001310549", 
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001310562", 
            "001157274"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 17/07/2002, MB du 2/08/2002, portant r\u00e9forme de l'Office de la naissance et de l'enfance, en abr\u00e9g\u00e9 ONE", 
        "title": "Conseil scientifique de l'ONE"
    }, 
    "001311285": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Front des Gauches"
    }, 
    "001311289": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Belgische Unie - Union belge"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "BUB"
    }, 
    "001312694": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "A partir du 1/02/2010", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "W+"
    }, 
    "001316261": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "RTBF \u00ab La Trois \u00bb"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157089"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "La Trois"
    }, 
    "001316433": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Singapour (R\u00e9publique de)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Singapour"
    }, 
    "001323704": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Plan Cancer"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001225879", 
            "001188630", 
            "001188823", 
            "001188817"
        ], 
        "related": [
            "001157579"
        ], 
        "scope_note": "Ensemble de mesures pr\u00e9vues par un protocole d'accord sign\u00e9 le 28/09/2009 par les huit ministres de la Sant\u00e9 du Royaume, de l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale et les Entit\u00e9s f\u00e9d\u00e9r\u00e9es, r\u00e9unis en Conf\u00e9rence interminist\u00e9rielle (CIM) de la Sant\u00e9", 
        "title": "Plan national de lutte contre le cancer"
    }, 
    "001323845": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "encadrement diff\u00e9renci\u00e9 (D\u00e9cret \"encadrement diff\u00e9renci\u00e9\")"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001179935", 
            "001156765", 
            "001156911", 
            "001157477", 
            "001156783", 
            "001157211", 
            "001156968", 
            "001344633"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "D\u00e9cret \"encadrement diff\u00e9renci\u00e9\""
    }, 
    "001324561": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2011"
    }, 
    "001326007": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mauritanie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique islamique de Mauritanie"
    }, 
    "001327402": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "C\u00f4te d'Ivoire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de C\u00f4te d'Ivoire"
    }, 
    "001327414": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Soudan"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Soudan"
    }, 
    "001331261": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Guin\u00e9e-Conakry", 
            "Guin\u00e9e fran\u00e7aise"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Guin\u00e9e"
    }, 
    "001333675": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "D\u00e9bat intrafrancophone (Commission interparlementaire Wallonie-Bruxelles 2011)", 
            "Wallonie-Bruxelles (Commission interparlementaire Wallonie-Bruxelles 2011)", 
            "Commission Wallonie-Bruxelles (Commission interparlementaire Wallonie-Bruxelles 2011)", 
            "Commission intrafrancophone (Commission interparlementaire Wallonie-Bruxelles 2011)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001243745", 
            "001255752", 
            "001387756"
        ], 
        "scope_note": "Groupe de travail, compos\u00e9 de mandataires de partis politiques. Ce groupe est charg\u00e9 de poursuivre, \u00e0 partir de janvier 2011 le d\u00e9bat institutionnel intrafrancophone (Wallons et Bruxellois) men\u00e9 de novembre 2007 \u00e0 d\u00e9cembre 2008 par le Groupe Wallonie-Bruxelles", 
        "title": "Commission interparlementaire Wallonie-Bruxelles 2011"
    }, 
    "001333824": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196976"
        ], 
        "related": [
            "001157395"
        ], 
        "scope_note": "D\u00e9bat consultatif, initi\u00e9 en f\u00e9vrier 2011, relatif au maillage culturel du territoire en Wallonie et \u00e0 Bruxelles et \u00e0 la coordination, par zone g\u00e9ographique, des politiques de d\u00e9veloppement culturel men\u00e9es par les r\u00e9gions wallonne et bruxelloise et la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Assises du D\u00e9veloppement culturel territorial en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001333840": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Djibouti"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Djibouti"
    }, 
    "001334499": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Libye"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique libyenne"
    }, 
    "001335128": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Comit\u00e9 pour une autre politique (CAP)", 
            "Comit\u00e9 voor een andere politiek (CAP)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 28 octobre 2006, date de fondation du parti", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CAP (Comit\u00e9 pour une autre politique)"
    }, 
    "001335211": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Alliance belge", 
            "Belgischer allianz", 
            "Belgische alliantie"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de mars 2008, date de cr\u00e9ation du parti", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Belg. Alliantie"
    }, 
    "001335231": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates francophones (CDF)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de 2002 et jusqu'en mars 2007, date de changement de nom en Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates f\u00e9d\u00e9raux", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157696"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "CDF (Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates francophones)"
    }, 
    "001335247": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Diversit\u00e9 positive (DP)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "DP (Diversit\u00e9 positive) (parti politique)"
    }, 
    "001335255": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Front nouveau de Belgique (FNB)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 25 janvier 1997, date de cr\u00e9ation du parti et jusqu'au 1 janvier 2008, date de fusion avec le FN", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [
            "001157413"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "FNB (Front nouveau de Belgique)"
    }, 
    "001335271": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Groupement des progressistes sociaux (GPS)"
        ], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de juin 2010", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "GPS (Groupement des progressistes sociaux)"
    }, 
    "001335281": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir de juin 2010", 
        "parents": [
            "001157243"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Egalit\u00e9 (parti politique)"
    }, 
    "001337372": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "commissions r\u00e9gionales de la RTBF"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196768", 
            "001157089"
        ], 
        "related": [
            "001197433"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9e par le d\u00e9cret du 14/07/1997, MB du 28/08/1997, portant statut de la Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (RTBF), Section 7, article 21", 
        "title": "commissions consultatives r\u00e9gionales de la RTBF"
    }, 
    "001342602": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157544"
        ], 
        "related": [
            "001156992"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9e par le D\u00e9cret du 26/05/2011, MB du 30/06/2011, instaurant la Commission des Seniors de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Commission des Seniors de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001343689": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157754", 
            "001157753", 
            "001196152"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Bruxellimage"
    }, 
    "001343857": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "ARLLFB (Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196363", 
            "001157553"
        ], 
        "related": [
            "001196379", 
            "001357640"
        ], 
        "scope_note": "D\u00e9cret du 4/02/1993, MB du 3/04/1993, portant statuts de l'Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises", 
        "title": "Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises (ARLLFB)"
    }, 
    "001344633": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9cret \"Robin des bois\"", 
            "m\u00e9canisme \"Robin des bois\"", 
            "syst\u00e8me \"Robin des bois\"", 
            "Robin des bois (d\u00e9cret \"Robin des bois\")", 
            "vases communicants (d\u00e9cret \"Robin des bois\")"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001323845", 
            "001157036", 
            "001157445"
        ], 
        "scope_note": "Dispositions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret-programme de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 15/12/2010, MB du 01/02/2011, portant diverses mesures relatives [...] \u00e0 l'enseignement obligatoire et \u00e0 l'enseignement de promotion sociale [...] Chapitre 5, dispositions relatives \u00e0 l'encadrement diff\u00e9renci\u00e9. M\u00e9canisme de redistribution des dotations et subventions entre les \u00e9tablissements scolaires afin de financer l'application du d\u00e9cret \"enseignement diff\u00e9renci\u00e9\"", 
        "title": "Dispositions \"Robin des bois\""
    }, 
    "001344811": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "master en alternance"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521", 
            "001157528"
        ], 
        "related": [
            "001156934", 
            "001157199", 
            "001157468"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "enseignement sup\u00e9rieur en alternance"
    }, 
    "001346004": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Taiwan"
    }, 
    "001348657": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Qatar", 
            "Dawlat Qatar"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Etat du Qatar"
    }, 
    "001353448": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157138"
        ], 
        "related": [
            "001157645", 
            "001157483", 
            "001156988", 
            "001157720", 
            "001157501", 
            "001157661", 
            "001157142", 
            "001386315", 
            "001387756"
        ], 
        "scope_note": "le contenu de cette r\u00e9forme est d\u00e9fini par l'accord institutionnel, rendu public le 11/10/2011, entre huit partis politiques, obtenu dans le cadre du volet  \"n\u00e9gociations institutionnelles\" des pour-parler en vue de la formation d'un gouvernement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 partir de juin 2010", 
        "title": "Sixi\u00e8me R\u00e9forme de l'Etat belge"
    }, 
    "001355477": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2012"
    }, 
    "001357527": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Serbie", 
            "R\u00e9publique de Serbie", 
            "Republika Srbija"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique serbe"
    }, 
    "001357545": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001310217", 
            "001188536", 
            "001188599", 
            "001188553", 
            "001188534", 
            "001157755"
        ], 
        "related": [
            "001157619"
        ], 
        "scope_note": "D\u00e9cret du 23 janvier 2003, MB du 10 f\u00e9vrier 2003, portant approbation de l'accord de coop\u00e9ration entre la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, la R\u00e9gion wallonne et la Commission communautaire fran\u00e7aise portant cr\u00e9ation du Comit\u00e9 francophone de coordination des politiques d'aide aux personnes et de sant\u00e9", 
        "title": "Comit\u00e9 francophone de coordination des politiques d'aide aux personnes et de sant\u00e9"
    }, 
    "001357584": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001261892", 
            "001196995"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9e par le D\u00e9cret du 22/12/1994, MB du 31/12/94, relatif \u00e0 la publicit\u00e9 de l'administration", 
        "title": "Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs"
    }, 
    "001357640": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "FNL (Fonds national de la litt\u00e9rature)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196107", 
            "001196363", 
            "001157553", 
            "001196139"
        ], 
        "related": [
            "001343857", 
            "001157347"
        ], 
        "scope_note": "cr\u00e9\u00e9 par la loi du 18/08/1947, MB du 05/10/1947, relative au Fonds national de la Litt\u00e9rature", 
        "title": "Fonds national de la litt\u00e9rature (FNL)"
    }, 
    "001362711": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157753"
        ], 
        "related": [
            "001223684", 
            "001156798"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9e par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 30 avril 2009, MB du 24/07/2009 ,portant ratification de l'arr\u00eat\u00e9 du gouvernement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 26 mars 2009 portant coordination du d\u00e9cret sur les services de m\u00e9dias audiovisuels.", 
        "title": "Commission consultative de la cr\u00e9ation radiophonique"
    }, 
    "001363682": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "CGHE (Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hautes Ecoles)", 
            "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Grandes Ecoles"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001265418"
        ], 
        "related": [
            "001264924", 
            "001156840", 
            "001156764"
        ], 
        "scope_note": "cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 27/10/1994, MB du 05/11/1994, fixant l'organisation g\u00e9n\u00e9rale de l'enseignement sup\u00e9rieur en grandes \u00e9coles.", 
        "title": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hautes Ecoles (CGHE)"
    }, 
    "001363763": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "jusqu'au 06/12/2011, remplac\u00e9 par le Conseil sup\u00e9rieur des sports", 
        "parents": [
            "001157545", 
            "001157027", 
            "001188805", 
            "001189034", 
            "001195951"
        ], 
        "related": [
            "001363779", 
            "001157786"
        ], 
        "scope_note": "Institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 23/12/1988, MB du 18/02/1989, instituant le Conseil sup\u00e9rieur de l'Education physique, des Sports et de la Vie en plein air aupr\u00e8s de l'Ex\u00e9cutif de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, abrog\u00e9 par l'article 13 du d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 20/10/2011, MB du  06/12/2011, instituant le Conseil sup\u00e9rieur des Sports", 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur de l'Education physique, des Sports et de la Vie en plein air"
    }, 
    "001363779": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 06/12/2011, remplace le Conseil sup\u00e9rieur de l'Education physique, des Sports et de la Vie en plein air", 
        "parents": [
            "001195951", 
            "001157027", 
            "001188805", 
            "001157545"
        ], 
        "related": [
            "001157786", 
            "001363763"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 20/10/2011, MB du  06/12/2011, instituant le Conseil sup\u00e9rieur des Sports", 
        "title": "Conseil sup\u00e9rieur des sports"
    }, 
    "001364710": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "EAP (Ecole d'administration publique)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157451", 
            "001157459"
        ], 
        "related": [
            "001196995"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9e par un accord de coop\u00e9ration entre la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et la R\u00e9gion wallonne, d\u00e9cret du 20/12/2011, MB du jj/mm/aaaa. Ne pas confondre avec l'Ecole d'Administration publique du Minist\u00e8re de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Ecole d'administration publique (EAP)"
    }, 
    "001364775": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "habillement (stylisme)", 
            "dessin de mode (stylisme, couture, habillement)", 
            "cr\u00e9ation de mode (stylisme, couture, habillement)", 
            "mode (stylisme, couture, habillement)", 
            "couture (stylisme, mode)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157736"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "stylisme et/ou mode et/ou couture"
    }, 
    "001364805": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "IPIEQ (instances sous-r\u00e9gionales de pilotage inter-r\u00e9seaux de l'enseignement qualifiant)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157046", 
            "001157045", 
            "001156934", 
            "001265418", 
            "001162785"
        ], 
        "related": [
            "001156969"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9\u00e9es par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 30/04/2009, MB du 15/07/2009, relatif \u00e0 la cr\u00e9ation d'instances sous-r\u00e9gionales de \tpilotage et \u00e0 l'octroi d'incitants visant un red\u00e9ploiement plus efficient de l'offre d'enseignement qualifiant dans une perspective de d\u00e9veloppement territorial", 
        "title": "instances sous-r\u00e9gionales de pilotage inter-r\u00e9seaux de l'enseignement qualifiant (IPIEQ)"
    }, 
    "001365790": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "contr\u00f4le budg\u00e9taire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157712", 
            "001157735"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "ajustement budg\u00e9taire"
    }, 
    "001365839": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001365876"
        ], 
        "related": [
            "001365844", 
            "001157564"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "assainissement budg\u00e9taire"
    }, 
    "001365844": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735"
        ], 
        "related": [
            "001365839", 
            "001157564", 
            "001365976", 
            "001157563"
        ], 
        "scope_note": "S'applique \u00e0 un exercice budg\u00e9taire. Ne pas utiliser pour \"dette publique\"", 
        "title": "d\u00e9ficit budg\u00e9taire"
    }, 
    "001365850": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157532"
        ], 
        "related": [
            "001365853", 
            "001366109"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "bar\u00e8mes"
    }, 
    "001365853": {
        "children": [
            "001366109"
        ], 
        "equivalents": [
            "r\u00e9tribution", 
            "indemnit\u00e9s parlementaires (r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle)", 
            "appointements", 
            "\u00e9moluments", 
            "honoraires", 
            "paye", 
            "prime (r\u00e9mun\u00e9ration)", 
            "pige", 
            "jetons de pr\u00e9sence", 
            "cachet (r\u00e9mun\u00e9ration)", 
            "salaires"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001366233"
        ], 
        "related": [
            "001365850", 
            "001157532", 
            "001381236"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour \"indemnit\u00e9s et frais\". Argent que l'on re\u00e7oit pour un travail fourni.", 
        "title": "r\u00e9mun\u00e9rations"
    }, 
    "001365861": {
        "children": [
            "001157036"
        ], 
        "equivalents": [
            "budget des d\u00e9penses"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735"
        ], 
        "related": [
            "001308078", 
            "001366105", 
            "001366109", 
            "001157557", 
            "001157445"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget g\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9penses"
    }, 
    "001365876": {
        "children": [
            "001157564", 
            "001365839"
        ], 
        "equivalents": [
            "finances de l'Etat", 
            "publiques, finances", 
            "Etat, finances de l'"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001157735", 
            "001157712", 
            "001157586", 
            "001157541", 
            "001157447", 
            "001157452", 
            "001382262"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "finances publiques"
    }, 
    "001365885": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "financement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise par l'Etat belge"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078", 
            "001157712"
        ], 
        "related": [
            "001157445"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dotation de l'Etat belge \u00e0 la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001365956": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise 2013"
    }, 
    "001365960": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078", 
            "001157470"
        ], 
        "related": [
            "001374545"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de l'ETNIC"
    }, 
    "001365964": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078"
        ], 
        "related": [
            "001374545"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de l'Institut de la Formation en cours de carri\u00e8re"
    }, 
    "001365968": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001308078", 
            "001157278"
        ], 
        "related": [
            "001374545"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "budget de l'ONE"
    }, 
    "001365976": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "endettement de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
            "Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, dette publique de la"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157564"
        ], 
        "related": [
            "001308078", 
            "001365844"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "dette publique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001365980": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001308078", 
            "001157586"
        ], 
        "scope_note": "Cr\u00e9e par la loi du 21/12/1994, MB du 23/12/1994 portant des dispositions sociales et diverses, Titre 8 R\u00e9forme de l'appareil de statistiques et de pr\u00e9visions \u00e9conomiques du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.", 
        "title": "Institut des Comptes nationaux"
    }, 
    "001366067": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "pouvoirs publics, emprunt par les", 
            "Etat, emprunt d'", 
            "public, emprunt"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157712", 
            "001157522"
        ], 
        "related": [
            "001157564"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "emprunt public"
    }, 
    "001366080": {
        "children": [
            "001157389"
        ], 
        "equivalents": [
            "contributions directes", 
            "imp\u00f4t sur le revenu"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157175"
        ], 
        "related": [
            "001157447", 
            "001366233"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "imp\u00f4t direct"
    }, 
    "001366084": {
        "children": [
            "001157175"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157735"
        ], 
        "related": [
            "001157712", 
            "001157557", 
            "001157522"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "recettes"
    }, 
    "001366105": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9penses d'exploitation", 
            "d\u00e9penses courantes", 
            "d\u00e9penses de fonctionnement"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157557"
        ], 
        "related": [
            "001365861", 
            "001157036", 
            "001366109"
        ], 
        "scope_note": "Sont consid\u00e9r\u00e9s comme frais de fonctionnement les frais expos\u00e9s lors de la p\u00e9riode couverte par le programme annuel en vue soit du fonctionnement normal des investissements, soit de l'acquisition de biens de consommation courante, ou qui sont amortis compl\u00e8tement l'ann\u00e9e de leur acquisition.", 
        "title": "frais de fonctionnement"
    }, 
    "001366109": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "statut p\u00e9cuniaire (fonction publique)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001365853", 
            "001157451"
        ], 
        "related": [
            "001365861", 
            "001366105", 
            "001157036", 
            "001157030", 
            "001365850", 
            "001381236"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "traitements (fonction publique)"
    }, 
    "001366158": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9penses de scolarit\u00e9", 
            "frais scolaires", 
            "frais d'\u00e9tudes", 
            "co\u00fbt des \u00e9tudes"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157557", 
            "001157526"
        ], 
        "related": [
            "001156818"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "frais de scolarit\u00e9"
    }, 
    "001366233": {
        "children": [
            "001365853"
        ], 
        "equivalents": [
            "ressources financi\u00e8res (revenus)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157541"
        ], 
        "related": [
            "001366080", 
            "001157245"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "revenus"
    }, 
    "001366402": {
        "children": [
            "001157010"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157175"
        ], 
        "related": [
            "001157447"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "imp\u00f4t indirect"
    }, 
    "001367356": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Australie"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commonwealth d'Australie"
    }, 
    "001372146": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Kosovo"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique de Kosovo"
    }, 
    "001372155": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Mont\u00e9n\u00e9gro", 
            "Crna Gora"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique du Mont\u00e9n\u00e9gro"
    }, 
    "001374545": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Commissaires aux comptes, Coll\u00e8ge des"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001157287", 
            "001365960", 
            "001365964", 
            "001365968", 
            "001265881"
        ], 
        "scope_note": "institu\u00e9 par le d\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 09/01/2003, MB du 21/02/2003, relatif \u00e0 la transparence, \u00e0 l'autonomie et au contr\u00f4le des organismes publics, des soci\u00e9t\u00e9s de b\u00e2timents scolaires et des soci\u00e9t\u00e9s de gestion patrimoniale qui d\u00e9pendent de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "Coll\u00e8ge des Commissaires aux comptes"
    }, 
    "001374616": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Jumhuriyah al'Arabiyah as Suriyah, Al", 
            "Syrie", 
            "Suriyah", 
            "Al Jumhuriyah al'Arabiyah as Suriyah "
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique arabe syrienne"
    }, 
    "001381236": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "d\u00e9dommagement", 
            "frais de transport", 
            "frais de mission", 
            "mission, frais de", 
            "frais de d\u00e9placement", 
            "indemnisation", 
            "d\u00e9fraiement", 
            "remboursement de frais", 
            "frais, remboursement de", 
            "indemnit\u00e9s de d\u00e9part des parlementaires (fin de mandat)"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001365853", 
            "001157557", 
            "001366109"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas utiliser pour les revenus de remplacement. Somme allou\u00e9e dans le cadre de la compensation d'une d\u00e9pense ou de la r\u00e9paration d'un dommage.", 
        "title": "indemnit\u00e9s et frais"
    }, 
    "001381703": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001188823", 
            "001225879", 
            "001188615"
        ], 
        "related": [
            "001157579", 
            "001157794", 
            "001157060", 
            "001156829"
        ], 
        "scope_note": "le principe d'un plan sida a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 en Conf\u00e9rence interminist\u00e9rielle de la sant\u00e9 en juin 2012. Un projet a \u00e9t\u00e9 rendu public en septembre 2012", 
        "title": "Plan sida"
    }, 
    "001382262": {
        "children": [
            "001157404"
        ], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": "\u00e0 partir du 16/01/1989", 
        "parents": [
            "001248262"
        ], 
        "related": [
            "001365876", 
            "001157735"
        ], 
        "scope_note": "Ne pas employer pour les inspecteurs du Service public f\u00e9d\u00e9ral Finance (Fisc). Corps interf\u00e9d\u00e9ral compos\u00e9 d\u017dinspecteurs qui conseillent et contr\u00f4lent les gouvernements en mati\u00e8re de budget et de finances, fond\u00e9 par l'article 51 de la loi sp\u00e9ciale du 16 janvier 1989 relative au financement des Communaut\u00e9s et des R\u00e9gions et restructur\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 royal du 28/04/1998 , MB du 05/08/1998, portant organisation du Corps interf\u00e9d\u00e9ral de l'Inspection des finances", 
        "title": "Inspection des finances"
    }, 
    "001383313": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Gr\u00e8ce", 
            "Ellinik\u00ed Dimokrat\u00eda"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "R\u00e9publique hell\u00e9nique"
    }, 
    "001384910": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "blogs", 
            "Facebook", 
            "Twitter", 
            "Linkedin", 
            "Flickr", 
            "MySpace", 
            "m\u00e9dias sociaux"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001196744", 
            "001156810"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "r\u00e9seaux sociaux et/ou blogs"
    }, 
    "001386315": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001353448", 
            "001157645"
        ], 
        "scope_note": "Plan initi\u00e9 conjointement par les gouvernements de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise (F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles) et de la R\u00e9gion wallonne. Ce plan pr\u00e9voit des mesures dans divers domaines, notamment la Sixi\u00e8me R\u00e9forme de l'Etat belge. Les grandes lignes ont \u00e9t\u00e9 rendues publiques le 26 janvier 2012", 
        "title": "Horizon 2022"
    }, 
    "001386598": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "secourisme", 
            "soins m\u00e9dicaux d'urgence", 
            "pr\u00e9hospitaliers, soins", 
            "soins pr\u00e9hospitaliers", 
            "premiers secours (soins m\u00e9dicaux)", 
            "r\u00e9animation pr\u00e9hospitali\u00e8re"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157566"
        ], 
        "related": [
            "001189166", 
            "001189122"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "premiers soins"
    }, 
    "001387756": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [
            "001243745", 
            "001333675", 
            "001353448"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Commission Wallonie-Bruxelles 2012"
    }, 
    "001387951": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "D\u00e9cret \"paysage\" (enseignement sup\u00e9rieur)", 
            "Plan Marcourt (enseignement sup\u00e9rieur)", 
            "r\u00e9forme du paysage de l'enseignement sup\u00e9rieur", 
            "paysage de l'enseignement sup\u00e9rieur, r\u00e9forme du", 
            "projet de r\u00e9forme de la structure et du paysage de l'enseignement sup\u00e9rieur en Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001156819"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Plan de r\u00e9forme du paysage de l'enseignement sup\u00e9rieur"
    }, 
    "001388349": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Arabie Saoudite", 
            "Al Mamlakah al 'Arabiyah as Su 'udiyah"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Royaume d'Arabie Saoudite"
    }, 
    "001388359": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "New Zealand", 
            "Aotearoa"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande"
    }, 
    "001388424": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "La Marlagne"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001388997"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre culturel Marcel-Hicter"
    }, 
    "001388432": {
        "children": [], 
        "equivalents": [
            "Centre de rencontres de Rossignol"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001388997"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Centre de formation socio-culturelle de Rossignol"
    }, 
    "001388869": {
        "children": [
            "001265881", 
            "001388892", 
            "001388897", 
            "001388906", 
            "001388912", 
            "001388918", 
            "001261128", 
            "001388991", 
            "001388997", 
            "001389016", 
            "001389026", 
            "001389036", 
            "001389044", 
            "001223684", 
            "001389062", 
            "001389070", 
            "001389080", 
            "001389097", 
            "001389108", 
            "001389122", 
            "001389130", 
            "001389140", 
            "001389146", 
            "001389152", 
            "001389160", 
            "001389297", 
            "001389307", 
            "001389317", 
            "001389331", 
            "001389339", 
            "001389363", 
            "001389345", 
            "001389351", 
            "001389379", 
            "001389393", 
            "001389401", 
            "001389423", 
            "001389357", 
            "001389369", 
            "001389387", 
            "001389407", 
            "001389415", 
            "001389475"
        ], 
        "equivalents": [
            "fonds communautaire"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388873"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "D\u00e9cret de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise du 27/10/1997, MB du 28/01/1998, contenant les fonds budg\u00e9taires figurant au budget g\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9penses de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise", 
        "title": "fonds budg\u00e9taires de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001388873": {
        "children": [
            "001388869"
        ], 
        "equivalents": [
            "recettes affect\u00e9es"
        ], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157452"
        ], 
        "related": [
            "001157036"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "fonds budg\u00e9taires (recettes affect\u00e9es)"
    }, 
    "001388892": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des actions communautaires"
    }, 
    "001388897": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157452", 
            "001308078"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fondations, donations, legs et prix"
    }, 
    "001388906": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001157497"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de remploi des indemnisations pour dommages caus\u00e9s au mat\u00e9riel fourni en pr\u00eat et du produit des pr\u00eats payants"
    }, 
    "001388912": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001265251", 
            "001389070"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de la Loterie nationale"
    }, 
    "001388918": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour le cofinancement d'activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence belge de l'Union europ\u00e9enne"
    }, 
    "001388991": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001388997"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des infrastructures culturelles"
    }, 
    "001388997": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [
            "001388424", 
            "001388432", 
            "001388991"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'exploitation du Centre culturel \"Marcel Hicter\" \u00e0 la Marlagne et du Centre de formation socioculturelle de Rossignol"
    }, 
    "001389016": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157544", 
            "001157459", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour la formation socio-culturelle"
    }, 
    "001389026": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001195941", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des Centres de Lecture publique de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, de la Biblioth\u00e8que publique centrale de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise et du Service g\u00e9n\u00e9ral des Lettres et du Livre"
    }, 
    "001389036": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001196139", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de l'\u00e9dition du livre"
    }, 
    "001389044": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001196139", 
            "001157197", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'aide \u00e0 la diffusion"
    }, 
    "001389062": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157751", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de d\u00e9veloppement de la presse \u00e9crite"
    }, 
    "001389070": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001188781", 
            "001157027"
        ], 
        "related": [
            "001388912"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des sports"
    }, 
    "001389080": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157551", 
            "001157027"
        ], 
        "related": [
            "001156880"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds destin\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cution de l'arr\u00eat\u00e9 royal n\u00b025 du 24 mars 1982 cr\u00e9ant un programme de promotion de l'emploi dans le secteur non marchand (sports)"
    }, 
    "001389097": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157754", 
            "001157753", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et audiovisuelle"
    }, 
    "001389108": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157753", 
            "001157395"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'oeuvres multim\u00e9dias"
    }, 
    "001389122": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001188817", 
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif au financement du programme de vaccination"
    }, 
    "001389130": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001188823", 
            "001188630", 
            "001188658"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif au financement des programmes de d\u00e9pistage des cancers"
    }, 
    "001389140": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001258350"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds destin\u00e9 \u00e0 subventionner des actions et des mesures d'aide \u00e0 la jeunesse et de protection de la jeunesse"
    }, 
    "001389146": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157385"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'impulsion \u00e0 la politique de l'immigration"
    }, 
    "001389152": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001196180", 
            "001389160"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif \u00e0 l'adoption"
    }, 
    "001389160": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001258350", 
            "001157523"
        ], 
        "related": [
            "001389152"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des pr\u00eats aux services agr\u00e9\u00e9s de l'aide \u00e0 la jeunesse et aux organismes agr\u00e9\u00e9s d'adoption"
    }, 
    "001389297": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001157211", 
            "001196988", 
            "001157256"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds de pr\u00eats au personnel en activit\u00e9 de service, aux pensionn\u00e9s et \u00e0 leur veuve b\u00e9n\u00e9ficiant d'une pension de survie"
    }, 
    "001389307": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157199", 
            "001157468"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'intervention des fonds structurels europ\u00e9ens. Enseignement de promotion sociale"
    }, 
    "001389317": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157518", 
            "001157515", 
            "001157519", 
            "001156934"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'intervention des fonds structurels europ\u00e9ens. Enseignement obligatoire de plein exercice, ordinaire et sp\u00e9cialis\u00e9, et Enseignement en alternance"
    }, 
    "001389331": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157762"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": "Loi du 19 juillet 1971 et d\u00e9cret coordonn\u00e9 le 7 novembre 1983", 
        "title": "Fonds destin\u00e9 aux allocations d'\u00e9tudes"
    }, 
    "001389339": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157762"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds des pr\u00eats d'\u00e9tudes"
    }, 
    "001389345": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157199"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour l'affectation des recettes des \u00e9tablissements d'enseignement de promotion sociale de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise"
    }, 
    "001389351": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157199"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour l'affectation des recettes des \u00e9tablissements d'enseignement de promotion sociale officiels subventionn\u00e9s"
    }, 
    "001389357": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157199"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour l'affectation des recettes des \u00e9tablissements d'enseignement de promotion sociale libres subventionn\u00e9s"
    }, 
    "001389363": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157521"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif aux interventions des R\u00e9gions (enseignement sup\u00e9rieur)"
    }, 
    "001389369": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157046", 
            "001157045", 
            "001388869", 
            "001157497"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour l'\u00e9quipement de l'enseignement technique et professionnel"
    }, 
    "001389379": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157497", 
            "001157199"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds pour l'\u00e9quipement des \u00e9coles de promotion sociale"
    }, 
    "001389387": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157518"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif aux interventions des R\u00e9gions (enseignement secondaire)"
    }, 
    "001389393": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157521"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif aux interventions des Fonds europ\u00e9ens (enseignement sup\u00e9rieur)"
    }, 
    "001389401": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157521"
        ], 
        "related": [], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatifs aux interventions de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral (enseignement sup\u00e9rieur)"
    }, 
    "001389407": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001156934"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds relatif aux interventions du Fonds social europ\u00e9en (enseignement en alternance)"
    }, 
    "001389415": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001157527"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds d'intervention des fonds europ\u00e9ens (enseignement \u00e0 distance)"
    }, 
    "001389423": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001157395", 
            "001157227", 
            "001388869"
        ], 
        "related": [
            "001157474"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds destin\u00e9 aux activit\u00e9s du Point Contact Culture Europe"
    }, 
    "001389475": {
        "children": [], 
        "equivalents": [], 
        "historical_note": null, 
        "parents": [
            "001388869", 
            "001310324"
        ], 
        "related": [
            "001157534"
        ], 
        "scope_note": null, 
        "title": "Fonds du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral aux droits de l'enfant"
    }
}
